<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>与马赛跑</title>
  <subtitle>耶和华说：“你若与步行的人同跑，尚且觉累，怎能与马赛跑呢？你在平安之地虽然安稳，在约旦河边的丛林要怎样行呢？ （耶12:5）</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://racingwithhorse.org/"/>
  <updated>2017-02-05T09:06:26.000Z</updated>
  <id>http://racingwithhorse.org/</id>
  
  <author>
    <name>sli</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>减肥与信主</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/04/%E5%87%8F%E8%82%A5%E4%B8%8E%E4%BF%A1%E4%B8%BB/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/04/减肥与信主/</id>
    <published>2017-02-05T07:37:39.000Z</published>
    <updated>2017-02-05T09:06:26.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/04/mind_and_body.jpg" alt="mind-and-body"></p>
<p>我在猜朋友们看到这样的题目肯定在想，是不是在搞标题党啊。减肥与信主这两个差别这么大的题目咋放一起写啊。一个是关于身体的，一个是信仰方面的，怎么能混为一谈？说实在的，我以前也没有把这两个事情放在一起思考过，直到最近半年土豆吃的有点多，自己开始琢磨着减肥的事情，然后就有了本文。</p>
<h2 id="先谈谈我的减肥经历吧。"><a href="#先谈谈我的减肥经历吧。" class="headerlink" title="先谈谈我的减肥经历吧。"></a>先谈谈我的减肥经历吧。</h2><p>我的体重在各个阶段有起伏，在我高三的时候，由于母亲陪读，我的体重达到了150斤。然后上大学期间第一个学期就瘦了下来。以后一直都很正常。直到结婚以后。人们常常说，大多数男人结婚后最大的变化是体重。我也一样，既在美国，甜食太多，又娶了一个会做饭，爱做饭的媳妇。体重嗖嗖的涨。然后就有了老罗（罗永浩）形容的那个时刻，「当我这样的人照镜子都对自己的形象感觉有点扭捏的时候」，于是打算开始减肥。老罗曾讲过他减肥的经历，30天最好纪录是30斤，我没他狠。我于2013年初减肥，当时体重一度达到近160斤，人生最高峰。减肥持续了大概3个星期左右，总共减掉近20斤。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/04/body_weight.png" alt="qrcode"></p>
<p>这张图上面的红色实线是我这几年的体重变化图。纪录其实开始于我第一次减肥之后，那个时候买了一个Withings body scale体重秤，开始定期纪录我的体重和BMI。上面的单位是磅 （1 lbs 约0.9kg）。我第一次减肥持续三周，后来因为我的孩子出生，没有在继续减下去，但是体重还是在下降。因为老大当时早产，也是第一个孩子，我们全家都很紧张。压力很大也睡不好觉。这是第一次。</p>
<p>第二次有减肥的意念在2个月前，我的体重自从全年参加完半程铁人三项后一路飙升，最重要是吃的碳水化合物太多。不是因为真的太“肥”，但是为了今年的赛事训练，打算减掉点体重。这次大概前前后后花了不到3个月时间，减掉12斤左右。</p>
<h2 id="我是如何减肥的"><a href="#我是如何减肥的" class="headerlink" title="我是如何减肥的"></a>我是如何减肥的</h2><p>这年头，物质生活好了，减肥可以变成一个很畅谈的话题，凑到一块儿可以分享怎么减，吃什么，推荐哪些减肥药，再到关注下哪个减肥药通过了FDA（美国食品药物管理局）认证。还有就是老郭的“藏秘排油” -:(。</p>
<p>不管广告怎么宣传的天花乱坠。根本上讲，减肥的秘诀就两点：「管住嘴，迈开腿」。流程上讲就是控制输入，增加输出。保持身体的负增长。那有没有技巧呢？也有一些，所谓hack自己的身体。就是要防止人体进入「饥饿模式」（straving mode）。上帝创造人的身体确实很智能，饥饿模式就是当身体感觉到他在受到威胁时候的一种自我保护机制，当你减肥到一段时间，身体意识到它所获的能量不足，会自动减少代谢，消减开支，勒紧裤腰带过日子。如果这样的话减肥会效果不明显。但大多数人要做的就是仅仅是「管住嘴，迈开腿」两件事情。哪件事情难？</p>
<p>有人说不吃对我来说简单，但我懒得动，我就是饿死在沙发上，看着电影，电视剧分散注意力。</p>
<p>有人说迈开腿对我来说简单，吃了一顿美餐，到跑步健身上狂奔掉1000卡路里能量。</p>
<p>其实都挺难，「管住嘴」看似是控制一个动作，你试过就知道了，那可是与你一颗不肯就范的心在抗争。当你饥饿到一定程度时，你对食物的渴望越来越强烈，会产生幻觉，甚至会做梦在吃东西，咬你配偶的手，别问我怎么知道的。「迈开腿」更多的是要行动，消耗热量。我第一次减肥主要侧重在管住嘴上，当时比较激进，现在想来不可取（勿模仿）。基本就是不吃米饭，只吃沙拉，晚上饿了怎么办，灌西红柿鸡蛋汤，不放油。既增加胃的饱腹感又防止身体进入饥饿模式。最近一次的减肥少部分放在「管住嘴」上，多数是在「迈开腿」上，这段时间的运动强度比较大，游泳，骑车，跑步三项下来每周近9-10个小时。所以很快就瘦了下来。</p>
<h2 id="Mind-and-body"><a href="#Mind-and-body" class="headerlink" title="Mind and body"></a>Mind and body</h2><p>仔细来想「管住嘴，迈开腿」其实就是讲到了两个方面，「管住嘴」强调的是我们的「mind」（心思、意念），「迈开腿」讲到我们的「body」（身体，肉体）。实现身体的负增长实在就是与你的「mind」和「body」的斗争。看似小小的一个减肥，确实要花不少代价，难怪越来讨论的人多。现代人常常要求方案系统能够 holistic （整全，全备），要想减肥成功，唯「管住嘴，迈开腿」不破。</p>
<p>信主何尝不是这样。</p>
<h2 id="信靠与顺服"><a href="#信靠与顺服" class="headerlink" title="信靠与顺服"></a>信靠与顺服</h2><p>基督徒中间常常唱一首诗歌《信靠顺服》（Trust and Obey) [1]。我很喜欢的一首老歌，其中副歌部分一直重复：</p>
<p>信靠顺服，此外并无别路，<br>若要得主里喜乐，惟有信靠顺服。</p>
<p>信仰的道路也是这样，信靠顺服，此外并无别路。信靠（trust）和我们的「mind」（心）有关系。一个椅子摆在你的面前，你愿意且敢做下去是因为你心里相信它可以承受你的体重，这就是你心里的一种信靠。仔细想想，我们每时每刻都是要活着信靠中的，或坐下，或站立，或行走，无时无刻不是信靠，只是太小你不觉得而已。</p>
<p>信主的第一条路就是信。信靠耶稣也就是心里相信自己有罪，达不到神的标准，借着神上十字架的救赎，因着你的信心接受而被神算作为义，从而罪得洁净。圣经里面所记载的神的仆人，无一例外不是在信上做了美好的见证。「信靠」更多的是心里的一个决定，就如当你约书亚的决心『至于我和我家，我们必定侍奉耶和华。』（约书亚记24章15节）。</p>
<p>信主的另一条路就是顺服，这里更多的是因为信心而产生的行为。如新约主耶稣的肉身兄弟雅各所写『身体没有灵魂是死的，信心没有行为也是死的。』（ 雅各书2章26节）。不可停止聚会，要爱人入己。</p>
<p>顺服就是要与神同行，如同专心的迦勒， 『然而同我上去的众弟兄使百姓的心消化；但我专心跟从耶和华我的神。』（ 约书亚记14章8节）。当年神应许以色列人进入迦南，可当他们即将要去得地为业派探子去打探的时候，迦南地的原住民，把他们给吓到了。但是迦勒仍然顺服神。『所以希伯仑作了基尼洗族耶孚尼的儿子迦勒的产业，直到今日，因为他专心跟从耶和华以色列的神。』（ 约书亚记14章14节），唯有顺服才能与神同行。</p>
<h2 id="同心同行"><a href="#同心同行" class="headerlink" title="同心同行"></a>同心同行</h2><p>如同减肥需要『管住嘴，迈开腿』一样，信主之人当『信靠顺服』才能与神同行，得主里喜乐。阿摩司书第三章三节：『二人若不同心，岂能同行呢﹖』。圣经也告诉我们，「mind」和「body」也是要一起的。同心才可同行。没有信靠顺服就不能与神同行。两个人不同行，就会一前一后。与神不同行，必然不是走在神的前面，就是走在神的后面。走在神的前面就是神常常讲的任意妄为的罪（presumptuous sins)。如诗篇19篇13节『求你拦阻仆人不犯任意妄为的罪，不容这罪辖制我，我便完全，免犯大罪。』。走在神的后面就是悖逆神（disobedient)。如申命记9章24节『自从我认识你们以来，你们常常悖逆耶和华。』。神要的是信靠的心和顺服的同行。『世人哪，耶和华已指示你何为善。他向你所要的是什么呢？只要你行公义，好怜悯，存谦卑的心，与你的神同行。』（弥迦书6章8节）。</p>
<p>多么的相似，如同减肥很难一样，信主的路也很难，是一条「十字架的道路」。<br>减肥后会给你带来快乐健康，信主带给你的远不止这些。亲，你打算「减肥」吗？</p>
<p>2017/02/05@12:39AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
<h2 id="参考："><a href="#参考：" class="headerlink" title="参考："></a>参考：</h2><ol>
<li>《信靠顺服》诗歌 <a href="http://www.mbcsfv.org/chinese/library/hymncampanions/015.html" target="_blank" rel="external">http://www.mbcsfv.org/chinese/library/hymncampanions/015.html</a></li>
<li>题图：<a href="https://dribbble.com/shots/2468974-Mind-AND-Body" target="_blank" rel="external">https://dribbble.com/shots/2468974-Mind-AND-Body</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/04/mind_and_body.jpg&quot; alt=&quot;mind-and-body&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在猜朋友们看到这样的题目肯定在想，是不是在搞标题党啊。减肥
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从 rm -rf 看秩序和顺序</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/01/%E7%A7%A9%E5%BA%8F%E5%92%8C%E9%A1%BA%E5%BA%8F/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/01/秩序和顺序/</id>
    <published>2017-02-02T00:52:48.000Z</published>
    <updated>2017-02-02T08:46:45.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/01/hugops-hero.png" alt="hugops-hero"></p>
<p>不少网友觉得应该将2月1日设立为“世界备份日”。</p>
<h2 id="1-Gitlab-事件"><a href="#1-Gitlab-事件" class="headerlink" title="1. Gitlab 事件"></a>1. Gitlab 事件</h2><p>昨晚 (2017/1/31) Gitlab 公司的工程师凌晨在加班工作的时候不小心把生产环境下的300G的网站用户数据给删除了。因为使用了一条 <code>rm -rf</code> 命令。稍微熟悉Linux的朋友可能知道，按下回车后这条命令会递归并且强制的将用户给定目录下的文件和文件夹全部删除。当工程师清醒过来按下 <code>ctrl + c</code> 来停止删除操作时，却只挽留了4.5G的数据，其余所有数据消失殆尽[1]。</p>
<p>误删除数据时有发生，工程师常常对数据删删改改，误删在所难免。但一般重要的数据都会有备份。可今天这个事件的戏剧性就在于，在号称有5种不同备份方式的Gitlab公司里，当管理员不小心删除了300G的数据后，5种方式竟然全部失效，没有一个方式备份了全部或部分数据。唯一一个最近的备份是6小时前，且是这位工程师自己手动的一次备份。他们也因此丢失了近6个小时的数据。</p>
<p>还好Gitlab没有归咎给实习生。他们索性还在YouTube上直播工程师恢复数据[2]，围观者众多，甚是热闹。Youtube也贴出了大部分观众可能的会问的问题：Who did it, will they be fired? （谁干的？他/他们会被炒鱿鱼吗？）回答是：Someone made a mistake, they won’t be fired. （他/他们只是烦了个工作失误，不会被炒。）事故的责任人就是这位 “Team-Member-1”。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/01/jesuis.jpg" alt="jesuis"></p>
<p>不过和大家一样，土豆同样作为一名工程师（咳咳，码农，码畜）也很好奇到底为什么5种备份同时失效，所以仔细看了下他们的博客。</p>
<p>前因后果：</p>
<ol>
<li>1/31日开始，不明攻击者疯狂爆库，Gitlab被插入1.5 million的垃圾数据。</li>
<li>2/1日凌晨，工程师1开始辛苦加班，排查肇事用户，删数据。。。</li>
<li>这个操作直接在生产环境数据库上操作，导致主从数据库同步延迟。</li>
<li>工程师1开始手动同步两个数据库，结果同步出错。工程师1各种调试。。。当时已经很晚了且工程师1早就表示很想回去。</li>
<li>工程师1觉得删除附属数据库来重新同步或许可以。此时时间是 2017/01/31 23:00左右，然后命令<code>rm -rf</code>被执行了。过了一会（23:27）工程师1意识到本来要删除那个附属备份的数据库，结果自己登录到生产环境的机器上执行了删除命令。</li>
<li>然后就是工程师1，工程师2，工程师3 解释了为什么5中备份同时失效：有两种备份是每隔24小时备份一次，另一种备份方案不备份这个数据库，另外有两种备份不工作。OMG…</li>
</ol>
<p>看到这个事件，既是同情又有感慨。感同身受，工程师1好像就是我。很快回想起自己很多类似的场景。某日解决一个问题中，刚开始有些方向，尝试去解决，结果拔出萝卜带出泥，其他地方又不工作，继续搜索解决。此时调试窗口满屏飞，这边命令等结果，那头命令等回车。一会儿连接这个服务器，过会儿删掉那个数据库，改配置，启服务，清缓存，不亦乐乎，怎一个乱乱乱，只道是头大大大。</p>
<p>之所以写的这么具体是觉得应该大多数人都经历或者曾经经历过。甚至网上专门有一群人做这样的 Empathy Skill (关怀技巧）来帮助这种因为失误导致的生产灾难的工程师。他们使用Tag <code>#HugOps</code>在Twitter鼓励和为工程师们打气，同时也会提供也些教导。如“Get it together! Why is your service always down?!” （振作起来，为什么你的服务老是下线？！）</p>
<p>当看到这个时候突然发现这帮工程师们也还蛮温暖。</p>
<h2 id="2-Get-it-together-Why-is-your-service-always-down-振作起来，为什么你的服务老是下线？！"><a href="#2-Get-it-together-Why-is-your-service-always-down-振作起来，为什么你的服务老是下线？！" class="headerlink" title="2. Get it together! Why is your service always down?! 振作起来，为什么你的服务老是下线？！"></a>2. Get it together! Why is your service always down?! 振作起来，为什么你的服务老是下线？！</h2><p>抛开事件过失和责任不谈，回顾自己常常发生的混乱场面，我在想怎么做事才能不混乱，如何才能高效。几年前我写了篇博客，当时看了些书，自己总结了3点关于如何高效 [3]：</p>
<h3 id="a-Efficiency-comes-from-familiarity-and-simplicity"><a href="#a-Efficiency-comes-from-familiarity-and-simplicity" class="headerlink" title="a. Efficiency comes from familiarity and simplicity."></a>a. Efficiency comes from familiarity and simplicity.</h3><p>高效来源于熟练，俗语说：“熟能生巧”。同样的，高效来源于简单。简单不意味着更少。简单是对完美的追求，达到某种圆满 (completeness)，是为高效的上限（upper bound），增一分减一分都会招致破坏。简单对爱因斯坦来说是尝试把自然规律用最简单的公式表述出来，那是一种美。对我们工程师来讲，大抵是不去过度的设计。曾经听公司的高层讲，公司产品的每个版本都是基于当时能有的资源、技术和人力给出的最完美的方案。</p>
<h3 id="b-Say-NO-to-1000-things"><a href="#b-Say-NO-to-1000-things" class="headerlink" title="b.  Say NO to 1000 things."></a>b.  Say NO to 1000 things.</h3><p>敢于说不。很重要。我之前的版本加上了 Admitting your incapabilities, say no to 1000 things。现在觉得 “Admitting your incapabilities （承认自己有所不能）”这个不一定适合加在前面。因为有时候的我们更需要在很多东西都可以做，有很多很好的想法可以实现面前去对它们说『不』而且选择最优的。</p>
<h3 id="c-Be-well-organized-maintained"><a href="#c-Be-well-organized-maintained" class="headerlink" title="c. Be well organized/maintained."></a>c. Be well organized/maintained.</h3><p>有秩序且勤维护。博客文章[4]里面讲到建立和维护自己的一个系统的建议。”罗马不是一天建成的“（Rome was not built in a day），一样的做事也分阶段和也需要累积，按照顺序一步步来，但是每一步都需要有秩序。有秩序才不会乱。换句话按秩序来才会快。</p>
<h2 id="秩序与顺序"><a href="#秩序与顺序" class="headerlink" title="秩序与顺序"></a>秩序与顺序</h2><p>今天发现，我自己解决问题混乱的主要原因还在于上面的第三点。秩序和顺序恰恰是我最缺乏的。也是造成我时常混乱头疼的原因。</p>
<p>有序是对事情当下处理的态度，顺序是对处理事情方向的把握。从计算机的角度看，有序是BFS（宽度优先搜索），在问题面前找最近的最好是最优（greedy）的解。顺序是DFS（深度优先搜索），一个问题一直往下钻。虽然都是要回过头来 （backtracking）解决原先的问题，但是我的大脑好像更能够处理BFS，也就是在有秩序的情况下慢慢往前走。用王建林的话就是“先完成一个小目标”。</p>
<h2 id="旷野四十二站"><a href="#旷野四十二站" class="headerlink" title="旷野四十二站"></a>旷野四十二站</h2><p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/01/exodus.gif" alt="exodus"></p>
<p>解决问题和生命成长多么的类似。圣经《民数记》记载了以色列人当初在旷野里面漂流了四十年。从表面上来看，好像他们漂流了四十年。我们如果读民数记33章，我们就知道，原来神对以色列人有一个计划，他们是经过四十二站，然后从埃及才进到迦南。四十二站每一个经历都不一样，神也将这四十二站的功课按照顺序教导给以色列人。每到一站以色列人安营扎寨，都是规规矩矩有序的按照神借着摩西颁布的会幕蓝图。</p>
<p>以色列人旷野的道路岂不就是今天基督徒的成长道路。神在我们生命中的带领也有着顺序，一站一站带着信心往前。但是每一站也都要像保罗教导哥林多教会的圣徒那样的有序『凡事都要规规矩矩地按着次序行。』（哥林多前书14章40节）。</p>
<p>事情有顺序，做或没做，混乱或者高效的做完，再大的事情也会过去。<br>属灵生命的顺序，需按时浇灌以至开花结果。过去了，就再难有收成。<br>朋友，你有没有将你的生命打包一份备份在神那里？</p>
<p>2017/02/02@12:26AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
<h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考:"></a>参考:</h2><ol>
<li><a href="https://about.gitlab.com/2017/02/01/gitlab-dot-com-database-incident/" target="_blank" rel="external">https://about.gitlab.com/2017/02/01/gitlab-dot-com-database-incident/</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/c/Gitlab/live" target="_blank" rel="external">https://www.youtube.com/c/Gitlab/live</a></li>
<li>How to be efficient: <a href="http://anotherbug.com/2013/10/20/how-to-be-efficient/" target="_blank" rel="external">http://anotherbug.com/2013/10/20/how-to-be-efficient/</a></li>
<li><a href="http://www.read.org.cn/html/1641-establish-and-accumulate-your-little-system.html" target="_blank" rel="external">http://www.read.org.cn/html/1641-establish-and-accumulate-your-little-system.html</a></li>
<li>《基督徒成长路-旷野42站》-陈希曾</li>
<li><a href="http://zionministry.us/BibleMaps/02Exodus.gif" target="_blank" rel="external">http://zionministry.us/BibleMaps/02Exodus.gif</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/01/hugops-hero.png&quot; alt=&quot;hugops-hero&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不少网友觉得应该将2月1日设立为“世界备份日”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 i
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>老虎</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/30/%E8%80%81%E8%99%8E/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/30/老虎/</id>
    <published>2017-01-31T04:50:13.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:38:41.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>迄今为止，我快四岁的儿子可能见过两次活生生的老虎，都是在动物园。最近一次是去年在加州的 Oakland Zoo。虽然如此，他还是很怕老虎，常常提到老虎。每到一个地方就要问，有老虎吗？而我呢，有时要是他离开我跑远了，我就来句：“有老虎！”。他就会很快速的跑回来。之后我又余心不忍的跟他讲，其实没有，老虎都在动物园的，我是怕你跑太远了。而他这个时候内心虽然很惶恐但故作镇定的且严肃大声说：“有，真的有哦！” 很可能是因为他真见过。</p>
<p>我承认这样不好，但确实有效。</p>
<p>最近看新闻，今年年初二，浙江宁波雅戈尔动物园发生老虎咬死游客事件，之后咬人老虎被击毙。不过据当局称，这名游客系逃票翻入虎山。李土豆我也看了下视频，心里很吃惊。网上对于此事件褒贬不一，又说受害人没有安全意识，有说逃票不该，有的网友戏称要双方受害人都来称述，因为老虎事发被击毙，也是受害“人”。有的斥责动物园管理不当。也看到一篇文章分析到咬死受害人的是两只老虎（额，突然有儿歌的既视感）。讲到我们每个人心中都有一个贪图便宜的“欲望老虎”，可谓『驱园中虎易，驱心中虎难』。</p>
<p>在我的草稿箱里，也保存着一篇『老虎』的文章，今晚我想把它写完。首先必需申明下，我不是标题党，这篇文章我起意要写已经有近4天。年前就打算了。无奈一直没想好切入角度。后面会解释。</p>
<h2 id="Richard-Parker-理查德·帕克"><a href="#Richard-Parker-理查德·帕克" class="headerlink" title="Richard Parker 理查德·帕克"></a>Richard Parker 理查德·帕克</h2><p><img src="/images/2017/01/30/pi_richard_parker.jpg" alt="Richard Parker"></p>
<p>最近断断续续地又看了遍 Life of Pi 《漂流少年Pi》。李安的电影，上次看是2012年。人家常讲，大导演拍的电影，不管你是什么样的人，也不管你理解了电影多少，看完总会总会有种冲动要来句：“哇塞，真牛！”。我就是带着上次观看后的这种冲动来看第二遍的。不过这次看到Pi和老虎的那段自然是不忘记把儿子叫过来让他坐在我边上一起看，偶尔还发出声音对他说：“你看，老虎哦。“，而他是边捂着脸边逃避说到“啊，老虎在船上？”</p>
<p>少年Pi里面的老虎叫Richard Parker，很奇怪是个人的名字。电影解释了，因为当初捕到老虎的人是个马大哈，在登记的时候把自己和老虎的名字写反了。他的名字就成了老虎的名字。不过导演似乎有意的在隐喻老虎也是一个人。就像刚刚新闻里面的要求双方受害人家属来评理一样。</p>
<p>电影不细讲了，近2个小时的电影，大部分篇幅落在少年Pi和老虎在海上的经历上。表面上看是一场海上历险记，其时是讲了一个信仰上『救赎』的故事。如果你还记得的话，影片开始Pi小时候一口气接受了三个宗教信仰，基督教，伊斯兰教和印度教。当他要接受这么多宗教的时候，他父亲在饭桌上说：“Pi，如果你每个宗教都接受的话，你的每天差不多都是节日了”。哈哈之余，也反应了宗教对社会的影响。下面谈谈电影里面主要的两个故事：</p>
<h3 id="第一个故事"><a href="#第一个故事" class="headerlink" title="第一个故事"></a>第一个故事</h3><p>Pi举家迁往加拿大，与他们同船的还有动物园的动物，结果中途发生沉船，除了Pi，家人全部遇难。Pi侥幸落在救生艇的舱盖布上得以生存，与他同处一艇的还有一条鬣（音lie，烈）狗、一只断了一条腿的斑马、一只母猩猩，以及一只成年孟加拉虎 Richard Parker。在漂流的最初3天，鬣狗咬死了猩猩，活吃了斑马，老虎又杀死了鬣狗。接下来这个少年在海上求生的故事，就是如何对付Richard Parker（老虎）的故事。自知无法战胜老虎的Pi最终选择与它一起面对漂流生活。7个月中，他要收集淡水、捕鱼捉虾，他要使用一切海上生存技能喂饱老虎，也让自己活下来。当然，这场漂流也遇到了暴风雨、鲨鱼的袭击以及各种精彩而血腥的险境。在Pi与老虎所剩的食物耗尽后，陷入绝望的他们已准备从容赴死。但奇迹的是他们随着小船漂到了一座天堂般的岛屿。在短暂的停留休整之后，他发现这儿是个食人岛。惊恐的Pi与老虎再次开始了漂流，直到在墨西哥的海滩上获救，那只老虎却头也不回地消失了。</p>
<p>在Pi被救上来的以后，发生沉船的日本公司派了2个人来调查事故原因。当Pi讲了第一个故事后，两个人根本不能接受，这一切太奇幻了，Pi和老虎，暴风雨，鲨鱼，食人岛这一切。最后Pi讲了另外一个故事：</p>
<h3 id="第二个故事"><a href="#第二个故事" class="headerlink" title="第二个故事"></a>第二个故事</h3><p>其实，救生艇上并没有动物，只有一个厨子、一个断了腿的水手、Pi和他的母亲。厨子先后杀害并吃掉了水手，然后又杀死了Pi母亲，最终Pi忍无可忍同样杀害并吃掉了水手。最终只有Pi活了下来。</p>
<p>网上有几篇电影的影评 [1],[2]，说真的我没有看出这么多，看了分析以后，一方面感叹导演的深思熟虑，前后呼应，一方面也对自己的这篇文章无从下笔。导演有太多对宗教，灵魂，苦难的探讨。这就是迟迟未写的原因。</p>
<h2 id="心中的“老虎”"><a href="#心中的“老虎”" class="headerlink" title="心中的“老虎”"></a>心中的“老虎”</h2><p>正如我的孩子现在对老虎的体会仅仅只是来自于父亲强加的恐惧，Pi年少的时候也是一样，所以有了一场拿肉来喂关在他家动物园里面的Richard Parker的经历。还好哥哥和父亲急忙阻止，Pi的父亲应该很会教育孩子，善于当场教育。他不惜牺牲一只羊，也不顾Pi幼小的心灵可能受到的创伤，上演了一场“老虎吃羊”的场面给Pi，并且告诉Pi替他捡回来了一条胳膊。可是年少的Pi说，“他在Richard Parker的眼睛里，看到的只是他自己。”</p>
<h2 id="理性（科学）与灵性（信仰）"><a href="#理性（科学）与灵性（信仰）" class="headerlink" title="理性（科学）与灵性（信仰）"></a>理性（科学）与灵性（信仰）</h2><p>Pi的父亲无疑是一个很理性的人，在饭桌上，爸爸也教导Pi：一个人不能同时信仰这么多宗教，如果你什么都信就代表什么都不信。然后又告诉Pi，希望Pi拥有自己理性的思维，甚至与老爸信的冲突都没关系，只要是出于理性的。而母亲则说：“科学解决外在的问题，而不是内在的。”</p>
<p>电影里提及了两人的背景：父亲被现代医学救了一条性命，所以他相信科学，代表着理性；母亲倾向于宗教，代表着信仰。电影里还特意强调，母亲舍弃家庭跟随父亲，信仰是她与过去唯一的联系。</p>
<p>在一个家庭里，父亲和母亲的说法不同，少年Pi面临着抉择。要理性还是要信仰。</p>
<p>这就是为什么，Pi要讲两个故事。</p>
<h3 id="第一个故事：母亲的故事-有关灵性"><a href="#第一个故事：母亲的故事-有关灵性" class="headerlink" title="第一个故事：母亲的故事-有关灵性"></a>第一个故事：母亲的故事-有关灵性</h3><p>第一个故事的主角后面就只有Richard Parker和Pi。其时只有一个存在——一体两面。老虎Richard Parker代表的是理性（肉体，科学，现实）的一面，Pi是灵性信仰的一面。一体的两个面在第一个故事里面，先是冲突到后面才慢慢合一。</p>
<p>比如当老虎饿的受不了跳入海中捕鱼，然后上不了救生艇时，Pi想借此杀死老虎。后来Pi发现没有了老虎，自己也会崩溃，所以又想办法把老虎救起来。</p>
<p>比如当Pi捕到一条大鱼的时候，他自己亲自感谢他信仰之一的宗教的神，亲自以鱼的化身来奉献自己拯救他们。但是你注意，Pi其时把鱼全部给了老虎，其时就是他的理性（肉体）。Pi作为灵性的一面去感谢”神“的供应。</p>
<p><img src="/images/2017/01/30/pi_fish.jpg" alt="Thankful"></p>
<p>比如当他们遇到大风浪，闪电，雷鸣时，Richard Parker是吓得躲在了救生艇的帆布里面，Pi则几近疯狂的吼道：”It’s beautiful, it’s a miracle“，并且拍打着帆布让老虎出来一同观看。遇到神迹奇事时理性的老虎常常埋头不敢看，不愿意相信，只当是一场风暴。信仰的Pi把它当成是神的作为，兴奋的大声疾呼。</p>
<p><img src="/images/2017/01/30/pi_lord_miracle.jpg" alt="Miracle"></p>
<p>最后，当经历了食人岛之后，灵性的Pi终于领悟了一切都是神的带领，一切都是神迹（sign）。Pi临离开食人岛的时候猛吹口哨召唤老虎，此处旁白：”I knew he wouldn’t be late“。而此时的老虎（理性）从远处顺服的奔跑过来。然后就是Pi灵性的一段告白：</p>
<figure class="highlight vbnet"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">Even <span class="keyword">when</span> God seemed <span class="keyword">to</span> have abandoned <span class="keyword">me</span>, He was watching.</div><div class="line">Even <span class="keyword">when</span> He seemed indifferent <span class="keyword">to</span> my suffering, He was watching.</div><div class="line"><span class="keyword">And</span> <span class="keyword">when</span> I was beyond all hope <span class="keyword">of</span> saving, he gave <span class="keyword">me</span> a rest,</div><div class="line"><span class="keyword">then</span> gave <span class="keyword">me</span> a sign <span class="keyword">to</span> <span class="keyword">continue</span> my journey.</div></pre></td></tr></table></figure>
<p><img src="/images/2017/01/30/pi_1.jpg" alt="Sign1"><br><img src="/images/2017/01/30/pi_2.jpg" alt="Sign2"><br><img src="/images/2017/01/30/pi_3.jpg" alt="Sign3"><br><img src="/images/2017/01/30/pi_4.jpg" alt="Sign4"></p>
<p>最后的最后，老虎上岸后，头也不会的离开了Pi走进了森林。此时的Pi完全明白了救赎的意义。理性和心里的老虎，既不会与他有如像在海中漂泊时的挣扎对立，同时理性也不会单独存在了。Pi被救赎了。之后Pi常常怀恋Richard Parker，那个站在他灵性对立面的理性。现在活着好好的Pi是完整的融合了理性和灵性的被『救赎』后的人。理性的老虎已经被灵性化了。</p>
<h3 id="第二个故事：父亲的故事-有关理性"><a href="#第二个故事：父亲的故事-有关理性" class="headerlink" title="第二个故事：父亲的故事-有关理性"></a>第二个故事：父亲的故事-有关理性</h3><p>对于神迹（sign），并不是所有人都能够接受，比如调查事故的两个日本人。第二故事里面确实没有老虎，我是指现实世界里面的真的老虎。注意电影里面怕观众看不懂，特别最后让演员复述了一遍两个故事里面的对照关系：母亲=猩猩，厨师=鬣狗，水手=斑马，老虎=Pi。第一个故事里面信仰层面的Pi没有了。取而代之的是老虎，没有信仰层面的Pi，只有一个充满理性的Pi。理性，那是关于父亲的故事。Pi心中的那条老虎已经把年少的Pi吃掉了。爬出来的是一个理性人。诚然第二个故事没有凶残的老虎，但是比第一个故事更苦，更惨。有人说第二个故事是真的，Pi其实真的是吃了厨子，甚至还有人分析，Pi也确实吃了自己的母亲。比如食人岛莲花和牙齿的隐喻等等。</p>
<p>当别人问李安两个故事的真假时，他有意回避，不正面谈论故事的真假。大导演的高明之处也在此。”当你在看风景的时候，你也成了别人眼里的风景“ 当你在试图分析第一个故事多么的不合理，以至于明明沙漠中才有的狐獴怎么密集的会出现在海里，多么的奇幻，第二个故事虽然作者心里多么不愿意承认，多么的接受不了的时候但是的确符合事实的时候，你生命中的”老虎“在哪里，他是否已经跃跃欲试，从你的对立面变成了你的整个代表？</p>
<h2 id="心有猛虎，细嗅蔷薇"><a href="#心有猛虎，细嗅蔷薇" class="headerlink" title="心有猛虎，细嗅蔷薇"></a>心有猛虎，细嗅蔷薇</h2><p>英国诗人Siegfried Sassoon的诗作《In me, Past, Present, Future meet》里面有一句 “In me the tiger sniffs the rose.” 后来被诗人余光中翻译成『心有猛虎，细嗅蔷薇』。Siegfried Sassoon这句话，表达了人类内心的两面性，理性和灵性，或者说兽性和良心。</p>
<p>圣经上也讲：『神就照着自己的形像造人，乃是照着他的形像造男造女。』（创1章27节）。人的灵性或良心是来自神。可是当我们吃了分别善恶树上的果子以后，罪入了世界。我们常常靠我们从神而来的但不完全的且有罪性的理性在世界征战。也因此发展出了科学和宗教。科学是用人的理性去认识神的规律，宗教是用人的办法去寻找神。一切都是心中的那条孟加拉虎在征战，那个“虎”就是第二个故事里的灵性被吃掉的Pi，那个虎就是充满了理性之上，科学主义的现实世界的你和我。</p>
<p>Pi的一生，不也正是我们漂泊征战的一生吗？<br>在你生命的小船上，你会放任失足落水的“老虎”而不顾吗？<br>在你生命的小船上，你会去邀请“老虎”和你一起去观看和高呼“It’s a miracle, it’s beautiful”吗？</p>
<p>保罗讲『我们若果颠狂，是为神；若果谨守，是为你们』（哥林多后书5章13节）。当我们的灵性占据上风，你能否体谅到理性的忧伤，当我们完全被理性吞噬，我们可否想到灵性来的光芒？</p>
<p>于力工牧师曾经总结到：“理性灵性化，灵性理性化”。基督信仰带来的是平衡的人生，一个被灵性对付了的理性，一个和理性合一的灵性。</p>
<p>电影最后Pi问来访的记者，这两个故事，你相信哪个？记者说，有老虎的那个（第一个）。<br>Pi回答：所以你跟随上帝。</p>
<p>朋友你生命中还有“老虎”吗？</p>
<p>2017/01/31@12:30AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
<h2 id="参考："><a href="#参考：" class="headerlink" title="参考："></a>参考：</h2><ol>
<li>李安的隐喻森林与少年Pi的三个故事 <a href="https://movie.douban.com/review/5682066/" target="_blank" rel="external">https://movie.douban.com/review/5682066/</a></li>
<li>还原故事的真相：少年派毫不奇幻的残酷漂流 <a href="https://movie.douban.com/review/5666816/" target="_blank" rel="external">https://movie.douban.com/review/5666816/</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;迄今为止，我快四岁的儿子可能见过两次活生生的老虎，都是在动物园。最近一次是去年在加州的 Oakland Zoo。虽然如此，他还是很怕老虎，常常提到老虎。每到一个地方就要问，有老虎吗？而我呢，有时要是他离开我跑远了，我就来句：“有老虎！”。他就会很快速的跑回来。之后我又余心不
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>轨迹</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/27/%E8%BD%A8%E8%BF%B9/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/27/轨迹/</id>
    <published>2017-01-28T07:15:25.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:34:51.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天和一位正在读博士的朋友聊天，他和我是同一所大学且是同一个系的，现在是博士的第四年，他很感慨，觉得有读不下去的感觉，希望早些毕业。</p>
<p>作为有同样经历的朋友，我安慰他这不过是黎明前的黑暗，有厌烦情绪说明你要成功了。然后和他分享了一个博士（PhD)的轨迹图。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/28/transition-curve-slide.jpg" alt="Transition curve"></p>
<p>这张图最初是来源于Tim Ferriss在他的博客中的一片谈创业的文章 [1]。里面讲到了创业者内心的5个阶段，后来人们也发现用在PhD的学习过程中也很类似[2]。</p>
<h2 id="读博士-创业的轨迹"><a href="#读博士-创业的轨迹" class="headerlink" title="读博士/创业的轨迹"></a>读博士/创业的轨迹</h2><h3 id="阶段-1：不明的乐观-Uninformed-optimism"><a href="#阶段-1：不明的乐观-Uninformed-optimism" class="headerlink" title="阶段 1：不明的乐观 (Uninformed optimism)"></a>阶段 1：不明的乐观 (Uninformed optimism)</h3><p>第一阶段其时就是「初生牛犊不怕虎」，自身可能还不了解这个”水“（创业，读博）有多深。但是心态很乐观，甚至是兴奋。随时觉得自己能做些什么，亦或成为什么。</p>
<h3 id="阶段-2：明达的悲观-Informed-Pessimism"><a href="#阶段-2：明达的悲观-Informed-Pessimism" class="headerlink" title="阶段 2：明达的悲观 Informed Pessimism"></a>阶段 2：明达的悲观 Informed Pessimism</h3><p>第二阶段就是我们常常讲的「把手弄脏」(get your hands dirty)。这是直译。当你开始进入到某个领域亲自做些东西的时候，虽然对这个领域有了些了解，但仍是会很迷茫。这对那些换专业或者方向的人来说心里的悲观会更甚。</p>
<h3 id="阶段-3：价值感的危机-Crisis-of-Meaning"><a href="#阶段-3：价值感的危机-Crisis-of-Meaning" class="headerlink" title="阶段 3：价值感的危机 Crisis of Meaning"></a>阶段 3：价值感的危机 Crisis of Meaning</h3><p>第三阶段其时是挫败感更厉害的时候了。当人感到有很深的挫折感的时候会不由自主的去寻找出路。第一个想法自然就是做这个事情的意义。这个阶段，我们对学业，创业的价值和意义产生了怀疑。信心也动摇了。常常想这个方向可能做不出来，发不了文章。这个产品可能没法做出来，或者没有竞争优势。真如图上所显示的，当我们在第三阶段的时候处在了局部的谷底，我们透不过气来，更谈不上全局观。乔布斯曾经讲过 connect the dots （连接经历点），其时当我们走出来了，也就会发现每一个动作其时都是一个有意义的点。</p>
<h3 id="阶段-4-耗尽与坠落（非必需）Crash-and-Burn-optional"><a href="#阶段-4-耗尽与坠落（非必需）Crash-and-Burn-optional" class="headerlink" title="阶段 4: 耗尽与坠落（非必需）Crash and Burn (optional)"></a>阶段 4: 耗尽与坠落（非必需）Crash and Burn (optional)</h3><p>如果要在图上画一条竖线的话，其时就是在阶段三的位置，从3开始就变成了一个defining point（决定性的点）, 第一到第三阶段我们都要经历。真正决定最后结果的是4或者5。在军事上常常用两个术语：D-day和V-day来描述一个战争的结果。V-day就是Victory Day战争胜利的那一天。而D-day [3]就是真正奠定了战争胜利的那场战斗的一天。对应的二战中 D-day 就是诺曼底登陆 (Normandy landings)的那天-1944年6月6日。V-day还细分成 VJ Day (victory in Janpan, August 14, 1945) 和VE day (victory in Europe, 8 May 1945)。</p>
<p>所以第三阶段如果是D-day的话，第四阶段也就是非必需了。</p>
<h3 id="阶段-5-明达的的乐观-Informed-Optimism"><a href="#阶段-5-明达的的乐观-Informed-Optimism" class="headerlink" title="阶段 5: 明达的的乐观 Informed Optimism"></a>阶段 5: 明达的的乐观 Informed Optimism</h3><p>第五阶段对学生来说就是「毕业了」对创业者就是「上市了」。V-day来临了。抛开学业研究或者公司产品的本身，第五阶段算是一个总结。一个开心的结果。博士毕业后对所研究的领域知道也确实很有限，贡献可能就更少。创业者的产品可能刚刚从原型中走出来，还要经过更多的迭代。但是我们可以继续往前，带着更好的心态。</p>
<h2 id="轨迹本身"><a href="#轨迹本身" class="headerlink" title="轨迹本身"></a>轨迹本身</h2><p>用现在很流行的人工智能，机器学习角度去看，如果不给轨迹限定一个实际场景（如读 PhD，创业）而去单单研究轨迹本身，所谓的无监督学习 un-supervised learning，也很有意思。举个例子：</p>
<p>Benjamin Graham所著投资书籍《The Intelligent Investor》，中文翻译《聪明的投资者》[4]，被巴菲特称之为“有史以来最伟大的投资著作”里面统计了近100年的成功股票的图形样子。对，你可能猜到了。那些有潜力的，最后让投资者有回报的个股，无一例外的都呈现出类似的轨迹。（阶段1，2，3，5），并且是一直在一个上升的通道里面弯曲攀升。失败的股票无一避免的出现了阶段4。</p>
<blockquote>
<p>Through chances various，through all vicissitudes，we make our way… – Virgil, The Aeneid</p>
</blockquote>
<p>这是写在 The Intelligent Investor 扉页上的一句话，我把它翻译成『历经风险无数，历经跌宕起伏，我们依迹而行。』</p>
<p>我很被这句话感动，一直作为我微信的封面文字。轨迹本身是拿来供我们分析自己，最终确发现，我们自己也在依迹而行。生命行完了，就成了轨迹。</p>
<h2 id="约瑟的轨迹"><a href="#约瑟的轨迹" class="headerlink" title="约瑟的轨迹"></a>约瑟的轨迹</h2><p>读圣经的时候，有个好处是你可以看到很多人的一生。也就是他们生命的轨迹。创世记里面讲了约瑟的一生。他的一生的经历常常感动我，归纳起来也有四个阶段。更巧妙的是，圣经也翔实记载了他的四件衣服。<br>衣服是生命和地位的代表。四件衣服『彩/血衣，奴衣，囚衣，细麻衣』（创38:31，创39:16，创41:14，创41:42）代表着他这四个阶段的生命。年少时父亲给做的彩衣，后来因着弟兄嫉妒自己被卖，彩衣也成了血衣。当他被卖到埃及为奴隶时，穿的是奴衣。后来因着奴隶家主母的诬告，约瑟被下到监狱被迫穿上了囚衣。从人的角度来看约瑟的生命非常的悲惨，大部分的生命一直在走下坡路：从彩/血衣到奴衣再到囚衣。但是圣经明明告诉我们是神在一直在保守约瑟，试炼约瑟。当他完成了这3个阶段，有了那个D-day的时候，终有一天神亲自将他提起。等V-day 到来时，他就要穿穿上细麻衣成为埃及的宰相。</p>
<p>是的，我们的生活，生命都不可避免的被限制在各样的轨迹中。世人常讲要 Ensure（确保），属神的人确有 Assure（确据）。巴不得每一位读者都得着那个确据。</p>
<p>2017/01/28@12:55AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
<h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考:"></a>参考:</h2><ol>
<li><a href="http://tim.blog/2008/10/03/harnessing-entrepreneurial-manic-depression-making-the-rollercoaster-work-for-you/" target="_blank" rel="external">http://tim.blog/2008/10/03/harnessing-entrepreneurial-manic-depression-making-the-rollercoaster-work-for-you/</a></li>
<li><a href="http://juliopeironcely.com/archives/5-phases-of-phd-motivation-explained-the-roller-coaster-curve.html" target="_blank" rel="external">http://juliopeironcely.com/archives/5-phases-of-phd-motivation-explained-the-roller-coaster-curve.html</a></li>
<li><a href="http://www.history.com/news/ask-history/why-was-it-called-d-day" target="_blank" rel="external">http://www.history.com/news/ask-history/why-was-it-called-d-day</a></li>
<li>Benjamin Graham ，《The Intelligent Investor》中文翻译《聪明的投资者》</li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天和一位正在读博士的朋友聊天，他和我是同一所大学且是同一个系的，现在是博士的第四年，他很感慨，觉得有读不下去的感觉，希望早些毕业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为有同样经历的朋友，我安慰他这不过是黎明前的黑暗，有厌烦情绪说明你要成功了。然后和他分享了一个博士（PhD)的轨迹图。&lt;/p
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[NJ]天城基督教会</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/27/NJ-%E5%A4%A9%E5%9F%8E%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E6%95%99%E4%BC%9A/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/27/NJ-天城基督教会/</id>
    <published>2017-01-28T07:10:37.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:38:35.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.ebccnj.org/chn/chn_index.htm" target="_blank" rel="external">天城基督教会</a></p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ebccnj.org/chn/chn_index.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;天城基督教会&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码
    
    </summary>
    
    
      <category term="北美华人教会" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%8C%97%E7%BE%8E%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%95%99%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>父亲的草原母亲的河</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/27/%E7%88%B6%E4%BA%B2%E7%9A%84%E8%8D%89%E5%8E%9F%E6%AF%8D%E4%BA%B2%E7%9A%84%E6%B2%B3/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/27/父亲的草原母亲的河/</id>
    <published>2017-01-27T08:08:21.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:35:05.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/27/home_and_legacy.png" alt="Home"></p>
<pre><code>父亲曾经形容草原的清香；
让他在天涯海角也从不能相忘。
母亲总爱描摹那大河浩荡；
奔流在蒙古高原我遥远的家乡。

如今终于见到这辽阔大地；
站在芬芳的草原上我泪落如雨；
河水在传唱着祖先的祝福；
保佑漂泊的孩子,找到回家的路
啊！父亲的草原，
啊！母亲的河；

虽然己经不能用不能用母语来诉说。
请接纳我的悲伤我的欢乐；
我也是高原的孩子啊！
心里有一首歌；
歌中有我父亲的草原母亲的河。
- 作词：席慕蓉
</code></pre><p>我的岳父很爱唱歌，也唱的很好，他曾出过一张专辑。我最喜欢专辑里面的一首歌《父亲的草原母亲的河》。每当开车或是在家想听歌的时候也总会放这首，全家人都爱，包括我那三岁的儿子，他不到2岁时就已经会哼唱了。</p>
<p>《父亲的草原母亲的河》原唱有很多，作词是台湾女诗人席慕蓉，写的是她自己。</p>
<blockquote>
<p>『不能在自己家乡出生，不能讲正确的蒙古话，不认识蒙古文字，这是我一生最大的遗憾』席慕容如是说，虽是蒙古族人，席慕容却从来没有见到过自己的家乡、没有见到过草原，只是从父母那里得到一些关于草原的模糊影子。幼年的时候，父亲带她到公园，在一片大草坪上，她开心的说见到了草原，父亲告诉她说：真正的草原在我们家乡乌兰察布，那里百花盛开、芳香四溢……。母亲告诉她，在故乡的草原上，有一条西拉木伦河，蜿蜒流淌、奔腾浩荡……。</p>
</blockquote>
<p>查看诗人席慕蓉的经历：生于重庆，建国后转至香港，后迁至台湾。蒙古草原与她没有交集。故乡对她的记忆可能是既深刻又模糊。因为刚开始记事，且出生外地，故乡应当是模糊且遥远的。而深刻可能是因为这是她祖辈和父家的居住的地方，童年时她的耳畔一定常常响起父亲提到的草原，母亲诉说的河。</p>
<p>对大多数人而言，成年以后因着求学，工作，婚姻等原因我们不得不离开家乡。童年的时光常常是充满着父爱，母爱然后居住在父母之爱呵护下的环境——我们后来称之为故乡的地方。我们的童年不可避免的受到父亲，母亲和故乡的影响。父亲的爱常常粗犷，奔放如同草原，而母爱细腻，绵长如同河流。父母在一起称为家，那被称为故乡的地方，是我们小时家的所在。英文家庭Family这个单词也被常常说成是 Father And Mother I Love You。</p>
<p>但这会是全部吗？</p>
<p>童年真的只是父母之爱和故乡吗？那席慕蓉在寻找什么？『如今终于见到这辽阔大地；站在芬芳的草原上我泪落如雨』，她为何而哭？</p>
<h2 id="寻根"><a href="#寻根" class="headerlink" title="寻根"></a>寻根</h2><p>马克思曾经讲:『人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切社会关系的总和』。这一切的社会关系总有个起始，有个根。童年是那个根，故乡是滋润根生长的一片沃土。</p>
<p>我们的童年生活受到故乡以及父母再包括父辈的影响，一层层的叠加。对个人而言，童年的经历如何将会反映在你以后如何对事情和人的认识。对整个国家和民族而言，众多的经验叠加渐渐就形成文化，成为国家名族的根本。</p>
<p>对于诗人席慕蓉来说，如果只是追寻自己童年的成长环境，她可能去出生地重庆。可要是寻根，那就只能是那片辽阔大地，芬芳的草原。</p>
<p>华人的文化中也很看重『根』，常常也『寻根』。孙美玲说：“虽然我在洛杉矶出生，但我的根在中国。中国的传统文化和悠久历史，一直是我想了解的。将来我一定会回来的，回来寻根。“</p>
<p>其实外国人也一样，1976年秋，美国出版了黑人作家亚历克斯·哈利（Alex Haley）所写的一部家史小说《根》（Root）。作者自称他经过十二年的考证研究，追溯到他的六代以上的祖先昆塔·肯特，一个从非洲西海岸被白人奴贩子掳到北美当奴隶的黑人，描述了他在非洲的自由人生活，他和他的子孙在美国奴隶制下的苦难历程，以及这个家族获得自由后的经历。这书一出版，就成为脍炙人口的畅销书。如今成为美国学生的必读课本。</p>
<h2 id="根是什么？"><a href="#根是什么？" class="headerlink" title="根是什么？"></a>根是什么？</h2><p>我常常在想『寻根』究竟是在寻找什么？具体点可能是父辈的教导，家乡的习俗，亲朋好友间的世交？再往上呢，只怕又会变成”保安三问“：从哪里来，到哪里去，干什么事了。</p>
<p>我想对于我们普通的人来说，更多的是寻找祖辈的遗传。是经过了多少代流传下来的，虽然我们可能记不清传了多少代，甚至于模糊了流传的内容，但一想到自己现在正在承接着这个流传的时候就会产生出一种使命感。『寻根』是一种使命，像接过传到自己手中的那根接力棒一样，驱赶着我们往前，寻找这个接力之棒到底要传往哪里？</p>
<p>今天因着科技，社会环境的变化，人与人，国与国之间的融合。『寻根』的路越来越难。正如诗中所写的”我也是高原的孩子啊！虽然己经不能用不能用母语来诉说。请接纳我的悲伤我的欢乐；“ 当诗人『寻根』到最近的那一刻，却因着自身的经历，与『根』无法亲密接触，倾诉。当不能再变回到以前的时候，唯一能做的就是提醒自己不要忘记曾经。诗人也感慨到自己也是”高原的孩子“，也是父辈的一份子。我常常很体谅在美国出生的华人孩子，他们被成为ABC （America Born Chinese）。我们的孩子也会经历到已经说不出父辈的语言，看不到父辈所立过的土壤，听不到那遥远的乡音。</p>
<p>美国人爱使用 legacy（遗产, 遗赠物） 这个词。比如特朗普一上任就要把前总统奥巴马的政治 Legacy 给去掉。约翰·派博（John Piper）牧师写过一本书《The Legacy of Sovereign Joy》中文翻译成《至高喜乐的传承》。我看了很受益，里面讲到了属灵信仰前辈们对于恩典喜乐的传承（Legacy）。其实我们每个人的家庭也有 Legacy。不光光是遗产金钱。我更喜欢把 Legacy 翻译成传承。</p>
<p>一个家庭一代一代的传承就成了我们去寻找的那个『根』。『根』说白了其是祖祖辈辈所经历的传承。</p>
<h2 id="亚伯拉罕的决心"><a href="#亚伯拉罕的决心" class="headerlink" title="亚伯拉罕的决心"></a>亚伯拉罕的决心</h2><p>圣经里面记载了亚伯拉罕的故事，他被称为信心之父，他的故事可谓惊心动魄，曾经因着信心要把自己的儿子献给上帝。当他住在米所波大米平原时（那时候名字还叫亚伯兰），耶和华对亚伯兰说：你要离开本地，本族、父家，往我所要指示你的地去（创12:1）。那时的亚伯拉罕和我们一样，对于这样的指示似乎难以接受。为什么呢？因为同样的命令，神讲了两次。第一次他答应了神，离开了本地，本族，不过还是带着自己的父亲和侄子一道上路。后来，神的话再次临到他，也因此将他的父亲挪去（去世），他才能够真正离开本地，本族、父家去到神所要指示的地方（迦南地）去。</p>
<p>我们的神难道不要我们『寻根』吗？仔细读圣经你会发现，神是要他离开那拜偶像之地，并他拜偶像的本族、父家，到神所指示之地。亚伯拉罕所处的是远离神、堕落、拜偶像的地方与环境中。试想，在这样的环境下会有什么样的传承。</p>
<p>亚伯拉罕遵着神的命离开他的本地、本族、父家。离开那个所毁坏的『根』。他也因此被称为信心之父。圣经讲说当他出迦勒底的时候，还不知道往那里去（来十一8，）只得信靠神，倚靠祂随时的带领。因着这样的信，他就得神称义，并称为一切分别出来之人的父。</p>
<p>我们都有『寻根』的情节，对祖祖辈辈所经历的传承也是社会国家进步的根源。但是不得不面对的是如果我们处在一个错误的『根』，一个渐渐失去内容的『根』里面，我们是无法靠自己主动走出来的或者改正过来的。亚伯拉罕失败了，最终他走出来，皆因着荣耀的神主动向他呼召和带领。而他所做的只有信靠和顺服。神破碎了他的本地、本族、父家的传承，但是神立定了不朽坏的传承给他的家族。直到今天，我们的神不是还被称为『亚伯拉罕的神，以撒的神，雅各的神』吗？（出3:6，以撒和雅各分别是亚伯拉罕的儿子和孙子）。</p>
<p>不破不立。追寻与归回。</p>
<p>2017/01/27@00:08AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/27/home_and_legacy.png&quot; alt=&quot;Home&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;父亲曾经形容草原的清香；
让他在天涯海角也从不能相忘。
母
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>利其器 善其事</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/25/%E5%88%A9%E5%85%B6%E5%99%A8%E5%96%84%E5%85%B6%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/25/利其器善其事/</id>
    <published>2017-01-25T22:43:18.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:35:20.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/2017/01/26/rise.jpeg" alt="兴起"></p>
<p>美国有一个网站叫 <a href="https://usesthis.com/" target="_blank" rel="external">The Setup Interview</a>。 网站邀请各个行业的人去分享他们常用的软件、设备以及理想的工作环境。类似的，国内也有个网站叫 <a href="http://liqi.io/" target="_blank" rel="external">利器</a>，做同样的事情但是大部分的分享作者都是国人。我每期都看，也因此”剁手” (购买）很多上面作者推荐的东西。也时常感慨一个很小的东西（软件，设备）设计的初衷只为了来完成一个很小的目的。可当这个小小功能实现了以后，设计者可能会增加更多的功能，外设，有时候反而起了负作用。</p>
<p>最难能可贵的是一直做一个功能，然后把它做好，做精致。——也即我们提的『工匠精神』。Unix哲学也是这样：让每个程序就做好一件事。最近流行的微服务架构，重新炒冷饭罢了。</p>
<p>我们都知道『工欲善其事，必先利其器』。一个『利器』往往能够很方便的帮我们把事情完成。利器因人而异，不一定是最贵，最漂亮，功能最多，但一定是适合自己的。比如农村挑担子，很多人认扁担。那弯弯曲曲的扁担可能不是最好的，但恰好适合你的肩膀，却是最适用的。</p>
<p>今天也给大家介绍这样几个”扁担”用来读圣经，说不准能够让你的担子轻省呢?</p>
<h2 id="一、一本纸质的中文圣经"><a href="#一、一本纸质的中文圣经" class="headerlink" title="一、一本纸质的中文圣经"></a>一、一本纸质的中文圣经</h2><p>很多人都希望有一本，金边的那种，不读，放书架上，倍有面子。嗯，你要是还没，可以考虑买一本。最好是和合本圣经，至少在北美华人教会用的最多。要想了解和合本圣经的历史，可以参考和合本圣经与中国 [1]。</p>
<h2 id="二、两款手机-app"><a href="#二、两款手机-app" class="headerlink" title="二、两款手机 app"></a>二、两款手机 app</h2><p>「<strong>You Version</strong> 」app [2] 和 「<strong>微读圣经</strong>」app。提供各种圣经版本，注释，甚至是圣经原文。提供圣经阅读计划。</p>
<p>用来读经，标记，跟阅读计划。因为提供了多语言版本的圣经，可以对照参看各个版本的翻译。这个功能很好用。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/26/Bible.png" alt="Bible"><br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/26/wedevote_bible.png" alt="wedevote_bible"><br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/26/wedevote_cover.png" alt="wedevote_cover"></p>
<h2 id="三、一个网站"><a href="#三、一个网站" class="headerlink" title="三、一个网站"></a>三、一个网站</h2><p><a href="http://31103.cn" target="_blank" rel="external">http://31103.cn</a> [3] 基督新教《圣经》包括旧约39卷、新约27卷，共66卷、1189章、31103节。网站名由此而来。几年前看到这个网站，因为这个名字一下子就记住了。平时随手在电脑前查经文，搜索，阅读都用这个。简单明了的设计，速度也很快。够用，好用。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/26/31103.png" alt="31103"></p>
<p>最近读到一段经文来自士师记5章，底波拉作诗歌说：『兴起！在溪水旁心中有设大谋的，你当兴起！河水会把敌人冲没，你的灵应当努力前行。』亲爱的，兴起！努力向前行！</p>
<p>2017/01/26@12:21AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
<h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考:"></a>参考:</h2><ol>
<li>和合本圣经与中国 pdf 下载 <a href="http://www.racingwithhorse.org/t/90" target="_blank" rel="external">http://www.racingwithhorse.org/t/90</a></li>
<li><a href="https://www.bible.com/zh-CN/app" target="_blank" rel="external">https://www.bible.com/zh-CN/app</a></li>
<li><a href="http://31103.cn/public/about/#us" target="_blank" rel="external">http://31103.cn/public/about/#us</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2017/01/26/rise.jpeg&quot; alt=&quot;兴起&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国有一个网站叫 &lt;a href=&quot;https://usesthis.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;The Setu
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我认识圣经的过程</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/22/%E6%88%91%E8%AE%A4%E8%AF%86%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E7%9A%84%E8%BF%87%E7%A8%8B/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/22/我认识圣经的过程/</id>
    <published>2017-01-23T06:32:58.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:35:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/23/stages.jpg" alt="Stages"></p>
<p>王国维在《人间词话》里面说——古今之成大事业、大学问者，必经过三种之境界：”昨夜西风凋碧树。独上高楼，望尽天涯路。”此第一境也。”衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。”此第二境也。”众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火阑珊处。”此第三境也。</p>
<p>想来到如今，我既没有成就大学问，也没有做成大事业。本没有什么可拿来谈这三种境界的。不过王先生总结的确实很精辟入微。不光是大事业，大学问，连我的个人信仰追求也不例外。想想自己来美国后接触基督教然后认识圣经这过程也确实也经过了或正在经历着类似的阶段。借着王先生的三种境界，土豆也和大家聊一聊自己认识圣经的心路历程。</p>
<h2 id="第一境界：昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路"><a href="#第一境界：昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路" class="headerlink" title="第一境界：昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路"></a>第一境界：昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路</h2><p>第一重境界可以概括为：『立』。「昨夜西风凋碧树」讲到环境的恶劣，「独上高楼」讲到动作和方向，「望尽天涯路」是目的和结果。此第一境界指出了入门和方向，『立』是立志与下决心。</p>
<p>刚信主受洗的时候，我圣经很不熟悉，自然是没有读完一遍。只是知道新约福音书一些零星内容。这没有妨碍我受洗，因为牧师告诉了我福音的中心和重点。『基督照圣经所说，为我们的罪死了，而且埋葬了；又照圣经所说，第三天复活了。』（哥林多前书15章3b-4），我只需要信福音与我有关，我的罪借着基督的死和复活，因着我的相信被赦免了。因着神的恩典，当我相信并接受耶稣作为我个人的救主的时候，这也就是给自己选择了方向——成了「独上高楼」。「独上高楼」并不是指我对圣经的熟悉，可能更多的是我在被很多的外在声音，干扰，抉择所左右之后，选择了那一个方向-就是相信。对我个人而言是众多选择中唯独的那一个。</p>
<p>所以，第一重境界，更多的与知识或者认识本身没有关系。是一个方向的抉择或者说心的问题。过了第一重境界，我还是我，圣经还是圣经，唯一不一样的是我向它多了个方向箭头（如下图所示）。换句话说我从一个四向发散的过程变成了一个单向追寻的过程。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/23/first_stage.png" alt="first stage"></p>
<p>很多的慕道朋友可能来教会比较早，认识圣经的也会更多更全面。唯一不太一样的是心志抉择上。曾经有个例子说，有一个在教会慕道很多年的人，有段时间晚上天天做梦，梦到数字「19」，他怎么也搞不清楚这个「19」是什么意思。情急之下只好去问牧师，牧师听后笑着答到：“人的脑袋和心脏之间的长度是「19」寸啊！”。好像是神在刻意提醒这位慕道朋友，别老把圣经装在脑袋瓜子里了，得开始要用心来做抉择了。巴不得很多的朋友都能梦到「19」呢！然后都可以『立』定心志跟从主。</p>
<h2 id="第二境界：衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。"><a href="#第二境界：衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。" class="headerlink" title="第二境界：衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。"></a>第二境界：衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。</h2><p>第二重境界可以概括为：『守』，确定了『立』的方向之后，更多的是坚持与执着的态度。这中间的过程是「人憔悴」，但心态仍是「终不悔」，坚守当初的选择，并且追求。</p>
<p>差不多在我信主后的2年间，我开始阅读圣经，大把大把的读，比如一晚上看一遍《创世记》，《启示录》。然后参加很多的特会，福音营，夏令会，灵命进深营等。喜欢去教会和查经班，也特别喜欢有外面的牧师/宣教士来教会。然后网上也有很多的资料，各个圣经的翻译版本，各本圣经书卷的查经讲解，各个牧师讲道录音，视频专题等。很快的，自己就被很多的知识信息所包围。花了很多的时间，也真的很有收获。我知道自己与圣经有了交集。</p>
<p>记得09年我刚到美国读书时，教会的牧师分享说当年他物理博士毕业后写家书给父母，报告自己顺利毕业拿到学位，但同时他说让他收获最大的不是这个博士学位，而是认识了主耶稣基督。那时我刚来求学，他作为一个长者和过来人，却讲到拿到学位不是他最觉得成就和收获的。当时我的反应是这样的想法我还接受不了，然后我就在思考，从他的角度能讲出这样的话的原因是什么。到今天，我对牧师的话不是吃惊，反到是认同。我在读书的几年里，大部分的时间其时也都是用在圣经上，要不然的话我在本文开始说不定可以自豪的分享大事业、大学问者的几个境界了呢。这当然是玩笑，不过因着对圣经的接触，自己的观念和心态会有很大的不同，这到是真的。</p>
<h2 id="第三境界：众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火阑珊处。"><a href="#第三境界：众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火阑珊处。" class="headerlink" title="第三境界：众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火阑珊处。"></a>第三境界：众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火阑珊处。</h2><p>第三重境界可以概括为：『得』。「众里寻他千百度」强调了一种历经沧桑的追寻过程，「蓦然回首」给我的感觉更像是一种顿悟，光照（enlightment），结局就是「那人却在灯火阑珊处」这个事实。「在…处」反应了「得」的确据，我们确实找到了，看见了，瞧，不就在那儿么。</p>
<p>其实第二重境界时我时常也有收获，但是我知道那很多的知识都是脑袋里面的，真正的「得」可能要经过多次周折，经过多次的磨练之后，逐渐成熟起来。正如罗马书5章3b-4所写『因为知道患难生忍耐，忍耐生老练，老练生盼望，盼望不至于羞耻…』。</p>
<p>相对于第二重境界的「获得」，第三重境界的「得」更多的是物（圣经）与我的交融，变成了知识「获得」的吸收。在粗俗一点讲，就是「吃的猪肉变人肉的过程。不过有一天你拉肚子了，你就知道那滋味。生命「得」经历也会有痛苦和磨练，是一个阶段与一个阶段的积累。如同洋葱的皮，你一片片剥，过程总是让你掉眼泪，但是剥到核心，才知道是空的。这种境界的「得」，得到了以后，生命升华了，但我还是我。</p>
<p>记得，信主不久有牧师长老说有些关于圣经的书你现在不可以看，或是因为对你现在认识圣经的帮助不大，或是你还不能分别其中的好坏，看了反而不能消化。也就是说当自己还没有达到一定境界时很难『同感』或者『舍得』。经历之后才会有『同感』，能够分辨之后，「舍」去不太好的，才「得」到真正有帮助的真理。</p>
<p>第三重境界也就是「信徒成圣」的过程，我刚刚才尝到一点，还有很长的路要走。更多的时候是徘徊在第二和第三重境界之间。细想来，因着恩典「独上高楼」，凭着信心「人憔悴、终不悔」，带着盼望「众里寻祂」，末了的末了，希望我也可以坦然无惧的说『那美好的仗我已经打过了，当跑的路我已经跑尽了，所信的道我已经守住了。』（提摩太后书4章7）。巴不得，每一位读者在各样的知识和善工上都能经历这三重境界。给追寻一个方向，给奋斗一个态度，给结局一个盼望。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/23/three_stages.png" alt="Three stages"></p>
<p>2017/01/23@12:40AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/23/stages.jpg&quot; alt=&quot;Stages&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王国维在《人间词话》里面说——古今之成大事业、大学问者，必经过三种之境界：”昨夜西风凋碧
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从总统入职聊一聊Inauguration这个词</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/20/%E4%BB%8E%E6%80%BB%E7%BB%9F%E5%85%A5%E8%81%8C%E7%9C%8B%E6%96%B0%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/20/从总统入职看新社会/</id>
    <published>2017-01-21T06:42:46.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:35:39.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/20/inaugurationday.png" alt="The Inauguration Day"></p>
<p>1月20日是美国新当选总统特朗普宣誓入职的日子（ The Presidential Inauguration Day）。纽约时报特别在前一天发布了一篇文章解释Inauguration这个单词。(参见Inauguration. Noun. A Word We Use Every Four Years. [1] 就职典礼. 名词, 一个每四年都用的词)。</p>
<p>文章开篇讲到这个Inauguration这个单词现在很少用到，好像只有每隔四年的一月份讲的和用的人才突然多起来。以至于人们常常傻傻分不清 ‘a’ 和 ‘u’的顺序。Inauguration中文可以翻译成“就职典礼，入职仪式“。这个词依据牛津英语词典 (The Oxford English Dictionary)解释是从拉丁语inaugurationem 转过来, 拉丁语的这个词意思是consecration。额，好吧，本来要讲一个英语单词，现在要讲两个了。稍后再谈consecration。纽约时报同时追溯了一个问题。</p>
<h2 id="从什么时候开始总统入职用这个单词的？"><a href="#从什么时候开始总统入职用这个单词的？" class="headerlink" title="从什么时候开始总统入职用这个单词的？"></a>从什么时候开始总统入职用这个单词的？</h2><p>美国的宪法（The Constitution）里面没有提到 inauguration，但是最早于1789年国父亚历山大·汉密尔顿再给乔治·华盛顿的信里面就用到了这个词。这个汉密尔顿可是个了不起的人物。美国的开国元勋之一而且还是美国宪法起草人之一，同时还是军人、经济学家和第一任美国财政部长。作为经济学家他成功的把一个国家社会的信用(credibility)和钱挂起勾来。比如后来国人常常引以为傲的美国国债。据说当时华盛顿在准备入职当总统之前给汉密尔顿写信询问如何在与社会公众互动的同时也保持总统职分的尊严和权威 (how a president should conduct his social interactions with the public while maintaining the dignity of the office)。在回信里面汉密尔顿提到了每2年或4年一次的总统入职。这里面特别提到Inauguration。原文”the day of the Inauguration of the President, which completed the organization of the Constitution.” 汉密尔顿特别注意到总统的入职，尤其是华盛顿总统的第一次入职，这将是一个把美国宪法这一蓝图变成一个鲜活的政府的一个仪式。(one that transformed the Constitution from a blueprint to a living, breathing government)。 你仔细可以看到汉密尔顿理解的政府是一个living, breathing government，换句话说 government政府不只是一个organization（机构）有些桌子椅子，他更期望的是一个活的organism(组织，有机体）。是一群人的binding（结合）去实现宪法的蓝图。多么伟大的思想啊，可你知道吗？</p>
<h2 id="所有的根源都是来自于圣经，来自于上帝。"><a href="#所有的根源都是来自于圣经，来自于上帝。" class="headerlink" title="所有的根源都是来自于圣经，来自于上帝。"></a>所有的根源都是来自于圣经，来自于上帝。</h2><p>美国是以基督教立国，开国元勋们大都是从英国过来的新教徒(protestant)。新教徒或称抗议教徒基本上是一群脱离了原先罗马天主教的人士。他们熟悉圣经且归回圣经。汉密尔顿本身就是属于美国长老会基督徒。所以宪法和就职可以说是他从神而来信仰的一次实践。圣经里面讲到以色列人在摩西的带领下离开了逼迫他们为奴隶的埃及，神在西乃狂野颁布了“十诫律法”和“会幕的蓝图”。会幕（Tabernacle意为“帐篷”)是当时以色列人在旷野中的中心。一切的敬拜，决断以至于安营扎寨都要围着它。会幕后来发展成了以色列的圣殿。一个有形的建筑，也是以色列人今天敬拜神的地方。</p>
<h2 id="为什么要有会幕？"><a href="#为什么要有会幕？" class="headerlink" title="为什么要有会幕？"></a>为什么要有会幕？</h2><p>当初神带领以色列人出埃及，浩浩荡荡有近200万人。以摩西和他哥哥亚伦等为首。这么多在旷野总共40年。一个现实的问题是:“以色列人如何敬拜事奉神”以及“神如何透过摩西等领袖管理人”。这么想来，当初华盛顿在准备入职当总统之前问题也就是当时以色列人和领袖以及神之间的问题。总统如何既维持和公众的互动又保护自己职位的尊贵。感谢神汉密尔顿得着神的智慧，他看到了inauguration的意义，就像当年神启示摩西会幕的蓝图后摩西一切的所行都是“照着山上吩咐的样式”一样。总统依然要遵照宪法的权威。inauguration也就是将宪法的权威做一个集体化罢了。3500多年前神的意思，通过祂衷心的仆人摩西借着会幕颁布给了以色列人。200多年前汉密尔顿也得着神的智慧，将一个新的社会通过宪法的蓝图让一个以总统领导的政府来实现给人民。想想后来的葛底斯堡演说，亚伯拉罕·林肯的“民有、民治、民享之政府不会凋零”（原文government of the people, by the people, for the people, shall not perish from the earth.”）。</p>
<h2 id="Consecration的意思是？"><a href="#Consecration的意思是？" class="headerlink" title="Consecration的意思是？"></a>Consecration的意思是？</h2><p>现在看inauguration的原拉丁语意思consecration （奉献；神圣化；献祭）。这个词讲到对神的奉献。圣经里面讲到“你们中间谁为大，谁就要作你们的用人”（马太福音23:11)。所以领导，领袖是一个服侍人的岗位。你一旦接受职分就要consecration（奉献）自己成为领袖成来服侍国民。这也就是从inauguration那一刻开始。</p>
<h2 id="新的社会和新的变化"><a href="#新的社会和新的变化" class="headerlink" title="新的社会和新的变化"></a>新的社会和新的变化</h2><p>新总统特朗普当选并入职，在美国生活的人都与之相关。而更多的美国人可能是期待一个新的政府会带来一个新的社会。一个好的气息。虽然200多年前的国父们通过基督教信仰立国。李土豆还是要和大家分享和共勉，基督徒的盼望不在于一个新的总统，或者一个新的社会以及它随之而来的政策，规章制度的变化。最近教会在查新约《以弗所书》。很多爱看倪柝声弟兄的《坐，行，站》讲到基督徒的地位和行事为人。或者爱看沈保罗牧师的《天窗》讲到从上帝的窗户看带基督徒的过去，现在和将来。再有就是这本我很喜欢的 John Stott 的《God’s New Society》[2]。John从以弗所书看到一个上帝的新社会。神给我们的新生命（以弗所书1-2:10），然后我们这群有着新生命的人进入了一个新的团体-教会（以弗所书2:11-3），从以弗所书4-5:21神给我们看到一个新的标准，这是一群新生命，进入新团体后我们随之而来的生活标准。然后以弗所书5:21-6章讲到新的关系（夫妻的关系、亲子的关系、主仆的关系、甚至跟魔鬼的关系）以及我们产生一个新的变化。</p>
<p>是的，总统就职带来新的社会和新的变化，好像每四年带给大家一些盼望，可是我们在基督里的人，天天都有各样的新 —— 新生命、新团体（教会）、新标准、新关系和新变化。这些都是神借着圣经启示给我们的。巴不得每一个读者都能愿意去寻找，追求常新。</p>
<p>2017/01/21@12:16AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
<h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考:"></a>参考:</h2><ol>
<li><a href="https://www.nytimes.com/2017/01/19/us/politics/inauguration-definition-meaning.html" target="_blank" rel="external">https://www.nytimes.com/2017/01/19/us/politics/inauguration-definition-meaning.html</a></li>
<li>John R. W. Stott, God’s New Society: The Message of Ephesians (Bible Speaks Today)</li>
<li><a href="https://dribbble.com/shots/3210702-Inauguration-Day" target="_blank" rel="external">https://dribbble.com/shots/3210702-Inauguration-Day</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/20/inaugurationday.png&quot; alt=&quot;The Inauguration Day&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月20日是美国新当选总统特朗普宣誓入职的
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>与岁月和好</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/17/%E4%B8%8E%E5%B2%81%E6%9C%88%E5%92%8C%E5%A5%BD/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/17/与岁月和好/</id>
    <published>2017-01-18T03:31:14.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:36:04.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/17/the_fulfillment_of_life.jpg" alt="the_fulfillment_of_life"></p>
<p>最近接连看了两本关于『老』有关的书，上一本是黄小石长老的《恩典的岁月》，这本是《与岁月和好：卢云谈变老这件事》  (Aging: The Fulfillment of Life)。要说上本书是被熟悉的作者所吸引，这本书更多是因为书名 The Fulfillment of Life。作者用了 fulfillment （完成，满了），直译可以是「岁月满了/完成了我们的生命」。有段时间我很喜欢「满」这个字，甚至给闺女起名字都考虑用它。无奈没有想到好听的女孩儿名字与「满」有关。有时候大家不太喜欢这个字，觉得”物极必反“，”盛极必衰“。圣经里面很多地方都有用到「满」，多数讲到神的计划和旨意，例如：</p>
<ul>
<li>要照所安排的，在日期满足的时候，使天上、地上一切所有的，都在基督里面同归于一。（以弗所书1:10）</li>
<li>及至时候满足、神就差遣他的儿子、为女子所生、且生在律法以下、要把律法以下的人赎出来、叫我们得着儿子的名分。（加拉太4:4-5）</li>
</ul>
<p>所以当我看到 fulfillment 的时候，不自觉的跟神的计划联系到一起了。心想如果作者真的从这个角度来谈 「变老」(aging) 岂不是 『柳暗花明又一村』吗？</p>
<p>果不其然。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/17/wheel.jpg" alt="wheel"></p>
<p>作者卢云(Henri Nouwen)、葛福尼(Walter J. Gaffney) 首先给我们看到是一个大马车轮靠在树边，以一个单纯的图片给我们启迪。这个鞠躬尽瘁、安然歇息的车轮似乎在向我们诉说着生命的故事。</p>
<p>全书分成两部分， 结构简洁且对称。作者既提出了问题，也解决问题。有追寻，有归回。</p>
<p>第一部：老化</p>
<ul>
<li>第一章：年老 —— 通往黑暗之路</li>
<li>第二章：年老 —— 通往光明之路</li>
</ul>
<p>第二部：关顾</p>
<ul>
<li>第三章：关顾 —— 迈向自我之路</li>
<li>第四章：关顾 —— 迈向他人之路</li>
</ul>
<h2 id="一、年老的黑暗"><a href="#一、年老的黑暗" class="headerlink" title="一、年老的黑暗"></a>一、年老的黑暗</h2><p>书中讲了一个希腊斯巴达老人的故事：”这位老人被他的社会所隔离，以至于自己便离开了村子要到山上寻死。但他离开前，他的儿子吩咐孙子拿一条毛毯给他，让他在临终前可以保暖。但孙子将毛毯撕成两块，要为自己的爸爸老到可以去死的时候，先预备好毛毯“。看完很心塞，在尚武的社会里，老年人不可避免被隔离，年老也是一段无声绝望的时期。</p>
<p>卢云与葛福尼在书中总结出，老年的黑暗有三种因素：隔离，孤寂和自我迷失。</p>
<ul>
<li><strong>隔离</strong>对应着社会的拒绝，老年人一旦从工作，事业岗位上下来后，很容易感到自己没有价值，同时社会也不可避免的容纳了年轻人。所以成就了双向的隔离。</li>
<li><strong>孤寂</strong>对应着亲朋好友的拒绝或者更加伤感的是，亲朋好友的相继离世。此时常常少了沟通，心里话，社交圈子也少了很多。</li>
<li><strong>自我迷失</strong>对应着自我内里的拒绝。真的，这个恐怕比前两种更加伤人。有个图画曾经描绘到人生就像一个轮回，从小孩子不会走路和吃饭等慢慢到年老了，腰也直不起来，手脚不利索了也没法自己吃饭。看似好像是一样的。其实要真的是这样就好了，如果年老可以讲我们的经历和心智带走。其实不必害怕身体的衰残，就只怕『心老』或『心不服老』。</li>
</ul>
<h2 id="二、年老的光明"><a href="#二、年老的光明" class="headerlink" title="二、年老的光明"></a>二、年老的光明</h2><p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/17/Simeon_with_the_Christ_child_in_temple_1663.jpg" alt="Simeon_with_the_Christ_child_in_temple_1663"></p>
<p>这幅图画名字叫<strong>西面见主</strong>内容是来自圣经路加福音2章25-32节:</p>
<p><strong>25 在耶路撒冷有一个人，名叫西面；这人又公义又虔诚，素常盼望以色列的安慰者来到，又有圣灵在他身上。 26 他得了圣灵的启示，知道自己未死以前，必看见主所立的基督。 27 他受了圣灵的感动，进入圣殿，正遇见耶稣的父母抱着孩子进来，要照律法的规矩办理。 28 西面就用手接过他来，称颂　神说： 29 “主啊！如今可以照你的话，释放仆人安然去世； 30 因为我的眼睛已经看见你的救恩， 31 就是你在万民面前所预备的： 32 是照亮外邦人的光，又是你民以色列的荣耀。”</strong></p>
<p>作者举了西面在他离世之前看到荣耀的主耶稣的事迹，而且西面可以亲自的接过婴孩主耶稣在自己手上。多么大的福分，而这一切都是圣灵的启示，在他未死以前必要实现的。西面的经历也在提醒着我们「年老也是可以是一条通往光明的道路」。作者也给出了三个要素：盼望，幽默与异象（原书中翻译成愿景，我觉得不妥）。</p>
<p>盼望 （hope）和异象 （vision）可以理解，从西面的身上也就可以看到。（25节素常盼望以色列的安慰者来到，… 26节 他得了圣灵的启示…）。我没有想到的是幽默，书中也没讲清楚为什么不是其他而非要是幽默，作者只是举了很多生活例子。不过仔细一想，幽默其实是智慧的反映，对人性的洞察和灵里面的敏锐，当然幽默也反映出人的心态。即便年老带来肉体的损坏，但是我们的心和灵却更加的健壮。如同诗篇73篇26节『我的肉体和我的心肠衰残，但神是我心里的力量，又是我的福分，直到永远。』</p>
<p>后面作者着重讲到了如何从社会和老年人心里去关怀他们。需要指出的是作者卢云自己自1986年起就加入加拿大多伦多「黎明之家」，服事智能障碍者，直到离世，所以他是很有关怀恩赐的。读后也很收益。留待后续分享。</p>
<p>正像这本说的中文名字『与岁月和好』所起意的。生命来时，猝不及防；生命去时，无力阻止。唯一能做的就是，经历时，紧握手中珍惜，与岁月和好，用一生来去实现 (fulfill) 神在你身上的计划。年老只不过是人生的一个阶段。相对于永恒，没什么的。</p>
<p>2017/01/18@1:24AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/17/the_fulfillment_of_life.jpg&quot; alt=&quot;the_fulfillment_of_life&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近接连看了两本关于
    
    </summary>
    
    
      <category term="书籍" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>希望与盼望</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/15/%E5%B8%8C%E6%9C%9B-%E7%9B%BC%E6%9C%9B/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/15/希望-盼望/</id>
    <published>2017-01-15T08:49:48.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:35:57.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/15/passing_hope.jpg" alt="passing_hope"></p>
<p>《庄子•山木》里面记载有一次庄子和弟子们在山中行走，看到道旁一颗大树长得高大粗壮，枝繁叶茂，但是木匠却不动手去砍伐。庄子感到奇怪就去问为什么，木匠答到：因为它很没用，如果有用早就被看下来做成有用的床、桌子、椅子。因为这颗老树没有用，所以就可以继续生长，才能长到这么大。庄子听了，看了这棵餐厅大树感慨到：“这棵树就是因为不成材而能终享天年啊!”</p>
<p>庄子常常强调的是无为。这个思想太深邃，也不是我能讲的清楚的。最近读书看到用这个故事讲到了关于价值的问题。我们每个人都在不停的追寻自身的价值，劳心，劳力，甚至付出生命。而追寻的途径就是我们常常挂在口边的两个词『希望』、『盼望』。这两个词有区别吗? 为此我还专门查了下资料[1]。这两个词是同义词，都有期待达到某种目的或者出现某种情况的意义。大多数同义词都拥有一个相同的语素 (望），这往往是它们同义部分的语素承担者。大多数同义词都拥有一个相同的语素，这往往是它们同义部分的语素承担者。所以同样都是『望』，区别只在于『希』，『盼』。</p>
<p>小时候，我们常常有很大的志向。希望长大了当某某职业。按照中医来讲是因为肾气比较足，肾藏志。稍微大点了，在学校、职场上、生活上也会有很多的希望。如上好学校，多发文章，汽车，房子，升职，发财等。这些大都都是『希望』。我们的价值满足通过一个有形的东西，某种状态来实现。『希望』的太迫切了长会变成『寄望』，『渴望』，如果目标没有达到可能就变成了『失望』与『绝望』。『希望』的英文可以翻成<code>expect</code>，目标是『那件事』。</p>
<p>同样的话，我们小的时候也有盼望，最常见的是『盼望』快快长大，『盼望』过年。如果讲『希望』是强调人对「那件事」的主观性的话，那么『盼望』更强调因着「那件事」个体当下所表达出来的愉快或满足的心情。『盼望』的英文可以翻译成<code>hope</code>或者<code>look forward to</code>。『希望』或者『盼望』因为有着同一个「望」字而同样表到了对「那件事」的期待，但因着「希」和「盼」的差异，前者的着重点在「那件事」上，后者的着重点却在「个体当下的状态上」或者说「个体本身」。回到文前庄子的那棵大树，那颗老树的『希望』的「那件事」如果桌子抑或高档实木家具，她也就不复存在，如果它的立足点是它本身，它还是那颗树，很老了，可以让很多人在它底下乘凉。它的价值也就是树本身，这就是『盼望』的力量。『盼望』不是让我们一直去思考”生活在别处”，『盼望』也不是让我们去否定”生活在别处”，『盼望』是藉着让我们思考”生活在别处”而能够更好的活在当下，以一种愉快或满足的心情。正如希坡的奥古斯丁所著的那本《上帝之城》，”…却从远处望见，且欢喜迎接，又承认自己在世上是客旅，是寄居的。…但却羡慕一个更美的家乡，就是在天上的，上帝为我们所预备的那座城。（希伯来书11章13-17）。因着『盼望』我们能够欢喜迎接，而不是被「那件事」压的无法喘息。</p>
<p>朋友，你的生命是中是『希望』多些还是『盼望』多些? 是否能够做到希望「那件事]，盼望「于其中」。婚姻如果寄托于希望，你可能会失望，如果寄托于盼望，会充满各种可能，因为重要的是伴侣本身，而不是他/她能做什么，或有些什么。子女也是一样，更重要的你人生的价值投资也是这样。套用尼采的一句话，稍作修改:<code>每一个不曾起舞的日子，都是对有盼望的生命的辜负</code>，巴不得每一位都能看见并且欢喜迎接那座『上帝之城』。</p>
<p>2017/01/15@2:17AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
<h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考"></a>参考</h2><ol>
<li>[“希望”“盼望”辨析](<a href="http://www.xzbu.com/4/view-4367001.htm）" target="_blank" rel="external">http://www.xzbu.com/4/view-4367001.htm）</a></li>
<li><a href="https://dribbble.com/shots/905590-Passing-Hope" target="_blank" rel="external">Passing hope</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/15/passing_hope.jpg&quot; alt=&quot;passing_hope&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《庄子•山木》里面记载有一次庄子和弟子们在山中行走，看到道旁一颗
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>忍受•领受•享受</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/10/%E5%BF%8D%E5%8F%97-%E9%A2%86%E5%8F%97-%E4%BA%AB%E5%8F%97/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/10/忍受-领受-享受/</id>
    <published>2017-01-10T08:10:31.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:36:14.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天读到唐主谦《灵训》里面的一篇文章讲到：<strong>忍受•领受•享受</strong>。</p>
<p>基督徒常常凭着自己的力量去忍受一些外来的批评诽谤，因为自己是基督徒不能像世人一样，只好忍受。但当自己的能力那么有限的时候，实在到忍无可忍的时候，就开始耍小聪明，逃避神——我不做基督徒，不过基督徒生活。</p>
<blockquote>
<p>感谢神，祂使我学会了任何苦难、诽谤的事临到我身上的时候，要用一颗感谢的心去『领受』，不再去抱着一个无可奈何的心去『忍受』。因为『忍受』是痛苦的，『领受』是快乐的。</p>
</blockquote>
<p>是的。当我们遇到困难时，也应该一样。我们其实凭着自己的本性和力量实在是无法『忍受』，可是我们靠着主的恩典，以一种感谢的心去『领受』它。</p>
<p>假使我们真能从『忍受』变为『领受』，从『痛苦』变成了『快乐』，这就是『享受』——一切逆境、困境、苦境中享受有主同在的喜乐。</p>
<p>孙大信说的好：</p>
<blockquote>
<p>这个世界的哲学是：凡不治之症，只好忍受，可是保罗的哲学是：凡不治之症，都可享受————我为基督的缘故，就以软弱，凌辱、急难、逼迫、困苦，为可喜乐的。</p>
</blockquote>
<p>2017/01/10@12:08AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天读到唐主谦《灵训》里面的一篇文章讲到：&lt;strong&gt;忍受•领受•享受&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基督徒常常凭着自己的力量去忍受一些外来的批评诽谤，因为自己是基督徒不能像世人一样，只好忍受。但当自己的能力那么有限的时候，实在到忍无可忍的时候，就开始耍小聪明，逃避
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>圣经中的夜景</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/08/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%A4%9C%E6%99%AF/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/08/圣经中的夜景/</id>
    <published>2017-01-09T04:05:30.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:38:23.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.jiduzhijia.com/book/cxz/18/index.htm" target="_blank" rel="external">圣经中的夜景 - 陈希曾</a></p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.jiduzhijia.com/book/cxz/18/index.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;圣经中的夜景 - 陈希曾&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一
    
    </summary>
    
    
      <category term="书籍" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>恩典的岁月</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/08/%E6%81%A9%E5%85%B8%E7%9A%84%E5%B2%81%E6%9C%88/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/08/恩典的岁月/</id>
    <published>2017-01-08T08:01:53.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:38:21.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/08/grace_time_book_cover.jpg" alt="grace_time"></p>
<p>《恩典的岁月》是黄小石长老的一本讲与老年方方面面相关的书。 本人曾在美东南夏令营听过黄长老的讲道，知道他是一个有人趣 (human interest)且有智慧的长者。比如他曾经教导他孩子们关于玩具的问题时对所有孩子说这些玩具都是属于他的，孩子们可以到他这里借来玩，但是没有所有权 (own)。这样孩子们即懂得了要珍惜玩具，不然以后没得玩，也不会存在有独享玩具的问题，因为玩具的”所有权”都在父亲那里，我们只是暂时的享有。新年在教会看到这本书，所以就借过来翻一翻。这不是一本释经讲道的书，所以读起来比较轻松。抽空上周带娃就看完了。虽是匆匆读完，却也有收获，稍作分享。</p>
<figure class="highlight lsl"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">老年与青年一般，各有各的机会</div><div class="line">只不过是披著一件不同的衣服就是了</div><div class="line">当黄昏的餘光渐渐消逝</div><div class="line">白日看不见的星星，便布满了夜空 </div><div class="line">──朗费罗 (Longfellow, <span class="number">1807</span><span class="number">-1882</span>)</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>黄长老1940年出生于重庆（大家可以自行算年纪啦）。作者开篇通过几篇文字讲到自己对”老”的思考。首先是人为什么会老，可能是源于正常细胞停止分裂更新的黑弗利克极限（Hayflick Limit）。然后作者想到“如果在年轻一次”如何度过自己的大学/学生生涯。比如多花时间与教授来往，认识他们，多听听名人演讲，多参加一些校内外的课外活动。我本人也强烈有这样的感受，我是本科毕业最后找系主任论文签字时才发现系主任张老师的严谨治学态度。这远比我上他课对我一生的影响还大。</p>
<p>再来，笔锋一转，作者从思考老和人生惧怕的『生、老、病、死』过程写到如果长生不老的情况。比如嫦娥，比如希腊神话的提托诺斯 (Tithonus)，一直不死，老了只会唠唠叨叨，最后他的爱人，也是替他祈求天神宙斯 (Zues) 赐他不死的那位黎明女神 (Eos) 只好把他变成了知了。哈哈。看来这样的不死要不是好的嘛。除了神话，现在不死的生物，恐怕只有病毒了（前提是合适的生存环境）。比如普遍用于病毒研究的 Hela 癌细胞。</p>
<p>圣经告诉我们：『神造万物，各按其时成为美好，又将永生安置在世人心里。』（传道书3:11）。圣经上讲人的永生是来自基督里的重生，不是他自然生命的延续，而是一个全新永存生命的开始。如哥林多后书5:17『若有人在基督里，他就是新造的人，旧事已过，都变成新的了。』</p>
<p>这章的最后，作者又从世人对老的害怕，以及反面不死的带来的各种问题收回到一个理性的探讨：关于”人生几何”的问题。老不是用年龄来衡量，老也不会是一个暂时的状态，老也是不能复原的，即使我们去养生，运动，但是变老的事实不会改变。虽是一个事实，但是在这样一个变老的过程也可以充满意义这也是黄长老后面文章讲到各种经历的恩典岁月，换句话说我们可以老的漂亮 (age gracefully)。</p>
<p>第一世纪的Epictetus曾说：”人所担心的不是发生了什么事情，而是这些事情代表的意义”。是的，如果我们徒然老去，那怎么对的起我们小时候背过的保尔柯察金名言呢？”一个人的生命应当这样度过:当他回首往事的时候不会因虚度年华而悔恨,也不会因碌碌无为而羞愧!” 黄长老也讲到了一个我很认同的观点：老年是青年的延续，自青年時代就开始了，我们都当及早准备。</p>
<p>今天这个社会给老年人太多的负面看法，以至于大家都怕老。我本人年轻的时候也很害怕和抵触与老年人谈话，后来慢慢的我更喜欢和年长于我的人交流，这些人恰恰是人生经验丰富，有爱心耐心，有智慧的属灵长者。其实我的年纪可能还用不着思考变老的问题，或许大部分这个年纪的人也不会看这本书，但恰恰是与老人的交流让我对当我年老时可以成为像他们这样而充满期待，以至于看到黄长老的书也想一探究竟。当然了，所有的智慧都源于认识创造我们的上帝，至终老人们只不过是一个见证，见证那位『就是一生牧养我直到今日的神。』(创世记48:18)</p>
<p>“年少时做一个老好人，年老时做个好老人” 这也是我的心愿，愿神成全。也愿神带领并坚立正在变老的我们。每一个脚步，每一份经历，或是患难，或是喜乐。有一天我们可以坦然如保罗说：『 然而我今日成了何等人，是蒙神的恩才成的』(哥林多前书15:10a)。</p>
<p>2017-01-08 1:32AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/08/grace_time_book_cover.jpg&quot; alt=&quot;grace_time&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《恩典的岁月》是黄小石长老的一本讲与老年方方面面相
    
    </summary>
    
    
      <category term="书籍" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>竭诚为主</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/03/%E7%AB%AD%E8%AF%9A%E4%B8%BA%E4%B8%BB/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/03/竭诚为主/</id>
    <published>2017-01-03T15:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:38:18.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>尽力去做自己的手当做的事 - 竭诚为主</strong></p>
<p>(摘录自文末参考文章，有删改)</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/03/Oswald_Chambers.png" alt="Oswald_Chambers"></p>
<p>今天看的这本小书是 My Utmost to His Highest，作者是奥斯瓦尔德·钱伯斯 Oswald Chambers，每到新年伊始，我都打开它。因为它是一本按照日历编排的书，每天一篇，2月29日也不例外。在香港已有中译本，被翻译成《竭诚为主》，我感觉，没有把书名中两个最高级给翻译出来，更准确的译法似应为：至诚之心对至高之神。</p>
<p>《竭诚为主》不仅是一本畅销书，而且是一本超级畅销书。自1927年出版以来，已经卖出或送出了成百上千万册，翻译成30多种语言。在美国，不少人把它奉为除《圣经》之外的第二灵修书。</p>
<p>作者奥斯瓦尔德·钱伯斯只活了43岁，今年恰恰是他逝世100周年。他短暂的一生籍籍无名，并没有写过一本书，但是死后变得著作等身，并且留下《竭诚为主》这样的杰作。这究竟是怎么回事呢？</p>
<p>奥斯瓦尔德·钱伯斯1874年出生在苏格兰阿伯丁，其父是一位浸信会牧师。他从小表现出艺术和音乐方面的天赋，并且考上了爱丁堡大学。然而，大学期间，他感受到了上帝的召唤，决定做一名牧师，于是转投Dunoon College，花了九年时间，学习神学，并成为哲学助教。后来，他去美国和日本任教和传教。</p>
<p>1908年，他遇到了一个跟哈姆雷特的母亲一样名叫GERTRUDE的姑娘，两年后二人结婚。奥斯瓦尔德昵称她为”BELOVED DISCIPLE”（爱徒），简称B.D，谐音BIDDY，贝蒂。</p>
<p>贝蒂学过佩特曼速记法，是一名出色的速记员，每次丈夫布道或讲课，她都坐在下面默默地记录，一字不落。她还记下丈夫与学生的每周例行谈心，这些笔记越积越高。</p>
<p>钱伯斯夫妇终于有了一个女儿，奥斯瓦尔德视为贴身小棉袄，每次孩子大哭，他都快乐地说：“我的公主又唱歌了！”</p>
<p>本来，日子都可以这么平安喜乐地过，然而，第一次世界大战爆发了。奥斯瓦尔德工作的神学机构关门大吉，他作为YMCA的志愿者，带着妻女和几个学生，前往埃及，为军队做随军教牧工作。他身材高瘦，举止潇洒，目光清澈，士兵们叫他”活着的福尔摩斯”。</p>
<p>贝蒂一方面在战地医院做志愿者，一面继续速记下丈夫对军人的谈话，包括他关于《传道书》和《约伯记》的深刻领悟，在战时，旧约圣经中这两部关于虚空和痛苦的书，往往更受关注。 沙吹日晒，虫咬病袭，都没有阻止贝蒂尽一个妻子、秘书和战地护工的本分。</p>
<p>在沙漠的营房中，奥斯瓦尔德曾负责修一条石子步行道和一个花房，当有人批评他浪费时间的时候，他说：</p>
<blockquote>
<p>今天很多工作做得很糟，原因是人们没有听从所罗门的教导－－”凡你手所当做的事要尽力去做。” 人们总爱争论说：时间这么短，犯得着这么麻烦吗？哪怕只有五分钟，也要把事情做好。</p>
</blockquote>
<p>奥斯瓦尔德引用的这段话出自《传道书》9章10节，他只引了一半，整节经文是：</p>
<blockquote>
<p>凡你手所当做的事要尽力去做；因为在你所必去的阴间，没有工作，没有谋算，没有知识，也没有智慧。</p>
</blockquote>
<p>1917年10月，奥斯瓦尔德身患急性阑尾炎，手术时感染，不治身亡。只抛下年轻的妻子和四岁的女儿。贝蒂忍住悲伤，她还有一大堆事情要做。她给英国的亲友发去了一份简短的电报：</p>
<blockquote>
<p>OSWALD IN HIS PRESENCE （奥斯瓦尔德与主同在了)</p>
</blockquote>
<p>接下来的两年里，贝蒂和女儿继续留在埃及的军营里工作。有一年圣诞节，她把奥斯瓦尔德的一篇讲章当成圣诞礼物寄出去，没想到不胫而走，这篇文章被YMCA印了1万份，到处分发。一时洛阳纸贵，人们纷纷询问有没有钱伯斯牧师其他的文章。</p>
<p>贝蒂听到了使命的召唤。她需要把丈夫的话留给世界。1919年，她回到伦敦，继续整理丈夫讲道速记稿，并且把省下的钱都用来出版丈夫的下一本著作。</p>
<p>尽管生计艰难，她依然笔耕不辍，但是写的不是自己的著作，而是丈夫的遗音。1927年，她把奥斯瓦尔德的一些讲章的精华编成一本日历体的书，取名《竭诚为主》，这本书成为基督教的灵修经典，一直畅销不断。</p>
<p>故事还没有完。在朋友的帮助下，贝蒂成立了以丈夫名字命名的出版协会，并且一直作为一个慈善机构存在，其使命就是向全世界传播奥斯瓦尔德－钱伯斯的著作。版税则作为基金，资助钱伯斯著作在不发达国家的翻译出版，以及向学生和神职人员免费赠送他的书。</p>
<p>钱伯斯的女儿回忆，当有人向自己的母亲寻求帮助的时候，她从不拒绝，也不会推说没时间。只要有人敲门，她就从打字机旁离开，端茶倒水与人倾谈。她把跟邻居的小孩聊天看得跟出版丈夫的下一本书一样重要。她还给来自世界各地的读者回信，回信中不忘附赠一本丈夫的书。</p>
<p>直到1966年贝蒂－钱伯斯去世时为止，她已经以丈夫的名义出版了50本书。她从未署过自己的名字，只是偶尔会在几本书的序言里，出现过BD两个字母，成为她编纂过这些书的唯一证据。</p>
<p>作为丈夫的爱徒，贝蒂的一生完完全全献给了丈夫和他的上帝。这让人想起《路德记》里的话：</p>
<blockquote>
<p>路得说：”不要催我回去不跟随你。你往哪里去，我也往那里去。你在哪里住宿，我也在那里住宿。你的国就是我的国，你的神就是我的神。你在哪里死，我也在那里死，也葬在那里。除非死能使你我相离。不然，愿耶和华重重地降罚于我。” (路德记1章16-17节)</p>
</blockquote>
<p>贝蒂在丈夫死去半个世纪的时间，依然活在丈夫的精神世界里。这当然不是受三从四德思想的影响，而是完全被丈夫的信仰所折服。在写给姐妹的信里，贝蒂说：</p>
<blockquote>
<p>跟奥斯瓦尔德一起生活的日子，看到他对上帝的信仰，我知道”信实的他还在跟我交谈”…..</p>
</blockquote>
<p>坚守自己的信仰，忠诚于自己的所爱，在世上尽力去做自己的手当做的事。无论是在院子里修一条石子路，还是在沙漠中建一座花房，无论是坐在打字机前，还是坐在烧开的水壶前，无论是面对需要帮助的人，还是接待邻居来串门的孩子，无论是对待朋友还是敌人，无论是对待死者还是生者，都始终如一，良善、灵巧、慈悲、信实。过则勿惮改，再过，再改，告诉你我的最坏，给你我的最好，直到里外更新。打那美好的仗，成为美好的人，以至诚之心对至高之神，以至爱之心对至爱之人。</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
<h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考"></a>参考</h2><ol>
<li>如何写出畅销书 <a href="http://www.baibanbao.org/2017/01/how-to-write-a-best-seller-book/" target="_blank" rel="external">http://www.baibanbao.org/2017/01/how-to-write-a-best-seller-book/</a></li>
<li><a href="http://www.churchinmarlboro.org/christdigest/My%20Utmost%20of%20His%20Hight.pdf" target="_blank" rel="external">竭诚为主PDF下载</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;尽力去做自己的手当做的事 - 竭诚为主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(摘录自文末参考文章，有删改)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/03/Oswald_Cha
    
    </summary>
    
    
      <category term="书籍" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>旧约每日读经</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2016/12/30/%E6%97%A7%E7%BA%A6%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E7%BB%8F/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2016/12/30/旧约每日读经/</id>
    <published>2016-12-31T02:38:39.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:37:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>新年就要开始了。加油！</p>
<p><a href="http://www.churchinmarlboro.org/2016/OT/OT%20Study.htm" target="_blank" rel="external">旧约每日读经</a></p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;新年就要开始了。加油！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.churchinmarlboro.org/2016/OT/OT%20Study.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;旧约每日读经&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p
    
    </summary>
    
    
      <category term="书籍" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从岁首到年终：回首2016，展望2017</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2016/12/29/%E4%BB%8E%E5%B2%81%E9%A6%96%E5%88%B0%E5%B9%B4%E7%BB%88-%E5%9B%9E%E9%A6%962016-%E5%B1%95%E6%9C%9B2017/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2016/12/29/从岁首到年终-回首2016-展望2017/</id>
    <published>2016-12-30T03:49:23.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:36:59.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每年到年终，小到个人家庭，大到组织国家，都有各种总结：年度最XX的事情，最热门的搜索关键字，年度感动国家的人物等等。甚至有时候你不想去总结，也有人要帮你去总结，比如 W2，股票亏损。总结过后就会有开始，从岁首到年终，于是乎发感慨的，来炫耀的，写愿望的一大堆纷繁沓至。土豆本人也不能免俗，在写下我的年终总结和新年愿望之前（不管你打不打算写总结写展望，或者是有总结计划不打算写出来也罢）有两件事情可以稍微思考一下：a) 2016年已经过去了，高兴也好，失望也好。时间是公平的，也是我们最无能为力的。不得不说我们都长了一岁。 b) 话说去年你的新年愿望实现了吗？ -:)</p>
<p>是哦，希望别太伤感。其实也不必伤感的。分享两段我很喜欢的圣经经文吧。</p>
<h2 id="一-两段经文"><a href="#一-两段经文" class="headerlink" title="一 两段经文"></a>一 两段经文</h2><blockquote>
<p>申命记11:12</p>
</blockquote>
<pre><code>就是耶和华你的神眷顾的地；从岁首到年终，耶和华你的神的眼目常常眷顾这地。
</code></pre><blockquote>
<p>诗篇90篇</p>
</blockquote>
<pre><code>　  诗 90:1〔神人摩西的祈祷〕主啊，你世世代代作我们的居所。
　　诗 90:2诸山未曾生出，地与世界你未曾造成，从亘古到永远，你是神。
　　诗 90:3你使人归于尘土，说：你们世人要归回。
　　诗 90:4在你看来，千年如已过的昨日，又如夜间的一更。
　　诗 90:5你叫他们如水冲去；他们如睡一觉。早晨，他们如生长的草，
　　诗 90:6早晨发芽生长，晚上割下枯干。
　　诗 90:7我们因你的怒气而消灭，因你的忿怒而惊惶。
　　诗 90:8你将我们的罪孽摆在你面前，将我们的隐恶摆在你面光之中。
　　诗 90:9我们经过的日子都在你震怒之下；我们度尽的年岁好象一声叹息。
　　诗 90:10我们一生的年日是七十岁，若是强壮可到八十岁；但其中所矜夸的不过是劳苦愁烦，转眼成空，我们便如飞而去。
　　诗 90:11谁晓得你怒气的权势？谁按着你该受的敬畏晓得你的忿怒呢？
　　诗 90:12求你指教我们怎样数算自己的日子，好叫我们得着智慧的心。
　　诗 90:13耶和华啊，我们要等到几时呢？求你转回，为你的仆人后悔。
　　诗 90:14求你使我们早早饱得你的慈爱，好叫我们一生一世欢呼喜乐。
　　诗 90:15求你照着你使我们受苦的日子，和我们遭难的年岁，叫我们喜乐。
　　诗 90:16愿你的作为向你仆人显现；愿你的荣耀向他们子孙显明。
　　诗 90:17愿主─我们　神的荣美归于我们身上。愿你坚立我们手所做的工；我们手所做的工，愿你坚立。
</code></pre><p>我为什么喜欢这两段经文。</p>
<p>申命记11:12讲到以色列人进入迦南地以后（这个迦南地是神曾经应许以色列先祖将来他们子子孙孙要得地建立产业的地方），耶和华神的眼目从岁首到年终一直眷顾这个地。神眷顾以色列的地，换句话说神眷顾和爱护在这地上建立产业的以色列民。这是旧约以色列史，那和我们今天基督徒有什么关系？神在旧约里面让以色列人不断通过征战克服自身肉体要进入迦南地得产业。今天在新约里，神也不断提醒基督徒要克服肉体进入基督里 (in Christ, in Him)。基督徒的产业是神，就是耶稣基督，今天神的眼目也眷顾在基督里的人。所以从岁首到年终，神也看顾你和我信祂，且在基督里的人。莫大的安慰，怎么能不喜欢。</p>
<p>诗篇90篇是诗人摩西所写，摩西被称为神人（神的仆人）和神的朋友，如同亚伯拉罕一样，说明神乐意启示祂自己给摩西。所以诗篇90篇一开始（1，2节）摩西就讲到神的永恒属性。第3节讲到人需要归回，从后面经文可以看到是从我们的罪孽，我们的隐恶（8节）归回到上帝哪里。我们确实需要归回（这也是我建立微信公众号追寻与归回的一个原因。让我们一起带着参考答案/使命去寻找和实现人生的意义)。这是我喜爱的原因之一。</p>
<p>这么一位伟大的神人在第9，10节讲到我们年岁的光景。我们度尽的年岁好象一声叹息和不过是劳苦愁烦，转眼成空，我们便如飞而去。这是我们罪孽的结果。在12节也提到求你指教我们怎样数算自己的日子，好叫我们得着智慧的心。日历上的日子，一天是一天，时间对每个人都是公平的。不多不少。但是我们在神眼中的日子会被数算。如同雅各年老对埃及法老说：”我平生的年日又少又苦”(创47:9)。数算我们的日子 (number our days) 的结果是我们可以得着从神来的智慧。这个顺序和我们平常理解的恰恰相反。世人好象是先有”智慧”然后才能”数算好日子”。另外一处类似的经文是”『你的日子如何，你的力量也必如何。』（申三十三25）”。可以看到我们第一步是要过好，数算好自己在神面前的日子。接着才有智慧与力量。总之诗篇90篇道尽了人生年日的真谛。人生不如意十之八九，但是因着神我们可以喜乐（14，15节）。此为喜欢因由之二。</p>
<h2 id="二-回首2016"><a href="#二-回首2016" class="headerlink" title="二 回首2016"></a>二 回首2016</h2><p>2016年对我来说意义非凡。有太多的第一次发生。</p>
<h3 id="1-工作上"><a href="#1-工作上" class="headerlink" title="1. 工作上"></a>1. 工作上</h3><p>2016是我正式工作的一个整年。意味着从学生转为工程师 (Engineer) 的角色。很幸运的能在一个灵活且有挑战的职位上工作。这一年在安全网络领域有很多学习，同时在项目交流产品方面也有更多的认识体会。</p>
<p><strong>总结:</strong> </p>
<pre><code>有时想法太多，在实现和适用性方面还有欠缺。创意和执行力都要抓，且都要过硬。
</code></pre><h3 id="2-家庭上"><a href="#2-家庭上" class="headerlink" title="2. 家庭上"></a>2. 家庭上</h3><p>2016年家庭里变动算是最大的了。总共搬了2次家换了3个城市最后定居在可爱的佛利蒙市。然后就是哥哥换幼儿园，我们全家换教会。</p>
<ul>
<li>四月 哥哥开始上幼儿园。记得第一天晚上我去接他，我感觉比我第一次上学回家还激动。</li>
<li>六月 第一次买房，买车。第一次有了房贷和车贷。之后好像更爱自己的工作和老板了 -:)</li>
<li>八月 第一次来到基督之家第三家教会聚会。</li>
<li>十二月 妹妹出生啦!</li>
</ul>
<p><strong>总结:</strong> </p>
<pre><code>家庭慢慢稳定，
孩子成长太快。
压力带来动力。
妹妹太可爱了！
</code></pre><h3 id="3-个人方面"><a href="#3-个人方面" class="headerlink" title="3. 个人方面"></a>3. 个人方面</h3><p>个人总结部分，除去工作和家庭部分。我剩下的时间大部分用在健身和个人灵修和教会事奉上。</p>
<ul>
<li>二月 第一次跑马拉松，洛杉矶马拉松，成绩4小时25分。</li>
<li>三月 开始骑车通勤，后开始接触公路车。</li>
<li>六月 在公司所在查经班带领圣经摩西五经部分的概览。</li>
<li>九月 第一次参加 Santa Cruz 铁人三项（半铁）比赛。成绩7小时14分。</li>
<li>十月 第一次在所在教会团契带领查经和分享。</li>
<li>十月 第一次参加SJSU大学校园团结活动。</li>
<li>十一月 第一次在所在教会分享见证。</li>
<li>十二月 第一次在所在教会分享。</li>
</ul>
<p>2016年是我第一次开始系统健身训练。我总共跑步900mile，骑车大概1300mile (这个不是太准，因为后面在室内改用功率训练，里程数不太精确), 游泳144296yards (约82mile)。其中大部分时间用在跟训练计划训练上，很少参加比赛。（只参加了一场半马，一场全马，一场半铁）。一来比赛费用真的很贵，二来比赛打乱了我的训练节奏。三来自身实力不行拿不到好的PR(Personal Record 个人最好记录)，也不愿意去比赛。</p>
<p>为什么要健身，或者为什么参加铁三? 每个人都有每个人的答案。健身可能是为健康，但铁三真不是。真的，伤身。我想我的答案首先是爱好，然后是超越自己，坚毅，执行力。举个例子，今年第一次参加半铁的公开海水游泳，因为是第一次，所以非常害怕。后来我克服了。还写出了下面的感慨:</p>
<blockquote>
<p>关于咸：世界上三种让人成长的东西都与它相关。泪水：让人灵命成长，如同眼泪先知耶利米。汗水：让人身体成长，如同烈火战车主人公 Eric Lindell 第一个在中国出生并且拿到奥运金牌。海水：让人克服魂里的恐惧以及贪婪，两个人性最大的弱点。如 Moby-Dick 所记。（2016-09-06）</p>
</blockquote>
<p>另外还有一部分的时间在个人娱乐上，主要是电影和电视剧。刚翻了下豆瓣，我2016年大概看了45部左右电影，3部左右美剧。这部分必之前上学期间少了很多。年度让我看哭的电影是奥利佛·斯通拍的关于越战的电影 <code>天与地</code>。尤其是结尾。导演尝试从宗教(东方宗教）角度来拍战争的反思，感动我的确实人文和战争对一代人的影响。留待以后分享。</p>
<p><strong>总结:</strong> </p>
<pre><code>更高更快更强一直在努力，
理性灵性信心慢慢在培养。
教会团契活动定期有参加，
身心灵变老变强变平衡许。
</code></pre><h2 id="三-展望2017"><a href="#三-展望2017" class="headerlink" title="三 展望2017"></a>三 展望2017</h2><p>也来说说愿望吧，不是太具体，方向性的，留待以后细节补充:</p>
<ul>
<li>工作上再多学习，第二个新的工作年，希望能从研究的思维转向产品的思维。多做事，多接触，有质有量。</li>
<li>家庭上，妹妹太可爱，哥哥要给更多爱。努力能够给孩子培养好的规矩和习惯。另外多替老婆分担家务。</li>
<li>个人上，避免运动成为偶像，端正心态。更多的时间是阅读事奉。更多注重带来家庭为单位事奉。另外多写。</li>
</ul>
<h2 id="四-末了的话"><a href="#四-末了的话" class="headerlink" title="四 末了的话"></a>四 末了的话</h2><p>不管你是否完成了2016年的愿望，或者是否定了2017年的愿望。没有也没关系。我们再次回到诗篇90篇的末了。诗人摩西摩西藉着<code>四个求</code>和<code>四个愿</code>总结了全篇。每次看到这都觉得摩西诚然是神人，他的愿望比我的要强的不知道多少倍。这也是我喜欢诗篇90篇的另一个理由。</p>
<p>16节的”愿你的作为向你仆人显现；愿你的荣耀向他们子孙显明。” 摩西发愿，希望神的作为，神的荣耀对我们显现。虽然是摩西的愿望，其实也是神的心意。从我们的角度来看，我们如何看到神的作为，神的荣耀? 藉着祷告，信心去<strong>追寻</strong>。追求更加认识神，方能眼目和灵里感应到神的作为和祂的荣耀。所以这既是我们每日的愿望也是我们每日操练的内容。</p>
<p>17节的”愿主─我们神的荣美归于我们身上。愿你坚立我们手所做的工；我们手所做的工，愿你坚立。” 讲到神的荣美<strong>归于</strong>我们身上。藉着<strong>归回</strong>我们更加像神，我们不是神，唯愿神彰显的人能获得的属性我们多多的获得。最后，诗人祈愿上帝坚立我们在世上手所做的工。诗人再次重复。既是恳求也是立定心愿。我们在世上手所做的工，在家里爱你的配偶，关怀教养你的孩子，在教会是服事，在公司是你的工作。如此种种主都坚立。</p>
<p>如此的新年愿望，也是祝福。诗篇90篇如同过山车，带领我们一路细数我们的日子，也指教我们认识在神面前的日子。回到本文开头的两个问题，2016年已经过去，或者时间已经过去，但是当逝去的时间与永恒的主连在一起时，我们岂不<code>一生一世欢呼喜乐</code>（14节)。也可能2016年劳苦愁烦，转眼成空导致我们很多的愿望都停滞在那里。但是亲爱的朋友不要忘记，摩西的愿望也是神的心意，神愿意坚立你实现那不变的愿望。神的作为，神的荣耀向我们显现。愿我们新年更加像神，必去年进步一点点，爱人更加真心，不骄傲。</p>
<p>巴不得每一位读者都有摩西的心志和愿望。2017充满平安，喜乐。2017我来了，不怕。</p>
<p>2016-12-31 01:42AM 于加州</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;每年到年终，小到个人家庭，大到组织国家，都有各种总结：年度最XX的事情，最热门的搜索关键字，年度感动国家的人物等等。甚至有时候你不想去总结，也有人要帮你去总结，比如 W2，股票亏损。总结过后就会有开始，从岁首到年终，于是乎发感慨的，来炫耀的，写愿望的一大堆纷繁沓至。土豆本人
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>和合本圣经与中国pdf版本</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2016/12/25/%E5%92%8C%E5%90%88%E6%9C%AC%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BDpdf%E7%89%88%E6%9C%AC/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2016/12/25/和合本圣经与中国pdf版本/</id>
    <published>2016-12-26T03:30:52.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:37:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文：和合本圣经与中国<br>整理: <a href="http://blog.racingwithhorse.org/" target="_blank" rel="external">http://blog.racingwithhorse.org/</a> </p>
<p>下载:<br><a href="https://drive.google.com/open?id=0B4BBr1voFOFBMDJGTmJRWXhDSE0" target="_blank" rel="external">Google Drive 网盘</a></p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;原文：和合本圣经与中国&lt;br&gt;整理: &lt;a href=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;http://blog.racingwithhorse.org/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p
    
    </summary>
    
    
      <category term="圣经资源" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E8%B5%84%E6%BA%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>欢迎关注追寻与归回微信公众号</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2016/12/25/%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E5%85%B3%E6%B3%A8%E8%BF%BD%E5%AF%BB%E4%B8%8E%E5%BD%92%E5%9B%9E%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2016/12/25/欢迎关注追寻与归回微信公众号/</id>
    <published>2016-12-26T03:23:23.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:37:25.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个在硅谷生活和工作弟兄的信仰生活思考。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="追寻与归回微信公众号"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;一个在硅谷生活和工作弟兄的信仰生活思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg&quot; alt=&quot;追寻与归回微信公众号&quot;&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>追寻与回归 - 圣诞节再思</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2016/12/25/%E8%BF%BD%E5%AF%BB%E4%B8%8E%E5%9B%9E%E5%BD%92-%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E8%8A%82%E5%86%8D%E6%80%9D/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2016/12/25/追寻与回归-圣诞节再思/</id>
    <published>2016-12-25T18:40:06.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:37:38.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本文源自作者平安夜在教会的见证分享。稍有改动。</p>
<p>首先要说明下这个题目是源自基甸的一本书 <code>追寻与回归</code>。说实话我是在看到这个书名的时候就很喜欢并且决定要买下的。这种感觉就好像你去买一本任何科目的习题集并且在首页它就告诉你附答案一样的感觉。我们常常在追寻，但是似乎很少有答案。有时候追的久了，反而可能忘记了我们需要一个结果。这就是所谓一辈子的忙忙碌碌，有功无果。比如夸父。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/zhuixunyuhuigui-bookcover.jpg" alt="追寻与回归"></p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/jidian-pic.jpeg" alt="基甸"></p>
<p><em>人的一生似乎就是追寻的一生，追寻着那个能安顿自己身心的精神家园。有的人找到了有的人没有找到。有的人好像已经找到了，最终却发现自己并没有得着满足。“日暮乡关何处是，烟波江上使人愁。”在本书中你能看到怀揣乡愁的落寞，也能发现身心得到安顿后的平安与喜乐。这是一本引人深思的书。(基甸)</em></p>
<p>再回到这本书和我今天的题目，书的作者基甸是最早的一批中文互联网用户，他曾经在网络上与方舟子有过关于基督教信仰的论战。是一位善于从文化事件角度发现以及阐明基督信仰的基督徒。这本<code>追寻与回归</code>对我有很多帮助，从历史，建筑，文化传统诸多方面让我对信仰有了再思。近年来基甸也开始主持海外校园“基甸聊天”等音频节目，我也很喜欢收听。</p>
<p>因着这本书，我也愿意和大家分享一点圣诞节的思考。在国内，据说现在平安夜，圣诞节特别的火热，大有超过春节的趋势。这当中不乏商家的炒作，更多的是年青一代的思想受到西方文化的影响。网络的发达，甚至是朋友圈的流传更加速了中西方传统的融合。但是朋友，圣诞节是什么？你追寻过吗？</p>
<p>一 Christmas vs. the Nativity of Jesus</p>
<p>Christmas 这个词是合成词，源自 Christ’s mass。 英文Christ翻译成基督，基督说起来跟以色列历史有关，他是旧约以色列人相信的神藉着先知启示将要来的那位有权柄能力的救世主弥赛亚(Messiah)。基督是弥赛亚这个圣经词语所对应的希腊词。本意就是受膏者 (The Anointed)。受膏者是“被委任担当特别职务的人”的意思，是一个头衔或者称号，并不是名字。Mass其实是来自拉丁语 missa （弥撒），我们都知道弥撒是天主教的一个感恩仪式。在基督教里面基本上就是圣餐仪式（HolyCommunion, Eucharist）。圣餐仪式源于圣经福音书上记载的主耶稣最后的晚餐。为的是记念耶稣的宝血和身体为我们的罪所献上。所以你可以看到Christmas是一个完完全全的宗教词语。Merry Christmas 直译也就是庆祝/记念基督的宝血和身体为我们罪献上死在十字架上。 而为什么 Merry Christmas 又成为了“圣诞快乐”了呢？今天我们庆祝圣诞节，节日是由人来定的，可根源是从神而来的两个字“圣诞”。“圣”也是一个宗教性词语。圣经旧约讲到<code>归耶和华为圣</code>。所以圣是指分别属于神的。圣诞也就是神的降世为人（Nativityof Jesus）。正如 <code>约翰福音1:14 道成了肉身，住在我们中间，充充满满地有恩典有真理。</code></p>
<p>由于历史原因，人们把每年的12月25日设为耶稣基督的出生日。Merry Christmas 也反而变成了是庆祝基督的出生thenativity of Jesus。</p>
<p>那么问题来了，今天为什么要把一个宗教性的节日拿来举国庆祝?其实这个问题也不是我提出来的。每年的11月份美国似乎就开始讨论到底是用 Merry Christmas还是用Happy Holidays。大抵就是顾及到其他信仰以及无信仰且善于理性思考的人。</p>
<p>二 Jesus is the reason for the season 且万民都要庆祝圣诞节</p>
<p>圣经路加福音2章10-11节讲到耶稣的诞生时说：<code>那天使对他们说：“不要惧怕！我报给你们大喜的信息，是关乎万民的； 11 因今天在大卫的城里，为你们生了救主，就是主基督。</code></p>
<p>一个孩子降生来到世上，最开心应该是父母老人，亲朋好友。这点我恰恰深有体会。上周我们家爱女出生，取名 Abigail，一个圣经女性的名字，意思是 father’s joy。一个普通孩子的出生很难让万民都大喜。可当主耶稣降生的时候，首先是天使报佳音，天使告诉牧羊人说这是大喜的信息，（所以我们应该庆祝这个日子），是关乎万民的，（所以每个家庭都当庆祝）。But why?</p>
<p>三 Jesus is our Lord and Savior</p>
<p>是的，问题就是我们今天是庆祝圣诞节，因为礼物，打折，放假，因为孩子喜欢，因为要有节日气氛。 可真正的原因在圣经路加福音2章11节 <code>因今天在大卫的城里，为你们生了救主(savior)，就是主(Lord)基督。</code></p>
<p>为了讨论这个问题，还是在往后退一点，先谈谈追寻吧?问题是，我们今天到底在追寻什么?</p>
<ul>
<li>中国梦</li>
<li>美国梦</li>
<li>自身价值（学业，事业）</li>
<li>家庭，子女，父母</li>
<li>健康，个人爱好，体育极限。。。</li>
</ul>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/america-dream.jpg" alt="美国梦"></p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/chinesedream.jpg" alt="中国梦"></p>
<p>这些概括了<code>90%</code>了吧? 也不完全。从哲学上讲人也追求形而上的东西。所以总结下：</p>
<ul>
<li>我们生命的结局如何?（life）</li>
<li>我们的生活状态如何?（living）</li>
</ul>
<p>人生下来，始终离不开的两个问题，多少人都在追寻。可是哪本书给出了答案?（可不是基甸兄的追寻与回归，恰恰是引导他写出这本书的<code>圣经</code>）</p>
<p>圣经上讲，诞生的基督是一位救主 Savior，基督是一位救赎主。拯救你我的生命。不光是今生而是永远的生命。诞生的基督同时也是主 Lord。当我有了信仰以后，耶稣成为我的主 Lord，我的生命被他管辖，从而成为新造的人。我们生活中常常打转在<code>我的问题</code>上，很少想到怎么先解决<code>问题的我</code>。耶稣讲给你生活全新的答案。</p>
<p>多么重要的两节圣经经文，巴不得每一位愿意庆祝圣诞的朋友都如此来思想记念我们的救主以及主耶稣基督。<code>那天使对他们说 不要惧怕 我报给你们大喜的信息 是关乎万民的 因今天在大卫的城里 为你们生了救主 就是主基督 路2章10-11</code></p>
<p>2016-12-25 01:37 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;本文源自作者平安夜在教会的见证分享。稍有改动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先要说明下这个题目是源自基甸的一本书 &lt;code&gt;追寻与回归&lt;/code&gt;。说实话我是在看到这个书名的时候就很喜欢并且决定要买下的。这种感觉就好像你去买一本任何科目的习题集并且在首页它就告诉你附答案一样的感觉。
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
