<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>与马赛跑</title>
  <subtitle>耶和华说：“你若与步行的人同跑，尚且觉累，怎能与马赛跑呢？你在平安之地虽然安稳，在约旦河边的丛林要怎样行呢？ （耶12:5）</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://racingwithhorse.org/"/>
  <updated>2017-03-02T08:12:35.000Z</updated>
  <id>http://racingwithhorse.org/</id>
  
  <author>
    <name>sli</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>改变-成长-突破</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/03/01/%E6%88%90%E9%95%BF-%E6%94%B9%E5%8F%98-%E7%AA%81%E7%A0%B4/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/03/01/成长-改变-突破/</id>
    <published>2017-03-02T07:01:45.000Z</published>
    <updated>2017-03-02T08:12:35.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/03/01/stock.jpg" alt="Stock"></p>
<h2 id="一、引子"><a href="#一、引子" class="headerlink" title="一、引子"></a>一、引子</h2><p>炒股的人在分析股票的时候常常看两条线：支撑线 （support line）和阻力线（resistent line）。借着这两条线和一些 K 线图模型去寻找那些有可能在中短期突破（break out）- 价格大幅上涨的股票。</p>
<p>很少有股票不跌一直上涨的。绩优（蓝筹股）股票也大多数是在一个大致的上升通道里面，起起伏伏。</p>
<p>在某个区间，股票下跌到某个价位不在继续下跌时，就是这一区间的最低点。多个区间的最低点连成一条线就是支持线。</p>
<p>同样的，在某个区间，股票上涨到一最高价位不能再继续攀升反而开始回落时，就变成这一区间的最高点。多个区间的最高点连成一条线就是阻力线。</p>
<p>研究股票的量价关系，其实就是研究所有股民这个大集合“个体”在市场里面的心理和行为。一只股票的变化背后对应着一群人整体的心态和选择。</p>
<p>很奇怪：聪明的人一般炒股都亏。我是指普通的聪明人。而赢家大致就是两类人：智商为群体股民智商的平均值或者智商远远高于这个值以致于可以随意控制自己的智商，且能够降到和所有股民智商平均值一样的人。</p>
<h2 id="二、一句话"><a href="#二、一句话" class="headerlink" title="二、一句话"></a>二、一句话</h2><p>网络上很流行投资之神巴菲特（Warren Edward Buffett）说的七段话（注：土豆始终没有在网络上查找到巴菲特的英文原话。）其中第一句话说的很好，如下：</p>
<ul>
<li>做你没做过的事情叫成长；</li>
<li>做你不愿意做的事情叫改变；</li>
<li>做你不敢做的事情叫突破。</li>
</ul>
<p>股票如同人，投资大师巴菲特之语当然是洞悉人性，用流行的词来讲，巴菲特是强调我们如何可以做到克服自身的弱点，或是人性的弱点。</p>
<p>今天恰巧看到有人用在教会/基督徒身上。细想来，确实有相通之处：</p>
<h3 id="1-改变-从愿意开始"><a href="#1-改变-从愿意开始" class="headerlink" title="1. 改变-从愿意开始"></a>1. 改变-从愿意开始</h3><p>改变是选择，关乎到愿不愿意 （willing）。很多人在自己的舒适区域，不愿意走出来，所以不愿意改变。三星总裁李健熙曾在韩国说出一句引起轰动的话：『除了老婆孩子，一切都要变』。三星今天的崛起恐怕与这份决心和意志有很大关系。</p>
<p>教会的生活也是一样：<br>我是否常常之与你熟悉的几个家庭或朋友聊天而疏忽了新朋友和他们的需要？<br>我是否听惯了某众风格的讲道而对其他信息格格不入？<br>我是否习惯了某样服事而对其他的事工需要不闻不问？</p>
<p>最后我肯不肯改变？</p>
<h3 id="2-成长-从经历开始"><a href="#2-成长-从经历开始" class="headerlink" title="2. 成长-从经历开始"></a>2. 成长-从经历开始</h3><p>一个刚生下来的婴孩很可爱，可没过多久父母或者医生就开始关注他/她的身高体重，甚至在同龄人中所占的百分比。因为婴孩需要长大成人，三岁的孩子很可爱，可是过了三年他/她还是那样，这时恐怕不能说可爱，家长该担心孩子是否有问题了。</p>
<p>我常常感慨孩子真的长大了是从他能够（able）做某些事情开始，比如可以自己吃饭，穿鞋，开养乐多的塑料封口。新经历带来成长，成长也能够有更多的经历。</p>
<p>属灵的生命也是一样，刚开始信主对圣经不熟悉，大家都愿意帮助你，给你解答。但是几年以后，灵命还是那样，恐怕成长就有问题了？</p>
<p>我是否能够成长，把自己磨的更谦卑，待人更有爱心？<br>我是否能够成长，从自己的小恩赐开始，忠心做主工？<br>我是否能够成长，能不能与同工一同服事，顺服神，经历神？</p>
<p>我能不能做什么？</p>
<h3 id="3-突破-从预备好开始"><a href="#3-突破-从预备好开始" class="headerlink" title="3. 突破-从预备好开始"></a>3. 突破-从预备好开始</h3><p>巴菲特曾经建议投资者去找寻那些好的企业，而不是关注市场面（Investors should go for good business rather than focusing on the market）。一只股票的突破固然有它图形上的特征，但那只是表象，真正的根源是企业本身已经具备的突破的条件。</p>
<p>敢于做常常是冒险，但有重复准备的冒险必然带来突破。比如说很多人对跑马拉松或者铁人三项很害怕。但其实一个真正准备好的参赛选手，比赛只不过是重复走平时的训练而已。这没有准备的人来看确实是冒了个大险。</p>
<p>信仰的道路也一样，神也常常提醒我是不是预备好？</p>
<p>耶和华说：『你若与步行的人同跑，尚且觉累，怎能与马赛跑呢？你在平安之地虽然安稳，在约旦河边的丛林要怎样行呢？ 』（ 耶利米书12章5节）</p>
<p>西方有句谚语：「聪明的人是通过一门学问认识世界的」。属灵的生命，如同股票一样，也如同任何事情一样的，都要经历 willing（肯不肯），able（能不能），ready（预备好）这三个阶段。</p>
<p>亲爱的朋友，肯改变，能成长，这样才可以突破。此外别无他法。</p>
<p>2017/03/02@12:02AM 于加州</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/03/01/stock.jpg&quot; alt=&quot;Stock&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;一、引子&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一、引子&quot; class=&quot;headerlink&quot; 
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从网络安全和区块链看信任</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/26/%E4%BB%8E%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%92%8C%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E7%9C%8B%E4%BF%A1%E4%BB%BB/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/26/从网络安全和区块链看信任/</id>
    <published>2017-02-26T23:08:36.000Z</published>
    <updated>2017-03-02T08:12:14.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/26/trust.png" alt="Trust"></p>
<p>今天的很多行业都是由于人的罪性才产生的。比如安全行业。要说传统的安全行业是出于对人或设备或流程的一种保障措施。现今的网络安全，金融安全，网上隐私安全行业的产生则是完完全全出于人类的自私自利的结果。网络安全（network security）与隐私（privacy）几乎伴随着互联网的诞生而产生。</p>
<h2 id="隐私（privacy）与安全（security）"><a href="#隐私（privacy）与安全（security）" class="headerlink" title="隐私（privacy）与安全（security）"></a>隐私（privacy）与安全（security）</h2><p>隐私与安全不完全相同，隐私针对的是我们个人的资料，信息的保护。尤其是处于网联网大数据时代（big data era），个人信息不可避免的要被传到网上，与此同时每个人只要接触网络，也不可避免的产生很多数据。比如我们父母辈似乎觉得很少接触网络，但是他们的身份证，护照之类的隐私信息也有可能泄露。再比如我们上网的浏览历史可能会被收集用来投放广告，亦或者我们每天的位置信息，运动数据，身体健康数据都有可能被泄露。甚至我们每时每刻都面临着被无处不在的网络摄像头所监控。</p>
<p>网络安全不光保护我们的隐私，还要防止第三方攻击者对隐私和未经授权信息的访问和使用。</p>
<p>举个简单的例子说明隐私与安全。假如你经常把照片上传到网络上作为备份，这当中包括你的私人和家庭照片。这里面存在三方。你，网站照片存储服务提供商，黑客或者任何你觉得不应该看到照片的第三方。当你因为信任把照片传到网上，提供服务商首先需要处理隐私问题，包括但不限于网站管理人员是否可以观看你的照片？与网站有关系的第三方网站是否可以拥有你的照片？同时网站还需要确保你的照片不被第三方所非法观看和下载分享，这就是网络安全要做的。</p>
<p>在网络的大环境下，隐私确立的是在受信任范围内的边界，安全确保的是在未信任范围内的边界。<br>隐私也好，安全也好都是对信任这个边界尺度的丈量。</p>
<p>如今网络隐私和安全是一个很大的产业，很多人觉得网络安全是一个行业，就如一些网络安全厂商刚开始以为的安全只不过是网络的设备一个附属功能。安全和网络一样重要，甚至是更为重要。（security is as important as networking if not better。）</p>
<h2 id="网络金融"><a href="#网络金融" class="headerlink" title="网络金融"></a>网络金融</h2><p>与你隐私信息同样让第三方关注的就可能是你的钱包了，网络安全也同样催生了互联网金融的改革。</p>
<p>现今的互联网金融说白了还只是一个大终端。网上银行，Paypal，venmo，square 只不过是实体银行的一种网上交易形式，或者是把这种实体交易形式做一层网络和移动终端的包装。甚至现在的各种Pay（Apple Pay，Samsung Pay）也只是包装银行的功能而已。</p>
<p>直到比特币（bitcoin）出现。</p>
<p>比特币名字有“币”，也确实和钱相关。但是和传统上的纸币完全不一样。它其实是一个开源的分布式的计算机程序。类似于网络上的点对点（P2P）的下载软件。</p>
<p>为什么要有比特币？</p>
<p>彻底搞清楚比特币需要计算机和密码学以及金融的基础知识，土豆不是特别明白，所以更解释不清楚。但是为什么要有比特币应该可以用人类的语言解释下。</p>
<p>概括起来还是与两个词有关系：“隐私”与“信任”。</p>
<p>我想连同你的美白照片一同不想泄露的应该还有的钱包里的钱的额度和去处。</p>
<p>通过计算机的复杂密码学技术，比特币可以确保每一笔交易的匿名性和不可追踪。好处呢？就是使得远程敲诈勒索成为了可能 :-)。试想一个绑匪绑架了一个人质，他想要赎金，但是却不想对方把钱打入自己账户。因为可以追踪。（有人讲，那国内诈骗分子不是经常群发银行汇款账号吗？请注意，不要打岔，我们假设处在相对完善的金融体系里面。如同牛顿的真空无外力环境。）而比特币就可以应付绑匪的需要。这当然是个简单粗暴的例子。匿名交易应该有比我能够列举出来多的多的需求。所以比特币火了。</p>
<p>比特币的第二个好处是取消了原先需要信任的第三方机构——银行。银行的作用是点对点个人之间的一个沟通和信任的桥梁。比如在个人支票（check）不太好使的情况下（比如你不认识这个人）你可能需要一张银行支票（cashier check）。为什么取消银行是个好处？银行作为一个信任的机构，必然也会有监管和限制。比如汇款的时间和额度等。可能对于很多年轻人基本上都是在网上管理钱。钱对应的只是账号里的一个数字（几位数？）。比如土豆，每个月账号上月初多几个数字，然后这边还一还信用卡，那边减一减很快就清零了。即便是这样，每一笔钱还是有交易的记录，也可以查找。你可以说这是银行的好处，也可以说是银行的负担。技术需要带来一个新的推动力。比特币应运而生。</p>
<p>区块链（block chain）是什么？</p>
<p>不知道是技术变化太快还是土豆学习太慢，渐渐上网浏览一些八卦 IT 新闻（比如cnbeta）都有些费力了。比如大家常讲的区块链是什么东西？</p>
<p>区块链（block chain）源于比特币，刚刚讲了比特币把以前受信任的第三方机构银行给去掉了，那么银行随之的功能也不存在了。如何保证金融交易的可查、可信和防伪呢？这就是区块链要提供的功能了。</p>
<p>区块链是全球唯一的，不可逆的，可能也无法终止的巨大账本。它是使用计算机密码学所实现的分布式系统，是现今世界上实现的近乎完美的无需第三方信任机构来实现金融交易。也就是在取消了信任机构的情况下，如何确保不信任的个人之见维系信任和打交道的问题。确实解决了一个高大上的问题！</p>
<h2 id="信任-Trust"><a href="#信任-Trust" class="headerlink" title="信任 Trust"></a>信任 Trust</h2><p>讲了一通的技术名词，归根结底都是为了解决一个人与人之间的信任问题，或者说在人不信任人的情况下如何生活和沟通的问题。假如人本性都是愿意窥探别人隐私，都是愿意获利。如何保护自己隐私以至于如何保护自己的利益。</p>
<p>信任不是属于科学技术范畴，是一个几乎与人存在后一同存在的问题。科学没有办法从根本上解决不信任，甚至是因着人根本上的不可信任，科学才被创造和发展出来。这样来看，信任的范畴是人心的问题，科学反而落于人心之下。科学不是万能，更不能被信仰。</p>
<p>‭‭读圣经，神的话常常扎心。耶利米书‬ ‭17:9‬ ‭就论到『人心比万物都诡诈， 坏到极处， 谁能识透呢？』。人总是矛盾在自己的罪性中。如同雾霾的制造者也是受害者一样。</p>
<p>保罗讲：『我觉得有个律，就是我愿意为善的时候，便有恶与我同在。 因为按着我里面的意思 ，我是喜欢神的律； 但我觉得肢体中另有个律和我心中的律交战，把我掳去，叫我附从那肢体中犯罪的律。 我真是苦啊！谁能救我脱离这取死的身体呢？』（‭‭罗马书‬ ‭7:21-24‬）</p>
<p>『感谢神，靠着我们的主耶稣基督就能脱离了。』（‭‭罗马书‬ ‭7:25）</p>
<p>2017/02/26@3:38PM 于加州</p>
<h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考"></a>参考</h2><ol>
<li>题图 <a href="https://dribbble.com/shots/2017329-TRUST" target="_blank" rel="external">https://dribbble.com/shots/2017329-TRUST</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/26/trust.png&quot; alt=&quot;Trust&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的很多行业都是由于人的罪性才产生的。比如安全行业。要说传统的安全行业是出于对人或设备或流
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有一种爱我们还很陌生</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/24/%E6%9C%89%E4%B8%80%E7%A7%8D%E7%88%B1%E6%88%91%E4%BB%AC%E8%BF%98%E5%BE%88%E9%99%8C%E7%94%9F/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/24/有一种爱我们还很陌生/</id>
    <published>2017-02-25T06:51:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-25T08:15:59.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/25/love.jpg" alt="Love"></p>
<h2 id="引子"><a href="#引子" class="headerlink" title="引子"></a>引子</h2><blockquote>
<p>弗吉尼亚理工大学枪击事件发生的时候，我正在波士顿大学做访问学者。一名凶手开枪打死了32 个人，凶手本人饮弹自尽。刚听到这一消息时有些震动，但震动很快过去了，因为这种事听多了见多了；当风闻凶手是中国人时有些不安，毕竟自己是中国人，仿佛自己也脱不了干系，但不安很快也消失了，因不久便有更正，凶手不是中国人；再听说美国人在悼念活动中竟连凶手也一起悼念，我惊讶了，这惊讶久久不能平息。 </p>
<p>　　一天在去波士顿大学的途中，一名同行的中国留学生对我讲了事发第二天晚上他们社区的守夜祈祷。她告诉我在守夜仪式上他们点燃了33 根蜡烛，为33 个生命祈祷，这让我惊讶。她向我转述了守夜仪式上人们的悲伤以及他们的言谈，其中一位牧师的话让我惊讶。这位牧师看着33 根蜡烛说：“ 这里的每一根蜡烛都象征着一个生命，它们现在都很平静，我相信他们都在上帝那里得到了安息。当那名凶手在开枪的时候，我相信他的灵魂在地狱里，而此刻，我相信上帝也和他的灵魂在一起，他也是一个受伤的灵魂。” </p>
<p>　　这之后，我又看了一些相关报道，这些报道继续让我惊讶。在弗吉尼亚理工大学4 月20 日中午举行的悼念仪式上，放飞的气球是33 个，敲响的丧钟是33 声。次日，安放在校园中心广场草坪上半圆的石灰岩悼念碑是33 块，其中一块碑上写着“ 2007年4 月16 日 赵承熙”。 </p>
<p>　　赵承熙的悼念碑旁边也放着鲜花和蜡烛，还有一些人留下的纸条。其中有两个纸条这样写着： </p>
<p>　　“希望你知道我并没有太生你的气，不憎恨你。你没有得到任何帮助和安慰，对此我感到非常心痛。所有的爱都包含在这里。劳拉”； </p>
<p>　　“ 赵，你大大低估了我们的力量、勇气与关爱。你已伤了我们的心，但你并未伤了我们的灵魂。我们变得比从前更坚强更骄傲。我从未如此因身为弗吉尼亚理工学生而感到骄傲。最后，爱，是永远流传的。艾琳。” </p>
<p>　　再后来，我在网上和报上发现，不只是我一个中国人对美国人的做法感到惊讶和意外，很多中国人都如此。就在我听到那名波士顿大学中国留学生对守夜仪式的转述之后，我便打电话问了国内的几位研究生和朋友。我的问题是：“如果我们要为这次事件举行一个悼念仪式，我们会烧几炷香？”他们几乎不假思索地回答：32 炷。当我告诉他们美国人的做法时，他们也惊讶了。于是，一个问题缠绕着我，让我久久不能平静：“33”这个数字为什么让我们惊讶？ 为什么我们只想到“32”而不会想到“33”？ 那个让我们惊讶和意外的“33”究竟意味着什么？ 没有“33”的地方缺少什么？ </p>
<p>　　为什么我们只有“32”的悲伤经验，而没有“33”的悲伤经验？ 换句话说，为什么在我们的悲伤经验中没有凶手的位置？ 为什么凶手理应是愤恨的对象，而非悲伤的对象？悲伤的经验起于爱，我们因爱被害者而悲伤，当悲伤将凶手包含在其中时，爱同样给予了凶手。我们所惊讶并陌生的就是这种爱：对凶手何以不恨而爱？这是一种什么样的爱？ </p>
</blockquote>
<p>以上的文字来自余虹的文章《有一种爱我们还很陌生》。余虹，中国人民大学文学院博士生导师，毕业于暨南大学的博士。国内文艺理论与美学领域最负盛名的中年学者之一。</p>
<p>余虹无疑是善于思考的，当他在美国看到了校园枪杀案后人们的反应后，感到很惊讶。33根蜡烛和32根蜡烛看上去只是一根不起眼的蜡烛而已，可背后彰显出来的确实两个民族根深蒂固的观念差异，从差异追问原因，余虹试图解答「没有“33”的地方缺少什么」？他在文章中接着写到：</p>
<blockquote>
<p>这种爱超越了所有世俗之爱的偏爱与选择，它不以亲疏敌我、义与不义、善恶是非的区分为前提和条件，它爱人如己，爱义人也爱不义的人，爱善人也爱恶人，“ 33”这个数字就是这种爱的见证。这种爱只有爱而没有恨，那是一种来自基督启示并在长期的信仰实践中培育起来的神圣之爱。 </p>
<p>一种“ 爱敌人”、“ 爱恶人”的爱的确让我们惊讶，一种“与恨彻底割断了牵连” 的爱的确让我们意外。尽管在我们的传统中也有宽恕、大度、以德报冤、相逢一笑泯恩仇的美德，但却是一些太过脆弱的美德，它不仅缺乏强大的文化观念支持和信仰实践的支撑，更是在以牙还牙、爱憎分明的腥风血雨中不堪一击。 </p>
</blockquote>
<p>可余虹的思考并没有能够帮助他从困境中走出来，2007年12月5日，余虹在家中坠楼身亡。逝世时年仅50岁。经公安部门现场勘查认定：排除他杀，坠楼身亡。作为一个师长，学者，教书育人，专心学问，为什么会选择自决这条绝路？当中的真正原因我们已然无法追问，留下的却是一个即便像余虹这样的善于思考的博士也无法解决的生命问题。真如他自己所说”一个人选择自杀一定有他或她之大不幸的根由”，”拒绝一种生活也是一个人的尊严与勇气的表示，至少是一种消极的表示，它比那些蝇营狗苟的生命更像人的生命”。</p>
<h2 id="有一种爱我们还很陌生"><a href="#有一种爱我们还很陌生" class="headerlink" title="有一种爱我们还很陌生"></a>有一种爱我们还很陌生</h2><p>我第一次听到这篇文章和这则消息的时候是2010年。当时在张路加牧师的布道会。题目好像就是《有一种爱我们还很陌生》。很感恩，张路加牧师不光带着我们去追寻先人余虹教授的思考，更毫无保留的把那种“陌生”的大爱告诉了当时的我。这份陌生的爱就是神的爱，正是我们世间一切爱的源头。陌生是因为我们一直迷失不认识神，而『神就是爱』（约翰一书4:16)。于是在布道会结束时张牧师的呼召下我决志了。(决志就是我在意志中相信耶稣基督成为我个人的救主和生命的主宰并决定一生跟随他)。</p>
<p>时隔近7年，今晚张牧师来到我们教会，再一次听到他对“真爱”的分享。感谢神，又一次的激励我，不光是让我又一次的思考爱的源头。张牧师似乎也解答了余虹教授的思考困境。</p>
<p>张牧师讲到，人对世界认识的三个层面。</p>
<ul>
<li>You know （基本的认知和事实层面，对应的是：科学与理性）</li>
<li>You think （思考和意识层面，对应的是：哲学 Philosophy）</li>
<li>You believe （信心层面，唯一可以超越事实与思考的，对应的是：神学 Theology 和信仰)</li>
</ul>
<p>科学和理性的尽头是哲学，而哲学思考的尽头正是神学。<br>神学，听起来很玄乎，但是每个人都有自己的神学。不管是否相信神，无神论也是神学的一种。正如希伯来书11章所讲『信就是所望之事的实底，是未见之事的确据』。「信」是与超越者的相遇，不是凭眼见和思考。</p>
<p>约翰福音3章16节：『神爱世人，甚至将他的独生子赐给他们，叫一切信他的，不至灭亡，反得永生。 』</p>
<p>圣经告诉我们，神因着爱我们，甘愿讲他位格中的独生子耶稣赐下来给我们。爱的最高级就是牺牲，如同人所能想象的母爱，那种冒着生产的危险，牺牲着自己的身体和美貌来抚养自己的孩子的爱。</p>
<p>神爱我们每一个人，而我们每个人要做的不是要去从科学论证，也不是从哲学辩论，神要的是我们的一颗心，一颗相信和接受的心。</p>
<p>想象你的孩子刚刚学会走路，你两手放在他的身旁，保护他，好让他可以跌跌撞撞的走到你的怀中。神今天也是这样的在等你，如果你在犹豫，「信心」会让你看见那双你似乎感觉不到，但始终在那儿的手——一份我们还很陌生的——神的爱。</p>
<p>2017/02/25@12:03AM 于加州</p>
<h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考"></a>参考</h2><ol>
<li>题图：<a href="https://pixabay.com/en/tic-tac-toe-love-heart-play-1777880/" target="_blank" rel="external">https://pixabay.com/en/tic-tac-toe-love-heart-play-1777880/</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/25/love.jpg&quot; alt=&quot;Love&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;引子&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#引子&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>「合一」的正反面</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/22/%E5%90%88%E4%B8%80%E7%9A%84%E6%AD%A3%E5%8F%8D%E9%9D%A2/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/22/合一的正反面/</id>
    <published>2017-02-22T20:07:52.000Z</published>
    <updated>2017-02-22T17:52:22.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/22/connect.jpg" alt="合一"></p>
<p>我有种感觉：人常常处在「制造表象」和「迷于表象」这两个漩涡之中。</p>
<p>人总是谋划自己的道路，但次好的东西常常挤压了上好的东西，我们经常沉迷其中却不知。此为迷于表象。</p>
<p>人常常为某件事情找个理由。用人为制造的一个次要的理由来隐藏最根本的那个理由。此为制造表象。</p>
<p>人何其的苦，一个完整的人竟有如此的两个对立面在体内存在，好像人格分裂一样，无法合一。</p>
<p>在神的眼光里只有两种人：一个是在亚当里的旧人，一个是在基督里的新人。教会是由一群在基督里的信徒所组成（我们常称为蒙恩的罪人）。神看教会如一人，都在基督里，这是神的心意，要求教会整体的合一。单个人的常常都做不到合一，教会合一恐怕更难。最近教会查完以弗所书，里面就讲到教会的合一问题。读完我就在想，既然合一这么困难，那么我们如何看待它呢？还好土豆不知从哪学了一招，看待问题要从正反两个方面看。所以今天就聊一聊「合一」的正反面吧？</p>
<h2 id="合一的对立面"><a href="#合一的对立面" class="headerlink" title="合一的对立面"></a>合一的对立面</h2><p>《三国演义》开篇第一回就论到「话说天下大势，分久必合，合久必分」。所以「和」对应着「分」，那么「合一」大致可以对应下面三个词。「分化」，「分离」和「分裂」。这三词程度不一，意义也大不一样。那就先聊聊合一的对立面。</p>
<h3 id="分化"><a href="#分化" class="headerlink" title="分化"></a>分化</h3><p>分化，英文是 evolve。一个刚出生的婴孩在母亲的肚子里近10个月，从最初的受精卵开始慢慢分化出头、躯干和四肢，虽然经过分化但是最终呱呱坠地的是一个小婴孩。拿婴孩举例，分化是从一个源头（受精卵）化出不同功能和用途的身体器官，这些不同的器官之间仍然是有机的联合在一起，成为一个有机体（organsm）。</p>
<p>牧者们常常提醒我们，教会是一个有机体（organism）而不是一个单纯的组织（organization）。组织是死的，有机体是活的。活的东西需要生长，这个过程就是分化。所以分化不会破坏合一。分化是在合一的前提下带出扩张和壮大，内在的源头还是同一个。分化是复兴，更是祝福，也是合一的直接目标，用大俗话讲就是「在一起共同成长」。</p>
<p>如同神在以赛亚书54章给以色列百姓的命定，也是神给教会给每一位跟随神的人的命定。</p>
<blockquote>
<p>以赛亚书54:1-3 『你这不怀孕不生养的，要歌唱。你这未曾经过产难的，要发声歌唱，扬声欢呼。因为没有丈夫的，比有丈夫的儿女更多。这是耶和华说的。要扩张你帐幕之地，张大你居所的幔子，不要限止，要放长你的绳子，坚固你的橛子。因为你要向左向右开展。你的后裔必得多国为业，又使荒凉的城邑有人居住。』</p>
</blockquote>
<h3 id="分离"><a href="#分离" class="headerlink" title="分离"></a>分离</h3><p>分离对我而言是一个中性词。《论语》里讲「君子和而不同，小人同而不和」。和而不同是我们老祖宗的修身的追求。能做到实属难能可贵，大多数的时候，不同带来的就是分道扬镳——分离。好一点的话，可能是老死不相往来，恶劣些的可能极尽诋毁挤压不同的一方。</p>
<h4 id="信与不信者之间的分离"><a href="#信与不信者之间的分离" class="headerlink" title="信与不信者之间的分离"></a>信与不信者之间的分离</h4><p>分别（differ）带出分离（separate）。</p>
<p>分别是神的心意，分离却不一定是。以色列人中有一群独特的人被称作拿细耳人（nazir）。他们是一群奉献出来终生过分别为圣的生活的人。拿细耳字面的意思就是「分开的」和以色列大祭司头上的金冠冕是同一个词，翻译出来就是圣经所写到的『归耶和华为圣』（民数记6章8节）。</p>
<p>当年使徒保罗也是这样的大声疾呼『光明和黑暗有什么相通呢？基督和彼列（“彼列”就是撒但的别名）有什么相和呢？信主的和不信主的有什么相干呢？神的殿和偶像有什么相同呢？』（哥林多后书6章13-16节）。</p>
<p>神要我们分别为圣，做光明之子与黑暗，罪的权势脱离。神的心意本是如此。今天很多教会的慕道友来了一两次慢慢的就不来教会，无法进入教会基督里。归根结底还是分别带出来的分离。到不是信徒故意有这样的行为或态度，多数时候是双方深存心底的观念和想法的差异。能否去除这样的「分别」直接决定了传福音的成败。</p>
<h4 id="信与信者之间的分歧"><a href="#信与信者之间的分歧" class="headerlink" title="信与信者之间的分歧"></a>信与信者之间的分歧</h4><p>分歧（divergence）导致分离（separate）。</p>
<p>《创世记》13章7-9节记载了亚伯拉罕和侄儿罗得的分离。</p>
<blockquote>
<p>当时，迦南人与比利洗人在那地居住。亚伯兰的牧人和罗得的牧人相争。 亚伯兰就对罗得说：“你我不可相争，你的牧人和我的牧人也不可相争，因为我们是骨肉（原文作“弟兄”）。 遍地不都在你眼前吗？请你离开我：你向左，我就向右；你向右，我就向左。”</p>
</blockquote>
<p>这次的分离是由于牧人之间相争，并不是亚伯拉罕与侄儿罗得当面的争执。牧人们可能是为牧羊的草地和水的分配而起了分歧。神的仆人和朋友亚伯拉罕和『那常为恶人淫行忧伤的义人罗得』（彼得后书2章7节）就此产生了分离，而且神也许可了。</p>
<p>使徒行传十五章37-40节记载了保罗也和巴拿巴的分离。</p>
<blockquote>
<p>巴拿巴有意要带称呼马可的约翰同去； 但保罗因为马可从前在旁非利亚离开他们，不和他们同去做工，就以为不可带他去。 于是二人起了争论，甚至彼此分开。巴拿巴带着马可，坐船往塞浦路斯去； 保罗拣选了西拉，也出去，蒙弟兄们把他交于主的恩中。 他就走遍叙利亚、基利家，坚固众教会。</p>
</blockquote>
<p>这次的分离是由于在福音事工用人上的分歧。对马可的使用上巴拿巴和保罗有了分歧。初期的保罗是「事工导向」（task-oriented）的人，而巴拿巴（巴拿巴名字翻出来就是「劝慰子」）是「人际导向」（people-oriented）的人。</p>
<p>我们都知道保罗在生命即将结束的时候，在提摩太后书4章11节又论到马可『独有路加在我这里。你来的时候，要把马可带来，因为他在传道的事上于我有益处（“传道”或作“服侍我”）』。所以保罗对马可的态度经过了一个转变。但是在传道的初期确实有和巴拿巴产生了这样的分歧，而且神也许可了。</p>
<p>「分离」本身而言，不像「分化」那样是合一的积极一面。「分离」对于合一不好直接论断，可能偏中性。<br>分别带出的分离我们可能需要克服，主内分歧带出的分离，我们无法论断且不可论断，神若许可，我们就默然不语。</p>
<h3 id="分裂"><a href="#分裂" class="headerlink" title="分裂"></a>分裂</h3><p>分裂（break up）故名思义将原先合在一起的东西从中折裂开来。如果说「分化」是由内而外的生命力在起作用的话，「分裂」就是外在的力量作用在里面。分裂带来伤害，破坏完整，阻碍成长，是「合一」的消极面。</p>
<p>合一都会有一个共有的源头，比如分化完成的婴孩还是一个完整个体一样。分裂则是要从一个有机的源头里面在长出一个源头。这需要外力的作用，因为一个有机体只会受控于一个指挥，不会去自残去强出头。</p>
<p>强出头就是要凸显自我，也就是内心的骄傲。「分裂」是由于内心的分歧加上自我的骄傲孵化出的怪胎。如同撒旦魔鬼，魔鬼之所以成为魔鬼是因为他们的骄傲，不是因为偷，也不是因为抢，或者奸淫。</p>
<p>以赛亚书14章12-15节记载了原先的天使，堕落后的撒旦的内心以及结局：</p>
<blockquote>
<p>12 “明亮之星，早晨之子啊，你何竟从天坠落？你这攻败列国的，何竟被砍倒在地上？ 13 你心里曾说：‘我要升到天上；我要高举我的宝座在　神众星以上；我要坐在聚会的山上，在北方的极处。 14 我要升到高云之上；我要与至上者同等。’ 15 然而你必坠落阴间，到坑中极深之处。</p>
</blockquote>
<p>「我要……，我要……，我要……，我要……，我要……」，从来都是以「我」为中心（self-centered），我就是神「我要与至上者同等」。试想撒旦的堕落从强出头开始，如今撒旦仍在做工。『因为你们的仇敌魔鬼，如同吼叫的狮子，遍地游行，寻找可吞吃的人。』（ 彼得前书5章8节），所以一切教会分裂的外在力量必有撒旦的力量的参与。</p>
<h2 id="合一本身"><a href="#合一本身" class="headerlink" title="合一本身"></a>合一本身</h2><p>谈完了合一的几个对立面：「分化」是积极的一面，「分离」是中性的一面，「分裂」是消极的一面。<br>再看看合一的本身。以弗所书启示了教会是基督的身体，基督是教会的头。圣经从根本上告诉了我们合一的源头是基督。我们都是肢体（身体）。没有身体想方设法希望分裂的，从来没有。</p>
<p>道理我们是知道的，但是人处在「制造表象」和「迷于表象」的漩涡之中也常常无能为力。「合一」（unity）的期望给我们带来「划一」（uniformity）的重担。合一是神的要求，划一是人的手段。貌似神人配合，与神同工，可实在是像要给断臂维纳斯接肢，把比萨斜塔扶正，让蒙娜丽莎露齿……</p>
<p>再多的活动，再多的交流，甚至再多的奉献和帮助，如果不是出于神，都会沦为人手所作的「划一」。再多的「划一」就像胶水，涂再多层该裂开还是裂开，因为是「涂成」一体不是「长成」一体。</p>
<p>『直等到我们众人在真道上同归于一，认识神的儿子，得以长大成人，满有基督长成的身量；』 （以弗所书4章13节）。</p>
<p>朋友，「合一」需要成长，长在一起的到死也不分离。</p>
<p>2017/02/22@1:32AM 于加州</p>
<h2 id="参考："><a href="#参考：" class="headerlink" title="参考："></a>参考：</h2><ol>
<li>题图 <a href="https://pixabay.com/en/connect-connection-cooperation-20333/" target="_blank" rel="external">https://pixabay.com/en/connect-connection-cooperation-20333/</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/22/connect.jpg&quot; alt=&quot;合一&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有种感觉：人常常处在「制造表象」和「迷于表象」这两个漩涡之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人总是谋划自己
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>解经-释经-讲道</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/20/%E8%A7%A3%E7%BB%8F-%E9%87%8A%E7%BB%8F-%E8%AE%B2%E9%81%93/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/20/解经-释经-讲道/</id>
    <published>2017-02-20T09:11:27.000Z</published>
    <updated>2017-02-20T09:11:27.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.ccim.org/node/122" target="_blank" rel="external">http://www.ccim.org/node/122</a></p>
<p>圣经自己所告诉我们的是，圣经既百分之百是神的话，也百分之百是人的话；圣经是”人被圣<br>灵感动，说出神的话来”（《彼后》1：21）。换句话说，是神的话以人的语言和文字的方式在<br>历史当中被启示出来。因此一方面，我们坚定地维护圣经从神而来的权威，坚信它不仅在一切<br>所说的事情上都绝对无误无谬，而且更是我们信仰和生活的唯一准则；但另一方面，我们也坚<br>决拒绝那种否定在圣经成书过程中有人的参与的观点，好象圣经就是一本”直接从天上掉下来”<br>的书一样。</p>
<p>幸亏我们的神不是这么荒谬的神，而是俯就我们卑微的神，在我们人的历史和文化中，用我们<br>人的语言向我们说话。并且祂还命令我们，”要正确地解释和应用真理的道”（《提后》2：15<br>直译）；祂要求我们爱祂，不单单要”用尽心灵”，还要”用尽思想”，”用尽力量”（《太》22：37<br>等）；祂对我们面对祂的律法时的要求，也是要”昼夜思想”（《诗》1：2）──”默诵”当然不是<br>像”小和尚念经，有口无心”那样！同样的，圣经也告诉我们说，它”有些难明白的地方”，因此<br>警告我们不得”曲解”（《彼后》3：16）。但是，既然警告的是”曲解”，那么从定义上来说就有<br>“正解”了──除非我们认定凡解释就都是曲解，因为凡解释就都加上了”人的东西！”</p>
<p>所以，我们可以说，正确地释经和按照圣经进行神学反思，乃是神给我们的命令。</p>
<p>我们得救的根本目的，本是为了认识神和祂”所差来的耶稣基督”（《约》17：3），所以我们<br>要在”我们的主、救主耶稣基督的恩典和知识上长进”（《彼后》3：18），好靠着那”赐人智能<br>和启示的圣灵”，”充分认识祂”（《弗》1：17）。因此，”在主耶稣基督的恩典和知识上长进”<br>就不单单包括信仰生活的实践和经历，（”经历神”对基督徒来说当然是一件绝对必不可少的事<br>情），也包括我们理智的活动和操练。</p>
<p>元是一种在正面意义上的多元，──因为神的创造本是五彩缤纷，”各从其类”，是”合一<br>（unity）”而不是”划一（uniformity）”；所以我们不必、也不能强求单纯的”划一”。但在实际生<br>活中，还有一种负面意义上的多元，圣经常常用”结党”、”纷争”这样的词来描述。这些东西我<br>们当然要竭力消除和避免。应用到释经和神学上来说，我们就要努力寻求对话，以查验我们的<br>区别究竟是一种良性的多元，还是出于遗漏、误解、不一致、甚或私意的强解。</p>
<p>韦思敏斯德神学院的富勒（George C. Fuller）和罗根（Samuel T. Logan, Jr.）教授谈到基督<br>徒在遇到彼此不同的意见该怎么办时，也提醒我们不要过分论断。因为话说到最后，不是圣经<br>使我们得救，（但的确只有圣经才能给我们得救的知识，）乃是基督拯救我们；固然我们不可<br>把这二者断然分开，但谨慎的区分还是有益的，可以帮助我们避免律法主义和字句主义的错<br>谬。毕竟，唯有神才能真正准确地判断人的内心。而除非我们位于两个极端中的某一极，大多<br>数情况下都既有在我们”左边”的人（指比较偏向自由派），也有在我们”右边”的人（指比较接<br>近”超级属灵基督徒”）。所以我们一方面可以试着尽量准确的确定信与不信的边界究竟在哪<br>里，另一方面也不要动则就说在我们右边的人”迷信”、”不开化”，而在我们左边的人”不信”、<br>“魔鬼的画皮”等等。</p>
<p>正如保罗在《哥林多前书》第二章提到的一<br>样，”属血气的人不领会神圣灵的事……因为这些事惟有属灵的人才能看透”（《林前》2：<br>14）。这句话意在，唯有真正重生得救的基督徒才能正确地释经，而圣灵就是重生我们的那一<br>位！然而若我们坚持圣灵在释经中的作用，我们就必须坚持说，若没有圣灵的工作，单凭上述<br>两条释经学原则，并不能保证给人以”得救的智能！”</p>
<p>为了正确地解释圣经，必须认真做两个层次的工作。第一，必须找出圣经的话语原来的意义，即必须试着了解神在当时当地对原来的听众说了什么。第二，必须学习在我们今天种种新的或不同的环境之中听见那相同的意义，即必须了解神对此时此地的我们说了什么，了解神要我们怎样把原来的意义运用到我们自己的处境之中。前一项工作称为解经，后一项工作称为释经。解经常常需要专家的帮助，因为专家熟悉经文原来的语言和环境；当然，我们也可以求助于一些好的注释书和工具书。解经的关键在于仔细地阅读经文并且正确地提出问题。面对一段经文，应该问两种基本问题：一种是与情境有关的问题，包括历史背景与文意脉络，另一种是与内容有关的问题。解经是释经的基础，释经是解经的目标。释经的一个重要原则就是不要在一段经文中读出它原来所没有的意义来，或者说，经文对我们真正的意义，乃是神最初说话时所要表达的原意。扎实的解经与适当的释经之完美结合才能够使我们正确地了解经文并且将之践履在我们的生活实际之中。</p>
<p>解经 exegesis<br>释经 hermeneutics</p>
<p>陈终道 以经解经<br><a href="http://www.cclw.net/gospel/asking/yijinjiejin/" target="_blank" rel="external">http://www.cclw.net/gospel/asking/yijinjiejin/</a></p>
<p>摘自石衡谭的书评《打开圣经之门的钥匙 - 读&lt;圣经导读&gt;》</p>
<p><a href="https://www.douban.com/note/60709192/" target="_blank" rel="external">https://www.douban.com/note/60709192/</a></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ccim.org/node/122&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;http://www.ccim.org/node/122&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经自己所告诉我们的是，圣经既百分之百是神的话，也百分
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>墙与自由</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/19/%E5%A2%99%E4%B8%8E%E8%87%AA%E7%94%B1/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/19/墙与自由/</id>
    <published>2017-02-19T21:47:52.000Z</published>
    <updated>2017-02-20T07:51:25.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/19/bricks.jpg" alt="墙"></p>
<p>我以前读书时实验室的一个师弟跟我讲过，他在两样东西上舍得花钱，一样是鞋子，一样是床。白天起来的时候需要鞋子，晚上躺卧的时候需要一张床。从与人关系的角度来讲确实很有道理。鞋子和床确实和我们打交道的最多，关系最为密切。其实还有一样东西我们几乎每时每刻都会接触到，但却常常被人忽视它的存在，它就是「墙」——常被冠以「沉默」这个形容词。</p>
<p>墙是比床、比椅、比餐桌和办公桌与人的关系更为密切的东西。因为人每天只有数小时在床上，因为人并不整天坐在椅上，也不整天不停地吃着或伏案。但人眼只要睁着，只要是在室内，几乎无时无刻看到的都首先是墙。即使人半夜突然醒来，他面对的也很可能首先是墙。墙之于人，真是低头不见抬头便见。 </p>
<h2 id="墙与真理"><a href="#墙与真理" class="headerlink" title="墙与真理"></a>墙与真理</h2><p>(以下节选自梁晓声散文集《梦与醉》[1]，有删节。)</p>
<p>在一切沉默之物中，墙与人的关系最为特殊。 </p>
<p>无墙，则无家。 </p>
<p>建一个家，首先砌的是墙。为了使墙牢固，需打地基。因为屋顶要搭盖在墙垛上。那样的墙，叫「承重墙」。 </p>
<p>承重之墙，是轻易动不得的。对它的任何不慎重的改变，比如在其上随便开一扇门，或一扇窗，都会导致某一天突然房倒屋塌的严重后果。而若拆一堵承重墙，几乎等于是在自毁家宅。人难以忍受居室的四壁肮脏。那样的人家，即使窗明几净也还是不洁的。人尤其忧患于承重墙上的裂缝，更对它的倾斜极为恐慌。</p>
<p>倘承重墙出现了以上状况，人便会处于坐卧不安之境。因为它时刻会对人的生命构成威胁。 </p>
<p>在墙存在以前，人可以任意在图纸上设计它的厚度、高度、长度、宽度，和它在未来的一个家中的结构方向，也可以任意在图纸上改变那一切。 </p>
<p>然而墙，尤其承重墙，它一旦存在了，就同时宣告了一种独立性。这时在墙的面前，人的意愿只能徒唤奈何。人还能做的事几乎只有一件，那就是美化它，或加固它。任何相反的事，往往都会动摇它。动摇一堵承重墙，不言而喻是多么的不明智。<br>人靠了集体的力量足以移山填海。人靠了个人的恒心和志气也足以做到似乎只有集体才做得到的事情。于是人成了人的榜样，甚至被视为英雄。一个再平凡不过的人，在自己的家里，在家扩大了一点儿的范围内，比如院子里，他拥有绝对的自由。他可以随时移动他一切的家具，一再改变它们的位置。他可以把一盆花从这个花盆里挖出来，栽到另一个花盆里。他也可以把院里的一株树从这儿挖出来，栽到那儿。他甚至可以爬上房顶，将瓦顶换成铁皮顶。倘他家的地底下有水层，只要他想，简直又可以在他家的地中央弄出一口井来。无论他可以怎样，有一件事他是不可以的，那就是取消他家的一堵承重墙。而且，在这件事上，越是明智的人，越知道不可以。 </p>
<p>只要是一堵承重之墙，便只能美化它，加固它，而不可以取消它。无论它是一堵穷人的宅墙，还是一堵富人的宅墙。即使是皇帝住的宫殿的墙，只要它当初建在承重的方向上，它就断不可以被拆除。当然，非要拆除也不是绝对不可以，那就要在拆除它之前，预先以钢铁架框或石木之柱顶替它的作用。 </p>
<p>承重墙纵然被取消了，承重之墙的承重作用，也还是变相地存在着。 </p>
<p>人类的智慧和力量使人类能上天了，使人类能蹈海了，使人类能入地了，使人类能摆脱地球的巨大吸引力，穿过大气层飞入太空登上月球了；但是，面对任何一堵既成事实的承重墙，无论是雄心大志的个人还是众志成城的集体，在科学高度发达的今天，还是和数千年前的古人一样，仍只有三种选择：要么重视它既成事实的存在；要么谨慎周密地以另外一种形式取代它的承重作用；要么一举推倒它炸毁它，而那同时等于干脆「取消」一幢住宅，或一座厂房，或高楼大厦。 </p>
<p>墙，它一旦被人建成，即意味着是人自己给自己砌起的「对立面」。 </p>
<p>而承重墙，它乃是古今中外普遍的建筑学上的一个先决条件，是砌在基础之上的基础。它不但是人自己砌起的「对立面」，并且是人自己设计的自己制造的坚固的现实之物。它的存在具有人不得不重视它的忌讳性。它意味着是一种立体的眼可看得见、手可摸得到的实感的「真理」。它沉默地立在那儿就代表着那————「真理」。人摧毁了它也还是摧毁不了那————「真理」。别物取代了它的承重作用，恰证明那————「真理」之绝对不容怀疑。 </p>
<p>而「真理」的意思也可以从文字上理解为那样的一种道理————一种绝对永恒不变的道理。一种先于人类存在于地球上的道理。因为它比人类古老，因为它与地球同生同灭，所以它是左右人类的地球上的一种魔力，是地球本身赋予的力。谁尊重它，它服务于谁；谁违背它，它惩罚谁。古今中外，地球上无一人因违背了它而又未自食恶果的。 </p>
<h2 id="墙与自由"><a href="#墙与自由" class="headerlink" title="墙与自由"></a>墙与自由</h2><p>在追求自由至上的今天，人们常常视墙为一种阻碍。比如柏林墙，甚至特朗普要建立的美墨的边境墙。有形的墙是这样，在网络发达的今天流行于网络上的无形的墙——「防火墙」（firewall）也是这样。</p>
<p>阻碍是个中性词，于自由毫无对立。比如网络安全领域的防火墙，可以隔离外界网络的病毒，保护用户上网的安全，让用户可以在允许的网络上更加自由。这里出于特殊原因的阻碍，我们暂不讨论。</p>
<p>再比如，幼儿园的围墙看似把孩子们限制住了，实则是保护了孩子，让他们能够在老师的眼目可以看见的范围内自由的活动。</p>
<h2 id="真理与自由"><a href="#真理与自由" class="headerlink" title="真理与自由"></a>真理与自由</h2><p>最为基督徒，常常最苦恼，或者说在非基督徒眼里最苦恼的事情就是自由。觉得我要是信主了以后就失去了很多的自由。比如每周都有的查经聚会，每周日的主日敬拜。甚至是有些是不能去做，有些活动不能参加等等等等。不光是基督信仰上，感情上的「commitment」也让很多年轻人害怕，因为那大抵意味着身体失去自由或者选择失去自由。</p>
<p>而承重墙，以它之不可轻视告诉人：人可以做许多事，但人不可以做一切事；人可以有野心，但人不可以没有禁忌，哪怕是对一堵墙……</p>
<p>约翰福音8章31节『你们必晓得真理，真理必叫你们得以自由。』</p>
<p>2017/02/19@11:47PM 于加州</p>
<h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考:"></a>参考:</h2><ol>
<li>梁晓声《梦与醉》第七章：沉默的墙</li>
<li>题图 <a href="https://pixabay.com/en/bricks-wall-stones-structure-459299/" target="_blank" rel="external">https://pixabay.com/en/bricks-wall-stones-structure-459299/</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/19/bricks.jpg&quot; alt=&quot;墙&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以前读书时实验室的一个师弟跟我讲过，他在两样东西上舍得花钱，一样是鞋子，一样是床。白天起来的时候
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小羊的一生</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/18/%E5%B0%8F%E7%BE%8A%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%94%9F/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/18/小羊的一生/</id>
    <published>2017-02-18T08:29:54.000Z</published>
    <updated>2017-02-19T00:27:05.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/18/psalm_23.jpg" alt="Psalm 23"></p>
<figure class="highlight lsl"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div><div class="line">7</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line"><span class="number">1.</span> 耶和华是我的牧者，我必不至缺乏。</div><div class="line"><span class="number">2.</span> 他使我躺卧在青草地上，领我在可安歇的水边。</div><div class="line"><span class="number">3.</span> 他使我的灵魂苏醒，为自己的名引导我走义路。</div><div class="line"><span class="number">4.</span> 我虽然行过死荫的幽谷，也不怕遭害，因为你与我同在。你的杖，你的竿，都安慰我。</div><div class="line"><span class="number">5.</span> 在我敌人面前，你为我摆设筵席。你用油膏了我的头，使我的福杯满溢。</div><div class="line"><span class="number">6.</span> 我一生一世必有恩惠慈爱随着我，我且要住在耶和华的殿中，直到永远。</div><div class="line">(诗<span class="number">23</span>：<span class="number">1</span><span class="number">-6</span>)</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>诗篇23篇是圣经中很美的一篇，常常用在各种场合中，比如婚礼，葬礼，题词和礼物上。诗篇23篇不光可以诵读也可以唱出来，很多的歌曲取词就是来自于此。司布真称之为“诗篇中的明珠。” 也有人说：“Blessed is the day when Psalm 23 is born。”(诗篇23篇诞生的那一日是应当称颂的。)</p>
<p>诗篇23篇到底讲了什么？</p>
<p>诗篇23篇的作者是以色列的大卫王 (King David)。大卫幼年时曾为牧童，被耶和华膏立，后辗转征战，且被当时以色列第一任君王扫罗追杀，历经坎坷，最终被神尊荣高举，成为以色列之君，直到离世，始终与主相随。诗篇23篇大卫以自己一生的经历，见证耶和华神对他自始至终的眷顾，引领，保护，供应，安慰和赐福。<br>　　<br>虽是写大卫自己的一生，但诗人大卫借着自己幼年牧羊的经历，以羊与牧人的关系为切入点，以小羊一生的经历来描述耶和华神对信徒的呵护。读起来，如蜜绵长且优美。</p>
<h2 id="1-耶和华是我的牧者，我必不至缺乏。（耶和华是我的供应）"><a href="#1-耶和华是我的牧者，我必不至缺乏。（耶和华是我的供应）" class="headerlink" title="1. 耶和华是我的牧者，我必不至缺乏。（耶和华是我的供应）"></a>1. 耶和华是我的牧者，我必不至缺乏。（耶和华是我的供应）</h2><p>第一句是小羊的心声，耶和华是我的牧者。主语是耶和华神，小羊把神比做牧者，是非常亲密的一个比喻。在旧约，以色列人敬畏神，人不能见神的面，当年摩西见神时要脱掉脚上的鞋子。就连神的名字也不敢直呼，以色列人到今天也是这样。神的名字「耶和华」来自四个字母 YHWH（I AM that I AM 中文翻译成，我是我所是的那个）。比如说神是光，是爱，是道路真理生命。</p>
<p>小羊不光称呼耶和华为牧者，而且小羊宣告耶和华是「我的」牧者。是一个非常个人（personal）的关系。因着这样的一个关系和宣告，才有了 「我必至于缺乏」。中文的「必」是翻译加上来的，原文没有。<br>「必不至」表明不论是环境的变化，生命的波折，我总不至于缺乏。英文KJV版本对缺乏的翻译是「I shall not want」。缺乏翻译成「want」很有意味。其实今天我们对物质的不满足，常常不是因为「我需要」(I need)，而是因为「我想要」(I want)。我们需要的东西真的很有限，想要的东西却非常多。古话说「家有谷粮万石，一日不过三餐；家有广厦千间，夜卧不过八尺」。想想吧,你想要的就是你真正需要的吗? 诗人说「若耶和华是你的牧者，你就必不至缺乏。」</p>
<h2 id="2-他使我躺卧在青草地上，领我在可安歇的水边。（耶和华是我的满足）"><a href="#2-他使我躺卧在青草地上，领我在可安歇的水边。（耶和华是我的满足）" class="headerlink" title="2. 他使我躺卧在青草地上，领我在可安歇的水边。（耶和华是我的满足）"></a>2. 他使我躺卧在青草地上，领我在可安歇的水边。（耶和华是我的满足）</h2><p>青草地乃是羊的食物，当羊没吃饱时它不会是躺下，应该是站立吃草。同样在水边也是这样。诗人不明写小羊的「吃」与「喝」，反而写「躺」与「卧」，羊必须在吃得饱足，外部安全，没有野兽来侵，内部没有争斗的状态下才能够躺卧安歇。所以「他」（耶和华）是羊内心的满足。
　</p>
<h2 id="3-他使我的灵魂苏醒，为自己的名引导我走义路。（耶和华是我的道路）"><a href="#3-他使我的灵魂苏醒，为自己的名引导我走义路。（耶和华是我的道路）" class="headerlink" title="3. 他使我的灵魂苏醒，为自己的名引导我走义路。（耶和华是我的道路）"></a>3. 他使我的灵魂苏醒，为自己的名引导我走义路。（耶和华是我的道路）</h2><p>前两节都是讲小羊的经历。这一节却跳到「灵魂苏醒」与「义路」上来了，好像不是太容易理解，这大概源于中文翻译的有些过度。</p>
<p>译作「灵魂」的这个字，在希伯来文是「nephesh」，最基本的意思是「生命」，所以「nephesh」大部分可以直译成「我的生命」或者「我」。「苏醒」在原文是「shoob」，主要意思是「回来，回去，回转」(restore)。「义路」的字面意思就是「正确的道路」(right path)</p>
<p>所以这段可以翻译为「祂领回我，为自己的名，引导我到正确的道路。」</p>
<p>所以第三句字面意思也还是讲小羊的经历。羊在各样动物中，是比较愚笨的一种，它常常迷路，丢失，没有自我保护之力，需要不断的看顾，引领。所以才有了牧者的带领羊归回到正确的路上，正确的路既可以是有青草地溪水边的道路，也可是是阻止羊迷失和受野兽攻击的道路。也就是第四节所讲的「死荫幽谷」。</p>
<p>也有一种讲法是「灵魂苏醒」也是讲到牧者对小羊的医治。羊跌倒四肢朝上，需要牧人立即将它翻过身来，不然，羊很快就会死去。因此，羊需要牧人经常性的医治。</p>
<h2 id="4-我虽然行过死荫的幽谷，也不怕遭害，因为你与我同在。你的杖，你的竿，都安慰我。（耶和华是我的安慰"><a href="#4-我虽然行过死荫的幽谷，也不怕遭害，因为你与我同在。你的杖，你的竿，都安慰我。（耶和华是我的安慰" class="headerlink" title="4. 我虽然行过死荫的幽谷，也不怕遭害，因为你与我同在。你的杖，你的竿，都安慰我。（耶和华是我的安慰)"></a>4. 我虽然行过死荫的幽谷，也不怕遭害，因为你与我同在。你的杖，你的竿，都安慰我。（耶和华是我的安慰)</h2><p>第四节看上去好像又是用的比喻，尤其是「死荫幽谷」(the valley of the shadow of death)，后来稍微了解一点以色列的地理，才发现大卫牧羊时期，据说在耶利哥南方，位于耶路撒冷通往死海的路上，真有一个山谷称为「死荫的幽谷」。大凡从西班牙到大马士革的牧羊人都知道。</p>
<p>这个谷深七、八尺，途中还有沟渠，很窄并且只允许一只羊能一次通过才能到前进到有草的绿洲。山谷中有虎视眈眈的野兽，等着猎食不幸跌落的小羊。这时「杖」和「竿」都是牧羊人必须要带的两个工具。「杖」比较重，顶端带有金属利器，用于和野兽搏斗;「竿」比较长，牧者的拐杖，顶端带有弯曲，羊走偏或走到危险之地，牧人就有杖的弯曲部分钩住样的颈项把羊拉回来。</p>
<h2 id="5-在我敌人面前，你为我摆设筵席。你用油膏了我的头，使我的福杯满溢。（耶和华是我的福杯）"><a href="#5-在我敌人面前，你为我摆设筵席。你用油膏了我的头，使我的福杯满溢。（耶和华是我的福杯）" class="headerlink" title="5. 在我敌人面前，你为我摆设筵席。你用油膏了我的头，使我的福杯满溢。（耶和华是我的福杯）"></a>5. 在我敌人面前，你为我摆设筵席。你用油膏了我的头，使我的福杯满溢。（耶和华是我的福杯）</h2><p>第5节以及最后一节描述了小羊回家画面。「油」和「杯」也是牧人不可少的配备，但一天的旅程结束时，牧羊会在羊门外，一一检查羊只。橄榄「油」用来涂抹羊的伤口，「杯」用来盛水给羊降温。小羊的一天从青草地，溪水边开始，行过死阴的幽谷，最后来到的是牧羊人预备的筵席，这也好像信徒一步步登高的灵程。神同在的保守，能够将我们安全带返家门。</p>
<h2 id="6-我一生一世必有恩惠慈爱随着我，我且要住在耶和华的殿中，直到永远。（耶和华是我的居所）"><a href="#6-我一生一世必有恩惠慈爱随着我，我且要住在耶和华的殿中，直到永远。（耶和华是我的居所）" class="headerlink" title="6. 我一生一世必有恩惠慈爱随着我，我且要住在耶和华的殿中，直到永远。（耶和华是我的居所）"></a>6. 我一生一世必有恩惠慈爱随着我，我且要住在耶和华的殿中，直到永远。（耶和华是我的居所）</h2><p>第6节，原文以「必」开始且请用的战场上被敌人「追赶」这个动词。诗人大卫，联想到自己早年被扫罗王追杀的经历，不过他定睛的不是在自己的所遭受的苦难上，诗人将这样的负面经历转换且联想到神的「恩惠慈爱」一生一世的「追」着他。</p>
<p>最后半句，「住在耶和华的殿中」，「住」字原文更适合翻译成「归回」，和之前「灵魂苏醒」的「苏醒」一样。此处的「住」和圣经其他里面多次提到的「住」(abide in, dwell) 字不太一样。比如：</p>
<ul>
<li>诗篇61篇4节『我要永远住在你的帐幕里 （abide in thy tabernacle)，我要投靠在你翅膀下的隐密处』</li>
<li>约翰福音15章5节『我是葡萄树，你们是枝子。常在我里面的 (abides in Me)，我也常在他里面，这人就多结果子；因为离了我，你们就不能做什么。』</li>
</ul>
<p>当小羊的走完一天的行程，认识到牧者的带领，那位牧者是「我的供应」，「我的满足」，「我的道路」，「我的安慰」，「我的福杯」的时候，小小羊也由衷的发出要归回到牧者那里，让牧者成为「我的居所」。</p>
<p>圣经约翰福音10章14节，主耶稣说『我是好牧人；我认识我的羊，我的羊也认识我』。朋友，愚笨倔强的小小羊认识他的牧者，你愿意寻找你的牧者吗？『我的心哪，你曾对耶和华说：“你是我的主；我的好处不在你以外。』（诗篇16篇2节）</p>
<p>2017/02/18@12:29AM 于加州</p>
<h2 id="参考："><a href="#参考：" class="headerlink" title="参考："></a>参考：</h2><ol>
<li><a href="http://news.edzx.com/zhendaoqu/jiangzhangqu/2012-06-01/4898.html" target="_blank" rel="external">http://news.edzx.com/zhendaoqu/jiangzhangqu/2012-06-01/4898.html</a></li>
<li>题图: <a href="https://dribbble.com/shots/1051908-The-Lord-is-my-Shepherd" target="_blank" rel="external">https://dribbble.com/shots/1051908-The-Lord-is-my-Shepherd</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/18/psalm_23.jpg&quot; alt=&quot;Psalm 23&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&quot;highlight lsl&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;t
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>由金正男身亡所想到的</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/15/%E9%87%91%E6%AD%A3%E7%94%B7%E8%A2%AB%E6%9D%80%E6%83%B3%E5%88%B0%E7%9A%84/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/15/金正男被杀想到的/</id>
    <published>2017-02-16T06:04:21.000Z</published>
    <updated>2017-02-16T08:37:33.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>据马来西亚警方证实，朝鲜领导人金正恩关系疏远的同父异母长兄金正男在马来西亚吉隆坡机场遇袭身亡。这是一起明显的暗杀。</p>
<p>以上是土豆最近看到的一则新闻。这年头假的东西太多，假烟，假酒，假货就不说了，现在什么过了「假」年，过了「假」情人节，考了「假」试卷比比皆是。所以看到了新闻我的第一反应是什么呢？- 我是不是看了一个「假」新闻。</p>
<p>哈哈，其实不是的，你要是信了的话，也就是看了一篇「假」文章了。我的第一反应是三胖还有个哥哥？然后在网上看到了如下的金正日家族关系图 [1]。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/15/wld-kim-family-data.jpg" alt="金正日家族关系图"></p>
<p>到现在为止，这件事情的真相具体如何还不清楚。网上也不可能有，如果有的话请注意是否是「假」新闻。但是有些事实（facts）：</p>
<ul>
<li>金正男是现任朝鲜领导人金正恩长兄。</li>
<li>金正男长期在国外，且在2004年12月在奥地利旅游时险遭朝鲜杀害。</li>
<li>金正男这次遇袭身亡。（其实讲这个是facts，土豆也没多少根据，也不保证有阴谋论者说这个是苦肉计？）</li>
</ul>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/15/jingzhengnan-exile.jpg" alt="金正男流亡图"></p>
<p>好了，实事不说了。给大家讲讲历史吧。我有段时间最爱看春秋战国历史，实在是太有趣，也确实太复杂。那段历史有非常多的分封国家，关键这些国家之间都是沾亲带故，七大姑八大姨的大都是来自「姬」姓。所以要想研究出这段历史各个国家之间的外交关系网或者战争与联合的缘由，就得搞清楚各个国家的来龙去脉，以及国与国，人与人之间的交集。这实在是工程浩大。比如说『退避三舍』。</p>
<h2 id="退避三舍的重耳王"><a href="#退避三舍的重耳王" class="headerlink" title="退避三舍的重耳王"></a>退避三舍的重耳王</h2><p>今天这个主角也是「姬」姓，名重(chóng)耳。史称晋文公，春秋五霸之一。<br>重耳是晋国国君，开创了晋国长达一个多世纪的中原霸权。但是重耳的经历实在是很坎坷。</p>
<p>重耳老爹晋献公和戎族通婚后生下了他，所以他有着中原和少数民族的血统。按今天讲是混血儿，可能基因好，但按那时讲就是血统不正。对继承王位不利。</p>
<p>出生当然改不了，同出生一起改不了的还有他将要面对的同父异母的兄弟们。</p>
<ul>
<li>申生：晋献公嫡长子，晋国太子 （母亲齐姜）（重耳哥哥）</li>
<li>奚齐：晋献公儿子（母亲骊姬）（重耳弟弟）</li>
</ul>
<p>历史记载：前656年，重耳之兄申生被骊姬害死，重耳也遭到后母骊姬的迫害，离开了晋国都城绛，到蒲城，他父亲晋献公派勃鞮谋杀重耳，勃鞮割断了重耳的袖子，重耳爬墙侥幸逃走。因为母亲是戎族，他决定往狄族人的地方逃跑，自此流亡19年，经历狄、卫、齐、曹、宋、郑、楚、秦八国。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/15/chonger-exile.jpg" alt="重耳王流亡图"></p>
<p>关于「重耳的流亡史」网上资料太多。重耳在国外颠沛流离了19年，辗转了8个诸侯国。直至62岁才登基做晋国国君（猜猜重耳哪一岁开始流亡？ 62-19=43）。这19年对重耳影响太深刻了。在齐国曾经醉在温柔乡中不愿回去，在曹国洗澡时被曹共公偷看了裸体，至郑国被冷落，于楚国和楚成王许下了以后双方军队交战「退避三舍」的诺言……</p>
<h2 id="人的历史"><a href="#人的历史" class="headerlink" title="人的历史"></a>人的历史</h2><p>重耳的历史充其量只不过是一个跌宕起伏的英雄人物的历史。要土豆总结出教训，我自己除了觉得读起来有趣味以外，再能想到的也就只有《孟子》的『天降大任于斯人也，必先苦其心志，劳其筋骨，饿其体肤，空乏其身，行指乱其所为，所以动心忍性，曾益其所不能。』</p>
<p>我们都会背诵，孟子的开头就提到『天降大任……』。可「老天」是谁，「大任」为何？英语里面历史翻译成 History，来源于 「His story」（祂的故事）。这个「祂」是谁？</p>
<p>圣经『已有的事，后必再有；已行的事，后必再行。日光之下，并无新事。』（传道书1:9)，中国历史上出了重耳王，以色列历史上赫赫有名的大卫王也是这样。</p>
<h2 id="大卫王（King-David-的一生"><a href="#大卫王（King-David-的一生" class="headerlink" title="大卫王（King David) 的一生"></a>大卫王（King David) 的一生</h2><p>一直到现在大卫王（King David) 仍然是以色列历史上最受尊敬的君王。如同重耳王一样，他联合了以色列民，开创了以色列国的盛世。所以现在以色列人所期待的救世主（弥赛亚）也期望能有大卫一样的作为。</p>
<p>大卫的少年时代大部分时间在牧羊，后来替以色列的第一个君王扫罗王打仗，大卫一仗打响。因为那一仗的敌人是「巨人歌利亚」。</p>
<p>大卫和歌利亚，用现在的拳击的话来讲，就不是一个重量级的。大卫，明显是一个劣势者 （underdog），而歌利亚是一个巨人（giant）。大卫首先敢于站出来，而且打赢了，靠的是什么？</p>
<blockquote>
<p>大卫对非利士人说：“你来攻击我，是靠着刀枪和铜戟；我来攻击你，是靠着万军之耶和华的名，就是你所怒骂带领以色列军队的　神。 今日耶和华必将你交在我手里。我必杀你，斩你的头，又将非利士军兵的尸首给空中的飞鸟、地上的野兽吃，使普天下的人都知道以色列中有　神； 又使这众人知道耶和华使人得胜，不是用刀用枪，因为争战的胜败全在乎耶和华。他必将你们交在我们手里。” (撒母耳记上17章45-47）。</p>
</blockquote>
<p>后来，大卫的所作所为激发起了当时以色列的第一任君王扫罗王的妒忌。所以扫罗王开始追杀大卫。大卫开始流亡。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/15/david-exile.gif" alt="大卫王流亡图"></p>
<p>大卫的逃亡历史都记载在圣经撒母耳记上里面。大卫一度逃亡到外邦人迦特城，在外邦王亚比米勒面前装疯为了保全性命。一度逃到旷野，至少两度躲在洞中。一个是亚杜兰洞，一个是隐基底洞。在隐基底洞的时候，扫罗进洞大解，大卫当时就躲在里面。圣经撒母耳记上24章记载如下：</p>
<blockquote>
<p>1 扫罗追赶非利士人回来，有人告诉他说：“大卫在隐基底的旷野。” 2 扫罗就从以色列人中挑选三千精兵，率领他们往野羊的磐石去，寻索大卫和跟随他的人。 3 到了路旁的羊圈，在那里有洞，扫罗进去大解。大卫和跟随他的人正藏在洞里的深处。 4 跟随的人对大卫说：“耶和华曾应许你说：‘我要将你的仇敌交在你手里，你可以任意待他。’如今时候到了！”大卫就起来，悄悄地割下扫罗外袍的衣襟。 5 随后大卫心中自责，因为割下扫罗的衣襟； 6 对跟随他的人说：“我的主乃是耶和华的受膏者，我在耶和华面前万不敢伸手害他，因他是耶和华的受膏者。” 7 大卫用这话拦住跟随他的人，不容他们起来害扫罗。扫罗起来，从洞里出去行路。 8 随后大卫也起来，从洞里出去，呼叫扫罗说：“我主，我王！”扫罗回头观看，大卫就屈身脸伏于地下拜。 9 大卫对扫罗说：“你为何听信人的谗言，说大卫想要害你呢？ 10 今日你亲眼看见在洞中耶和华将你交在我手里；有人叫我杀你，我却爱惜你，说：‘我不敢伸手害我的主，因为他是耶和华的受膏者。’ 11 我父啊，看看你外袍的衣襟在我手中。我割下你的衣襟，没有杀你；你由此可以知道我没有恶意叛逆你。你虽然猎取我的命，我却没有得罪你。 12 愿耶和华在你我中间判断是非，在你身上为我伸冤，我却不亲手加害于你。 13 古人有句俗语说：‘恶事出于恶人。’我却不亲手加害于你。 14 以色列王出来要寻找谁呢？追赶谁呢？不过追赶一条死狗，一个虼蚤就是了。 15 愿耶和华在你我中间施行审判，断定是非，并且鉴察，为我伸冤，救我脱离你的手。”</p>
</blockquote>
<p>后来的，扫罗战死，大卫接替成为以色列王。大卫流亡的历史，看似如同重耳，不过是人的坎坷历史。但是圣经却详细记载了大卫在这段历史中的灵性思考。圣经诗篇大部分都是由大卫所写。比如诗篇第57篇：</p>
<blockquote>
<p>1 （大卫逃避扫罗，藏在洞里。那时，他作这金诗，交与伶长。调用休要毁坏。）　神啊，求你怜悯我，怜悯我！因为我的心投靠你。我要投靠在你翅膀的荫下，等到灾害过去。 2 我要求告至高的　神，就是为我成全诸事的　神。 3 那要吞我的人辱骂我的时候，　神从天上必施恩救我，也必向我发出慈爱和诚实。 4 我的性命在狮子中间；我躺卧在性如烈火的世人当中。他们的牙齿是枪、箭；他们的舌头是快刀。 5 　神啊，愿你崇高过于诸天；愿你的荣耀高过全地。 6 他们为我的脚设下网罗，压制我的心；他们在我面前挖了坑，自己反掉在其中。（细拉） 7 　神啊，我心坚定，我心坚定；我要唱诗，我要歌颂！ 8 我的灵啊（原文作“荣耀”），你当醒起！琴瑟啊，你们当醒起！我自己要极早醒起。 9 主啊，我要在万民中称谢你，在列邦中歌颂你； 10 因为你的慈爱高及诸天；你的诚实达到穹苍。 11 　神啊，愿你崇高过于诸天；愿你的荣耀高过全地！</p>
</blockquote>
<p>大卫的逃亡史，既有人的历史，也有神的作为。History, his story, 大卫的逃亡也是在诉说神的故事，一个神掌权的故事。</p>
<p>日光之下并无新事。世人常常要 Ensure（确保），属神的每一天都是 Assure（确据）。</p>
<h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考"></a>参考</h2><ol>
<li><a href="http://www.channel8news.sg/news8/mostread/20170215-wld-kim-sis/3521008.html" target="_blank" rel="external">http://www.channel8news.sg/news8/mostread/20170215-wld-kim-sis/3521008.html</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;据马来西亚警方证实，朝鲜领导人金正恩关系疏远的同父异母长兄金正男在马来西亚吉隆坡机场遇袭身亡。这是一起明显的暗杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上是土豆最近看到的一则新闻。这年头假的东西太多，假烟，假酒，假货就不说了，现在什么过了「假」年，过了「假」情人节，考了「假」试卷比比皆是。所以
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>葡萄酒与花生米</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/14/%E8%91%A1%E8%90%84%E9%85%92%E4%B8%8E%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%B1%B3/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/14/葡萄酒与花生米/</id>
    <published>2017-02-14T10:12:49.000Z</published>
    <updated>2017-02-16T08:32:13.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/14/wine-and-peanut.jpg" alt="Wine and Peanut"></p>
<p>（2017年情人节有感于与妻子相识相知7年，仍然不离不弃，恩爱如初。）</p>
<p>一提到红酒搭配什么食物好？人们的第一感觉就是牛排，烤肉。可土豆今天很任性，只有花生米。红酒配花生米行吗？</p>
<p>有人说，你这是粗俗，像郭德纲讽刺周立波“喝着咖啡就大蒜”，不懂得高雅。</p>
<p>是啊，花生米如何配的了红酒……</p>
<p>葡萄酒酿自吸收了阳光雨露精华的葡萄，<br>花生米取自沾染了泥土味道潮湿的花生。</p>
<p>葡萄高高在葡萄架上，沐浴阳光，晶莹剔透；<br>花生低微在泥土坑里，植于泥土，包裹厚实。</p>
<p>要说花生米这辈子能遇见的充其量只有水稻和麦子了吧。因为有它们可以共同交流的一片沃土，一方田，一场雨，抑或是一场病虫害。</p>
<p>花生米在桌子配米酒，啤酒也自然成了绝配。理所当然，门当户对。红酒配花生米自然也就成了矮脚虎王英娶一丈青扈三娘，薛蟠配英莲，癞蛤蟆吃天鹅肉啊。</p>
<p>可当我在 Google 上搜索“红酒可以配花生米吗？”，给出的答案是，很任性，但是很健康。</p>
<p>花生是一种高蛋白油料作物，其蛋白质含量可达30%左右。花生的营养价值可与动物性食品，如鸡蛋、牛奶和瘦肉等相媲美，同时又非常易于被人体吸收利用。此外，花生仁中还含有人体必需的多种氨基酸，丰富的脂肪、卵磷脂、维生素A、维生素B、维生素E、维生素K，以及钙、磷、铁等元素。</p>
<p>葡萄酒是由葡萄发酵酸制而成的，味道醇美，营养丰富。葡萄酒中含有的抗氧化成分和丰富的酚类化合物，可防止动脉硬化和血小板凝结，保护并维持心脑血管系统的正常生理功能。因此。若葡萄酒与花生相配，就能够起到畅通血管、预防血栓、防治冠心病等作用。</p>
<p>花生中还含有阿司匹林的成分，而葡萄酒中又含有对人体十分有益的白藜芦醇，这两者一旦同时食用，就能更有效地预防血栓，使心血管通畅。因此，40岁以上的饮酒者不妨常用花生为葡萄酒配餐。[1]</p>
<p>于是恍然大悟，世俗的眼光何其的狭隘。门当户对那是高高在上者的一场痴人说梦。骏马常驮痴汉走, 巧妇常伴拙夫眠。好一句“巧妇常伴拙夫眠”，语出《金瓶梅》。</p>
<p>西门庆：“好一块羊肉﹐怎生落在狗口里﹗”<br>王婆道﹕“便是这般故事﹐自古骏马却驮痴汉走﹐美妻常伴拙夫眠。月下老偏这等配合。” </p>
<p>后来明朝的谢肇淛《佚题》里面又多了后面两句“世间多少不平事, 不会做天莫做天”。</p>
<p>世间多少不平事, 不会做天莫做天</p>
<p>是啊，如此配合的不公平，人岂可参透，岂能愿意做到。“不会做天莫做天”，这样的事情还是留给老天爷来做吧！</p>
<p>可，老天爷何尝不是已经做了呢？</p>
<p>读圣经的时候，最枯燥的莫过于摩西五经中的《利未记》。像是在读法律条例，或是在读文明守则。可就是在这样的经文里面也有文字常常感动的我落泪。那就是利未记第十四章-皮肤病后的洁净条例。</p>
<p>“耶和华晓谕 摩西 说：「 长大麻风得洁净的日子，其例乃是这样：要带他去见祭司； 祭司要出到营外察看，若见他的大麻风痊愈了， 就要吩咐人为那求洁净的拿两只洁净的活鸟和香柏木、朱红色线 ，并牛膝草来。 祭司要吩咐用瓦器盛活水，把一只鸟宰在上面。 至于那只活鸟，祭司要把它和香柏木、朱红色 线 并牛膝草一同蘸于宰在活水上的鸟血中， 用以在那长大麻风求洁净的人身上洒七次，就定他为洁净，又把活鸟放在田野里。 求洁净的人当洗衣服，剃去毛发，用水洗澡，就洁净了；然后可以进营，只是要在自己的帐棚外居住七天。 第七天，再把头上所有的头发与胡须、眉毛，并全身的毛，都剃了；又要洗衣服，用水洗身，就洁净了。”（‭‭利未记‬ ‭14:1-9‬）</p>
<p>皮肤病后洁净条例</p>
<p>当年神（老天）给了以色列人启示，有卫生的启示，何物可吃，何物不可。也有仪式上的启示，比如第十四章记载的皮肤病（大麻风）得洁净后的仪式。每个人读到这段文字的时候，都会不自觉地去想。为什么要这么做？两只洁净的活鸟，香柏木，朱红色线，牛膝草然后沾在鸟血上，并在长大麻风的人身上七次，就定他为洁净，这是什么意思？</p>
<p>首先要说明的是，看似这样的一个仪式，目的不是要治愈大麻风皮肤病。这个仪式的前提是麻风病人痊愈了以后的洁净条例。“治愈”与“洁净”不同。长了大麻风，人要的是“治愈”，但神要求人的是“洁净”。“治愈”是表，“洁净”是本。所以这样的仪式代表着神的心意，是神眼里患大麻风病的“完全”治愈的途径。</p>
<p>神在这里取了五样东西，活鸟，香柏木与朱红色线都是属于高贵的代表。那是我们讲的葡萄酒。牛膝草，瓦器那是卑微的器皿。是我们吃的花生米。</p>
<p>特别注意的是两只活鸟的不同命运。一只被宰于盛活水的瓦器上，而另外一只虽然也经历被捕，但最终毫发无伤的被释放，飞到属于它的自由高空中。</p>
<p>当我定睛在那只被宰于瓦器上的活鸟时，我落泪了。那是属天生命的葡萄甘愿俯就与卑微的牛膝草一起为你我的“洁净”所做的牺牲。那只活鸟是甘愿的摆上，它原本有与另外一只活鸟一样的自由和生命，但是神（老天）因为为我们的洁净而甘愿把它舍了。 要说般配，属天与属地如何般配？要说公平，活鸟的生命牺牲为了你我的洁净，岂能公平？。“世间多少不平事, 不会做天莫做天。”，这样的不公平事神却做到了。</p>
<p>那只活鸟岂不就是我们属天的大祭司耶稣基督？『他本有神的形像，不以自己与　神同等为强夺的；反倒虚己，取了奴仆的形像，成为人的样式；既有人的样子，就自己卑微，存心顺服，以至于死，且死在十字架上。』（腓立比书2章6-8）</p>
<p>朋友，“葡萄酒“与“花生米”看似不搭的两样食物，但实是神的心意，因为神爱我们。</p>
<p>『神爱世人，甚至将他的独生子赐给他们，叫一切信他的，不至灭亡，反得永生。』（约翰福音3章16节）</p>
<p>2017/02/14@2:06AM 于加州</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/14/wine-and-peanut.jpg&quot; alt=&quot;Wine and Peanut&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2017年情人节有感于与妻子相识相知7年，仍然不离
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>头发</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/11/%E5%A4%B4%E5%8F%91/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/11/头发/</id>
    <published>2017-02-12T05:52:22.000Z</published>
    <updated>2017-02-12T07:56:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/11/Absalom_Albert_Weisgerber.jpg" alt="Absalom_Albert_Weisgerber"></p>
<p>很多人来美国以后都会遇到理发的问题。一来美国人工比较贵，随便剪个发十几美金再加上小费一趟下来得15-20美金。二来，美国人理发的风格国人不习惯，鬓角给理得齐刷刷的。我09年刚来美国的时候，都是同学们之间相互理发。说实在的，几年下来，理发技术没长进，钱倒是省了一些。我总感觉，理发技术应该是可以长进的，无奈，技术的长进是显示在别人的头上，估计大家也都不爱学了吧。</p>
<p>突然有一天，太太说要给我理发，本着对她审美的放心，以及即使失败我变得难看她也不能说什么的心安理得，我就让答应让她在我头上动起刀来。那一次的结果是我有了齐刘海。后来和我互相理发的老刘幸灾乐祸的把我骂了一顿，然后，我和他又和好如初。</p>
<p>两年前来了加州工作，果然是大城市，理发的地方多了，而且有很多中国人开的理发店。我就开始在一个 Cupertino 市的一家中国店理发。每个月一次。可能是多年受老刘理发影响，理的好不好看不重要了，每次理完和以前一样就好。对我来讲理发的最大目的是让自己舒服点，头发少点，起床以后不用担心头发弯了。其次是别刺激观众心脏。好比说，我的发型一直很丑，观众已经习惯了。突然有一天丑的和以前不一样了，甚至是反而好看了。这会对观众的心里造成刺激，也不好。所以每次对理发师的要求都是：“剪短，和上次一样。”，忘了说了。也是受老刘影响，在店里我是有选专门理发师的。</p>
<p>后来搬家，换了一个理发师，理得很好，就是人忙。再加上我只能周末过去，基本理发一次，2个多小时就没了。还有一个问题就是头发不是太长但是自己觉得不方便想剪的时候，只好忍着。等到非剪不可的时候再去。</p>
<p>所以，今年我打算重操旧业，开始自己理发。网上看到了一款很好的理发工具：Philips QC5580。美国网站上基本没有货，找了在Philips工作的同学也没买到，最后海淘，从日本买到了。兴高采烈，本想过了正月，无奈头发长，心里急。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/11/qc5580.jpg" alt="QC5580"></p>
<p>突然今天，太太又说要给我理发，本着对她审美的放心，以及即使失败我变得难看她也不能说什么的心安理得，再以及对这款QC5580的充分信任，因为只要设定了长度就不会理得难看。我就让答应让她在我头上动起刀来。这一次的结果是这样的（见下图）。也让我们知道了5寸和5厘米是有差别的。是不假，只要设定『好』了长度就不会理得难看。我猜对的结局是因为我猜错的开头。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/11/hair.jpg" alt="Hair"></p>
<p>好在，我不以头发为我的妆容。太太，下次还让他理发吗？我说：“嗯”！。<br>圣经里面也详细记载了一个人和他的头发——押沙龙的头发。</p>
<h2 id="押沙龙的头发"><a href="#押沙龙的头发" class="headerlink" title="押沙龙的头发"></a>押沙龙的头发</h2><p>『以色列全地之中，无人像押沙龙那样俊美，得人的称赞。从脚底到头顶，毫无瑕疵。他的头发甚重，每到年底剪发一次。所剪下来的，按王的平称一称，重二百舍客勒。』（撒下14:25-26）</p>
<p>押沙龙（Absalom），何许人也？他是以色列大卫王的第三个儿子。据圣经描述，至少可以看出他具有「富」、「帅」两大特点。</p>
<p>他的头发很多，每年剪一次发，重二百舍客勒，算成现在就是2斤3两多。可能他的头发是又浓又密。其实不光是头发，押沙龙本身『从脚底到头顶，毫无瑕疵』。押沙龙就是因着自身的上好条件和一头美发，开始有点骄傲，觉得自己该有些追求，可他偏偏想追求的是这个王位。圣经记载：</p>
<p>『押沙龙常常早晨起来，站在城门的道旁，凡有争讼要去求王判断的，押沙龙就叫他过来，问他说：“你是哪一城的人？”回答说：“仆人是以色列某支派的人。” 押沙龙对他说：“你的事有情有理，无奈王没有委人听你伸诉。” 押沙龙又说：“恨不得我作国中的士师！凡有争讼求审判的，到我这里来，我必秉公判断。” 若有人近前来要拜押沙龙，押沙龙就伸手拉住他，与他亲嘴。 以色列人中，凡去见王求判断的，押沙龙都是如此待他们。这样，押沙龙暗中得了以色列人的心。』（撒下15:2-6）</p>
<p>以前也讲过，押沙龙的这句『恨不得』实在是「司马昭之心路人皆知」。后来因为一次机会，押沙龙出逃到耶路撒冷城外开始反叛。大卫并没想到他儿子押沙龙竟会背叛他，因此当叛乱发生时，大卫毫无戒备，不得不带着手下的勇士逃亡，离开耶路撒冷。大卫征战一生，即使在逃亡，仍保持军事上的实力。大卫知道他儿子押沙龙不是他手下将军的对手，所以在决战前，再三嘱咐他军队的统帅约押、亚比筛和以太等说:”你们要为我的缘故，宽待那少年人押沙龙。”很明显的，虽然押沙龙背叛大卫，大卫的心仍然爱押沙龙。后来的结果：</p>
<p>『押沙龙偶然遇见大卫的仆人。押沙龙骑着骡子，从大橡树密枝底下经过，他的头发被树枝绕住，就悬挂起来，所骑的骡子便离他去了。 有个人看见，就告诉约押说：“我看见押沙龙挂在橡树上了。” 约押对报信的人说：“你既看见他，为什么不将他打死落在地上呢？你若打死他，我就赏你十舍客勒银子，一条带子。” 那人对约押说：“我就是得你一千舍客勒银子，我也不敢伸手害王的儿子；因为我们听见王嘱咐你和亚比筛并以太说：‘你们要谨慎，不可害那少年人押沙龙。’ 我若妄为害了他的性命，就是你自己也必与我为敌（原来无论何事，都瞒不过王。）” 约押说：“我不能与你留连。”约押手拿三杆短枪，趁押沙龙在橡树上还活着，就刺透他的心。 给约押拿兵器的十个少年人围绕押沙龙，将他杀死。』（撒下18:9-15）</p>
<p>头发是押沙龙的优势，因着这个天然能力，他变得骄傲，以至于在这个优势上变成忧患，甚至失去生命。多么警醒的教训。</p>
<h2 id="头发"><a href="#头发" class="headerlink" title="头发"></a>头发</h2><p>成人的头发大概有7-8万根，亚洲人似乎更多些，形状也都不同。有人讲，如果现在要在非洲举办一场运动会，对象是所有的受造之物（Living creature)，包括人和动物等。如果你站在观赏席上，你怎么样能找到人？答案就是看头发。神给了其他动物毛 (fur) 和羽（feather），唯独给了人类头发 （hair）。圣经上也讲到：</p>
<ul>
<li>『就是你们的头发也都被数（number）过了。』（马太福音10章30节）</li>
<li>『但女人有长头发，乃是她的荣耀』（哥林多前书11章15上）</li>
</ul>
<p>我们的头发乃是神所赐，也是我们的荣耀，这么多的头发神都数算过。因为是number，非count，换句话说，你我的每一根头发在神那里都有编号(number)。哪天你要是掉了一根头发可得思考这在神那里是多少号头发啊。</p>
<p>当富帅押沙龙因着骄傲和自己头发被系树上，命系天地之间的时候。多么的无助和渺小，押沙龙因着自己的天然优势与父亲大卫王对抗，大卫王对他仍是有为父的慈爱。『王问说：“少年人押沙龙平安不平安？”』（撒下18:29)。当听到押沙龙遇害以后，『王就心里伤恸，上城门楼去哀哭，一面走一面说：“我儿押沙龙啊！我儿，我儿押沙龙啊！我恨不得替你死，押沙龙啊，我儿！我儿！』(撒下18:33)。</p>
<p>父神何尝不是如此，今天的世界因着「科学」，「文化」，「经济」，「军事」是否让我们觉得自己个人乃至社会国家觉得『从脚底到头顶，毫无瑕疵』。这些东西本身没有错，如同押沙龙的头发乃是神的祝福，可一旦被骄傲所辖制，终将有一天也会把我们系悬于天地之间。我们的神已经替我们上十字架死过了且复活升天坐在宝座上？</p>
<p>亲爱的，你的头发被割下来了吗？</p>
<p>『神爱世人，甚至将他的独生子赐给他们，叫一切信他的，不至灭亡，反得永生。』（约翰福音3：16）</p>
<p>2017/02/11@11:45PM 于加州</p>
<h2 id="参考："><a href="#参考：" class="headerlink" title="参考："></a>参考：</h2><ol>
<li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%8A%BC%E6%B2%99%E9%BE%99#/media/File:Absalom_Albert_Weisgerber.jpg" target="_blank" rel="external">https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%8A%BC%E6%B2%99%E9%BE%99#/media/File:Absalom_Albert_Weisgerber.jpg</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/11/Absalom_Albert_Weisgerber.jpg&quot; alt=&quot;Absalom_Albert_Weisgerber&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人来美国
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>岳飞的爸爸与摩西的父母</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/08/%E5%B2%B3%E9%A3%9E%E7%9A%84%E7%88%B8%E7%88%B8%E4%B8%8E%E6%91%A9%E8%A5%BF%E7%9A%84%E7%88%B6%E6%AF%8D/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/08/岳飞的爸爸与摩西的父母/</id>
    <published>2017-02-09T05:48:14.000Z</published>
    <updated>2017-02-09T08:37:19.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/08/newborn-baby-1245793_1280.jpg" alt="Family"></p>
<p>《爸爸去哪了》是最近几年国内很火的一档娱乐亲子类节目，将明星父亲们与其子女们在一起的经历做成节目呈现在观众面前。这些明星们在爸爸的角色上的表现，有时候真让我们哭笑不得。</p>
<p>我们的文化已经习惯父亲这个角色在家庭中的缺失。在我们成长环境里，父亲的形象好像既遥远又陌生。虽然中国一直以来都是传统的男权社会，但是对于家庭来说，始终还是以母亲为核心的。</p>
<h2 id="一、岳飞的父母"><a href="#一、岳飞的父母" class="headerlink" title="一、岳飞的父母"></a>一、岳飞的父母</h2><p>今天看到另外一篇文章谈到岳飞的父亲[1]。我们提到岳飞的家庭，众所周知的是「岳母」和她的「精忠报国」，这位伟大的英雄母亲，位列中国古代四大贤母之一，被看做是对岳飞的人生影响力最大的人。但对岳飞的父亲我们知道的非常有限。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/08/yufei.jpg" alt="岳飞的故事"></p>
<p>民间传说大都是岳飞刚刚出生，家乡就遭遇洪水。岳飞的妈妈抱着岳飞坐在一口大缸里漂浮在水上，才幸免于难。而岳飞的爸爸，开始的时候还拿手抓着缸沿不放走，可是渐渐的就抓不住了，最后一松手，被洪水吞没。《说岳全传》里说岳飞是金翅大鹏转世，而那场洪水，就是被金翅大鹏啄瞎了眼睛的“铁背虬龙”为了报仇引发的。暂时压下神话传说不表，至少在小说和民间传说里，岳飞都是「从小没有了父亲」的。</p>
<p>其实在真实的历史上，岳飞的父亲并没有死的那么早。他叫做岳和，一直陪伴岳飞到成年，在岳飞二十岁的时候才去世。而这时候，岳飞已经开始军中崭露头角了，所以岳飞的父亲也算是亲眼见证了儿子成材。而岳飞的家世也远没有传说的那么贫寒，岳飞的爸爸岳和是当地的富户，家里不但不缺钱，还能经常接济周围的穷人，所以名声很不错。成长在一个富裕的家庭里，让岳飞从小就受到了良好的教育，无论是读书方面还是武艺方面。历史上记载，少年时候的岳飞，喜欢读《左氏春秋》、《孙吴兵法》等书，所以岳飞并不是纯粹的一介武夫，而是有相当的文化功底的。后世流传的很多岳飞的文章和书法，同样也能证明这一点。同时岳飞的父亲还把他送到当时著名的武术大师周同那里学习武术，让岳飞从小练就一身好武艺，成为日后南征北战的基础。可以说，岳飞的文武全才，与这样一个父亲的悉心培养是分不开的。</p>
<p>所以历史上，岳飞作为一代名将和英雄。岳飞的父母的影响作用非常大。但是出于英雄故事里固定的套路的需要，岳飞的爸爸，被人有意的「和谐」了。</p>
<p>当我看到这里的时候，我想到了另外一个人，也是历史上一个伟大的英雄。他就是摩西。曾带领以色列人出埃及，神借着他向以色列民颁布了十诫，律例典章。我在想，向摩西这样的英雄人物，他的父母如何呢？</p>
<h2 id="二、摩西的父母"><a href="#二、摩西的父母" class="headerlink" title="二、摩西的父母"></a>二、摩西的父母</h2><p>圣经上对摩西的父母提到的实在很少，除了他们是「摩西」的父母之外。好像真没什么好说的。在希伯来书11章23节记载一句话『摩西生下来，他的父母见他是个俊美的孩子，就因着信，把他藏了三个月，并不怕王命。』</p>
<p>希伯来书11章记录了一个「信心名单」，由亚伯开始，中间经过以诺、挪亚、亚伯拉罕、以撒、雅各、约瑟等七个代表人物，一脉相承，继承着一个 「信心的传统」，共同信守着上帝的应许，共同盼望着那个更美的家乡──相信人类虽因犯罪叛逆上帝而被逐进天家(伊甸)，但仁慈的天父上帝，终有一天必要赐与他们一个更美的 天家、一份永远的儿子名份，一位无限慈悲的天父。[2]。在讲到摩西的信心之前，提到了「摩西的父母」，换句话说摩西的信不是凭空而来的，这个信的传承（Legacy）来自于「摩西的父母」。</p>
<h3 id="1-摩西生下来……"><a href="#1-摩西生下来……" class="headerlink" title="1. 摩西生下来……"></a>1. 摩西生下来……</h3><p>『<strong>摩西生下来</strong>，他的父母见他是个俊美的孩子，就因着信，把他藏了三个月，并不怕王命。』(希11:23)</p>
<p>关于摩西的故事，圣经《出埃记》记载，以色列人在埃及的时候『生养众多，并且繁茂，极其强盛，满了那地。』（出1章7)，埃及人出于惧怕，开始苦待他们。法老传令要杀死以色列里面所有出生的男孩。所以当希伯来书11章23节写出来『摩西生下来……』时，看似平淡的一句话，摩西父母，这对以色列利未支派[3]的小夫妻在当时的恶劣环境下的行为，实在是勇气可嘉。</p>
<p>如果仅仅是用「勇气可嘉」来形容摩西父母，说实在的太过于肤浅了。那些曾经千辛万苦避过计划生育的父母们也可以称得上是「勇气可嘉」。这就需要我们通读圣经（至少读了出埃及记前一卷《创世记》）才能明白摩西父母骨子里的「信仰」。神给以色列人的应许地是迦南，当以色列列祖们因为饥荒迁到埃及时，神就明明给亚伯拉罕应许他们要在埃及地400年，然后再回到迦南，且神要祝福亚伯拉罕的子孙如海边的沙和天上星星一样多。你可能要问，神应许的地会有饥荒？有的，也有解释，先不谈了。</p>
<p>所以『摩西生下来……』的时候，摩西父母，这对以色列利未支派的小夫妻，竟然还记得上帝及祂对列祖的应许，想想，这是何等了不起的信。</p>
<h3 id="2-他的父母……"><a href="#2-他的父母……" class="headerlink" title="2. 他的父母……"></a>2. 他的父母……</h3><p>『摩西生下来，<strong>他的父母</strong>见他是个俊美的孩子，就因着信，把他藏了三个月，并不怕王命。』(希11:23)</p>
<p>徒 7:21-22 他(摩西)被丢弃的时候，法老的女儿拾了去，养为自己的儿子。摩西学了埃及人一切的学问，说话行事都有才能。</p>
<p>我们直到摩西一生活了120岁，分为3个阶段，每个阶段40年。第一个40年，如同上面讲的「摩西学了埃及人一切的学问」，后两个40年，摩西在以色列家中尽职为神忠心的仆人。为什么一个「学了埃及人一切的学问」的摩西，为什么对神对以色列的应许仍然如此留意上心？</p>
<p>熟悉摩西故事的朋友都知道，这得归功于他的「奶妈」，也就是他的「亲生母亲」。圣经记载：</p>
<blockquote>
<p>法老吩咐他的众民说：“以色列人所生的男孩，你们都要丢在河里；一切的女孩，你们要存留她的性命。”</p>
<p>有一个利未家的人娶了一个利未女子为妻。那女人怀孕，生一个儿子，见他俊美，就藏了他三个月，后来不能再藏，就取了一个蒲草箱，抹上石漆和石油，将孩子放在里头，把箱子搁在河边的芦荻中。 孩子的姐姐远远站着，要知道他究竟怎么样。法老的女儿来到河边洗澡，她的使女们在河边行走。她看见箱子在芦荻中，就打发一个婢女拿来。她打开箱子，看见那孩子。孩子哭了，她就可怜他，说：“这是希伯来人的一个孩子。” 孩子的姐姐对法老的女儿说：“我去在希伯来妇人中叫一个奶妈来，为你奶这孩子，可以不可以？” 法老的女儿说：“可以。”</p>
<p>童女就去叫了孩子的母亲来。法老的女儿对她说：“你把这孩子抱去，为我奶他，我必给你工价。”妇人就抱了孩子去奶他。孩子渐长，妇人把他带到法老的女儿那里，就作了她的儿子。她给孩子起名叫摩西，意思说：“因我把他从水里拉出来。”</p>
</blockquote>
<p>我想今天我们父母也有种种的原因无法带孩子或者和孩子在一起，但是好像都没有到摩西父母的那种境况。你的孩子今天是谁在教？「摩西生下来……」以后，圣灵接着记载「他的父母……」，不是他的爷爷奶奶，姥姥姥爷。世上的学问可以学，但信仰需要传承，从谁而来？圣灵明记「他的父母……」。信仰这个「血脉的继承」就是来自于父亲的「血」和母亲的「奶」中。</p>
<h3 id="3-见他是个俊美的孩子……"><a href="#3-见他是个俊美的孩子……" class="headerlink" title="3. 见他是个俊美的孩子……"></a>3. 见他是个俊美的孩子……</h3><p>『摩西生下来，他的父母<strong>见他是个俊美的孩子</strong>，就因着信，把他藏了三个月，并不怕王命。』(希11:23)</p>
<p>这句话好像解释比较困难，「摩西父母」看摩西是个俊美的孩子所以就藏了，换句话说，如果不俊美是不是就不藏了。先不用去解释「俊美」了，朋友如果你也是一位父/母亲，你或许也不一定会问这样的问题。当我生老大的时候，我打心里觉得老大是所有孩子上最漂亮的。当老二出生的时候，我也觉得老二是最漂亮的。父母们应该都有这个感觉，实际就是每个孩子，在父母眼里心上都是「俊美」的。圣经记载连摩西父母也是如此。</p>
<p>另外，「俊美」这个词的翻译，我查阅圣经KJV版本里面用的是「proper」(合适)，NASB等版本翻译是「beautiful」（美）。「见他是个俊美的孩子」似乎也有觉得他是一个合适的孩子，合适为何？乃是父母心中的盼望？信仰的继承。</p>
<p>摩西父母「见他是个俊美的孩子……」既有眼中的爱（beautiful），也有心里的期望（proper）。你对孩子有这样的心志吗？</p>
<h3 id="4-就因着信，把他藏了三个月……"><a href="#4-就因着信，把他藏了三个月……" class="headerlink" title="4. 就因着信，把他藏了三个月……"></a>4. 就因着信，把他藏了三个月……</h3><p>『摩西生下来，他的父母见他是个俊美的孩子，<strong>就因着信，把他藏了三个月</strong>，并不怕王命。』(希11:23)</p>
<p>可能有人讲，既然作为父母那么爱孩子，怎么就只藏三个月，应该要誓死保护你的孩子。对于这样的声音，我赞同，给你点个赞，真心的。在信仰面前，每个人在对待生命不同的选择上，是我不能做任何评论的。「为主慷慨而死」是信心，「为主苟且而活」也是信心。在「何时该活，何时该死。」我们才知道信心是「活的」。</p>
<p>信心到一定程度也是需要我们「尽人事听天命」，信以至于「交托」，「摩西父母」的信心，正在于此。</p>
<h3 id="5-并不怕王命……"><a href="#5-并不怕王命……" class="headerlink" title="5. 并不怕王命……"></a>5. 并不怕王命……</h3><p>『摩西生下来，他的父母见他是个俊美的孩子，就因着信，把他藏了三个月，<strong>并不怕王命</strong>。』(希11:23)<br>法老吩咐他的众民说:「以色列人所生的男孩，你们都要丢在河里……」</p>
<p>如同「反证法」一样，很多东西的定义，可以通过反面的不是解释。比如什么是光？可以说黑暗的反面就是光，什么是邪恶，就是良善的对立面。这样的解释，你肯定不以为然，放心，我不是为了要来解释这些名词。我的意思是，设想如果没有了黑暗，也就不存在了光，如果没有了邪恶也就不存在了良善。简单的二元对立。类似的如果没有了「并不怕王命……」也就没有了「信心」。</p>
<p>有人说我的信心是「象牙塔」的知识。我「默默的」，「真心」相信就好了。我赞成「默默的」，「真心」信心，做一个不「冲」的基督徒。不管我们心里怕不怕「王命」，最好还是不违「王命」。或者「灵巧的」避开。</p>
<p>我并非有意要「四处树敌」，但是真实的信心是有对立面的，对抗着「王命」才会让信心做为真实的存在，有代价的信心，才配得上信心。</p>
<h2 id="三、摩西父母的信心"><a href="#三、摩西父母的信心" class="headerlink" title="三、摩西父母的信心"></a>三、摩西父母的信心</h2><p>主耶稣说过: 太 17:20 ……我实在告诉你们，你们若有信心，像一粒芥菜种，就是对这座山说: 「你从这边挪到那边。」它也必挪去;并且你们没有一件不能做的事了。</p>
<p>芥菜种是极小的种籽，但只要它是真的、活的，它成长起来后，就会变得极高大的植物。同样，信心也不必求大，但必须要是真的、活的。</p>
<p>摩西父母的信心，看似渺小平凡，但都是真的、活的、有血有肉的。</p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">这信，是在具体情境中真实地响应着上帝应许的信。  这信，是在具体情境中真实地继承着祖宗遗训的信。  这信，是在具体情境中真实地关爱着亲生儿子的信。  这信，是在具体情境中真实地守护着承传责任的信。  这信，是在具体情境中真实地冲激着法老王命的信。</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>摩西父母的信心，就像芥菜种一般，渺小却真实，「长大」后，就成为他们的儿子摩西伟大的信，造福千秋万代。[2]</p>
<p>2017/02/08@11:58PM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="微信公众号"></p>
<h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考"></a>参考</h2><ol>
<li>岳飞的爸爸去哪儿了: <a href="https://kknews.cc/history/3z3mpo.html" target="_blank" rel="external">https://kknews.cc/history/3z3mpo.html</a></li>
<li><a href="http://www.obadiah2015.com/sermon/2009/Hebrews_11_23_Simple.pdf" target="_blank" rel="external">http://www.obadiah2015.com/sermon/2009/Hebrews_11_23_Simple.pdf</a></li>
<li>题图：<a href="https://pixabay.com/en/woman-young-rain-pond-background-1807533/" target="_blank" rel="external">https://pixabay.com/en/woman-young-rain-pond-background-1807533/</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/08/newborn-baby-1245793_1280.jpg&quot; alt=&quot;Family&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《爸爸去哪了》是最近几年国内很火的一档娱乐亲子类节
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>巴不得</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/06/%E5%B7%B4%E4%B8%8D%E5%BE%97/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/06/巴不得/</id>
    <published>2017-02-07T00:21:09.000Z</published>
    <updated>2017-02-08T02:08:17.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/06/buffalodrib.jpg" alt="buffalodrib"></p>
<p>一些传道人的讲道里常用「巴不得」这个词，非常具有口语兼方言色彩。不是一个很常见的词。初听到这个词我也是觉得不习惯，那时刚信主不久，后来慢慢的读圣经才发现和合本圣经上也多次用到这个词。渐渐的，我也开始喜欢这个词语。在我写的文章里面也不自觉的用到。</p>
<p>搜索了一下，中文版和合本圣经大概有10处用了「巴不得」这个词。</p>
<ul>
<li>说：「巴不得我们早死在埃及地 (Would that we had died in the land of Egypt!; NASB)、耶和华的手下；那时我们坐在肉锅旁边，吃得饱足。你们将我们领出来，到这旷野，是要叫这全会众都饿死啊！」（出埃及记16:3）</li>
<li>以色列 众人向摩西 、亚伦发怨言；全会众对他们说：「巴不得我们早死在埃及地 (Would that we had died in the land of Egypt!; NASB)，或是死在这旷野。（民数记14:2）</li>
<li>你因心里所恐惧的、眼中所看见的、早晨必说、巴不得到晚上才好、晚上必说、巴不得到早晨才好 (Would that it were morning!; NASB)。(申命记28:67)</li>
<li>她对主母说：「巴不得我主人去见撒马利亚的先知 (I wish that my master were with the prophet who is in Samaria!; NASB)，必能治好他的大麻风。」（列王记下5:3）</li>
<li>巴不得你像我的兄弟 (Oh that you were like a brother to me; NASB)， 像吃我母亲奶的兄弟； 我在外头遇见你就与你亲嘴， 谁也不轻看我。(雅歌8:1）</li>
<li>他又对门徒说：「日子将到，你们巴不得看见人子的一个日子 (The days will come, when ye shall desire to see one of the days of the Son of man.; KJV)，却不得看见。(路加福音17:22)</li>
<li>说：「巴不得你在这日子知道关系你平安的事 (If you had known in this day…; NASB)；无奈这事现在是隐藏的，叫你的眼看不出来。(路加福音19:42)</li>
<li>乃因保罗早已定意越过以弗所 ，免得在亚细亚耽延，他急忙前走，巴不得赶五旬节能到耶路撒冷 (for he was hurrying to be in Jerusalem.; NASB)。 (使徒行传20:16)</li>
<li>我巴不得现今在你们那里 (but I could wish to be present with you now NASB; I desire to be present with you now.; KJV)，改换口气，因我为你们心里作难。 (加拉太书4:20)</li>
<li>我知道你的行为，你也不冷也不热；我巴不得你或冷或热。(I wish that you were cold or hot.; NASB)（启示录3:15) </li>
</ul>
<p>字面上「巴不得」的使用就是这几处。还有几处意思稍微相近的，圣经上用的是「恨不得」：</p>
<ul>
<li>百姓向摩西争闹说：「我们的弟兄曾死在耶和华面前，我们恨不得与他们同死（If only we had perished…; NASB）。（民数记20:3）</li>
<li>押沙龙又说：「恨不得我作国中的士师！(Oh that one would appoint me judge in the land.; NASB) 凡有争讼求审判的到我这里来，我必秉公判断。」（撒母耳记下15:4 ）</li>
<li>王就心里伤恸，上城门楼去哀哭，一面走一面说：「我儿押沙龙啊！我儿，我儿押沙龙啊！我恨不得替你死 (Would I had died instead of you; NASB)，押沙龙啊，我儿！我儿！」 （撒母耳记下18:33 ）</li>
<li>神要向他射箭，并不留情；他恨不得逃脱神的手 （He will surely try to…; NASB)。(约伯记27:22）</li>
<li>他恨不得拿猪所吃的豆荚充饥 (And he would fain have filled his belly with the husks that the swine did eat; NASB)，也没有人给他。(路加福音15:16)</li>
<li>恨不得那搅乱你们的人把自己割绝了 （I wish that…; NASB)。加拉太书5:12</li>
</ul>
<p>「巴不得」或是「恨不得」的英语翻译大致差不多。我在上面经文的后面给出了英文的翻译，其中KJV是比较老的圣经翻译，用词不太一样，我大都参看的是NASB（美国标准新译本）里面的英文翻译。「巴不得/恨不得」英文大致翻译成两句话：1. Would that xxx had/were; I would wish… 2. 语气助词 Oh，就是一声的叹息。（如雅歌8:1; 撒母耳记下15:4) 。第一种<code>Would</code>类型的翻译，比较难得看懂。好在土豆初、高中英语语法还可以，知道这是虚拟语气（subjunctive）。那么请问虚拟语气的三大用法是？（咳咳）</p>
<ul>
<li>impossibility （不可能的假设）（申命记28:67；加拉太书4:20）</li>
<li>optative （祈愿）（列王记下5:3；启示录3:15）</li>
<li>retrospective （回顾）(出埃及记16:3；民数记14:2）</li>
</ul>
<p>比较打动我的是列王记下5:3里面的『她对主母说：”巴不得我主人去见撒马利亚的先知，必能治好他的大麻风。“』。如果你熟悉这段故事，里面讲的是亚兰王的元帅乃缦得了大麻风，乃缦妻子身边有个从以色列国被虏的女子说了上面的建议。这位信神的以色列的侍女恳切的希望他的主人得医治，所以提了建议。但是因为她的身份低微，怎敢当面指教王的元帅如何如何，一句「巴不得」虽是人微言轻，但情词迫切是溢于言表。</p>
<p>同样是表达一种愿望或是强烈的盼望的语气，「巴不得」似乎更加的平易近人。不是咄咄逼人，没有居高临下，如卷卷细流。「恨不得」既有很强的目的性，同时似乎有明显的个人主观感情。读起来也是入木三分。似苦口婆心，也似煞费苦心。</p>
<p>那么多的「巴不得」、「恨不得」，都是圣灵在说教，提醒，劝勉。巴不得我们都能明白神的心肠。认真学习总是「巴不得人好」， 不要落到「见不得人好」的光景里。</p>
<p>2017/02/06@11:38PM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="微信公众号"></p>
<h2 id="参考："><a href="#参考：" class="headerlink" title="参考："></a>参考：</h2><ol>
<li>题图 <a href="https://dribbble.com/shots/1821380-Buffalo" target="_blank" rel="external">https://dribbble.com/shots/1821380-Buffalo</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/06/buffalodrib.jpg&quot; alt=&quot;buffalodrib&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些传道人的讲道里常用「巴不得」这个词，非常具有口语兼方言色彩。不是
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>减肥与信主</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/04/%E5%87%8F%E8%82%A5%E4%B8%8E%E4%BF%A1%E4%B8%BB/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/04/减肥与信主/</id>
    <published>2017-02-05T07:37:39.000Z</published>
    <updated>2017-02-08T02:13:25.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/04/mind_and_body.jpg" alt="mind-and-body"></p>
<p>我在猜朋友们看到这样的题目肯定在想，是不是在搞标题党啊。减肥与信主这两个差别这么大的题目咋放一起写啊。一个是关于身体的，一个是信仰方面的，怎么能混为一谈？说实在的，我以前也没有把这两个事情放在一起思考过，直到最近半年土豆吃的有点多，自己开始琢磨着减肥的事情，然后就有了本文。</p>
<h2 id="先谈谈我的减肥经历吧。"><a href="#先谈谈我的减肥经历吧。" class="headerlink" title="先谈谈我的减肥经历吧。"></a>先谈谈我的减肥经历吧。</h2><p>我的体重在各个阶段有起伏，在我高三的时候，由于母亲陪读，我的体重达到了150斤。然后上大学期间第一个学期就瘦了下来。以后一直都很正常。直到结婚以后。人们常常说，大多数男人结婚后最大的变化是体重。我也一样，既在美国，甜食太多，又娶了一个会做饭，爱做饭的媳妇。体重嗖嗖的涨。然后就有了老罗（罗永浩）形容的那个时刻，「当我这样的人照镜子都对自己的形象感觉有点扭捏的时候」，于是打算开始减肥。老罗曾讲过他减肥的经历，30天最好纪录是30斤，我没他狠。我于2013年初减肥，当时体重一度达到近160斤，人生最高峰。减肥持续了大概3个星期左右，总共减掉近20斤。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/04/body_weight.png" alt="qrcode"></p>
<p>这张图上面的红色实线是我这几年的体重变化图。纪录其实开始于我第一次减肥之后，那个时候买了一个Withings body scale体重秤，开始定期纪录我的体重和BMI。上面的单位是磅 （1 lbs 约0.9kg）。我第一次减肥持续三周，后来因为我的孩子出生，没有在继续减下去，但是体重还是在下降。因为老大当时早产，也是第一个孩子，我们全家都很紧张。压力很大也睡不好觉。这是第一次。</p>
<p>第二次有减肥的意念在2个月前，我的体重自从全年参加完半程铁人三项后一路飙升，最重要是吃的碳水化合物太多。不是因为真的太“肥”，但是为了今年的赛事训练，打算减掉点体重。这次大概前前后后花了不到3个月时间，减掉12斤左右。</p>
<h2 id="我是如何减肥的"><a href="#我是如何减肥的" class="headerlink" title="我是如何减肥的"></a>我是如何减肥的</h2><p>这年头，物质生活好了，减肥可以变成一个很畅谈的话题，凑到一块儿可以分享怎么减，吃什么，推荐哪些减肥药，再到关注下哪个减肥药通过了FDA（美国食品药物管理局）认证。还有就是老郭的“藏秘排油” -:(。</p>
<p>不管广告怎么宣传的天花乱坠。根本上讲，减肥的秘诀就两点：「管住嘴，迈开腿」。流程上讲就是控制输入，增加输出。保持身体的负增长。那有没有技巧呢？也有一些，所谓hack自己的身体。就是要防止人体进入「饥饿模式」（straving mode）。上帝创造人的身体确实很智能，饥饿模式就是当身体感觉到他在受到威胁时候的一种自我保护机制，当你减肥到一段时间，身体意识到它所获的能量不足，会自动减少代谢，消减开支，勒紧裤腰带过日子。如果这样的话减肥会效果不明显。但大多数人要做的就是仅仅是「管住嘴，迈开腿」两件事情。哪件事情难？</p>
<p>有人说不吃对我来说简单，但我懒得动，我就是饿死在沙发上，看着电影，电视剧分散注意力。</p>
<p>有人说迈开腿对我来说简单，吃了一顿美餐，到跑步健身上狂奔掉1000卡路里能量。</p>
<p>其实都挺难，「管住嘴」看似是控制一个动作，你试过就知道了，那可是与你一颗不肯就范的心在抗争。当你饥饿到一定程度时，你对食物的渴望越来越强烈，会产生幻觉，甚至会做梦在吃东西，咬你配偶的手，别问我怎么知道的。「迈开腿」更多的是要行动，消耗热量。我第一次减肥主要侧重在管住嘴上，当时比较激进，现在想来不可取（勿模仿）。基本就是不吃米饭，只吃沙拉，晚上饿了怎么办，灌西红柿鸡蛋汤，不放油。既增加胃的饱腹感又防止身体进入饥饿模式。最近一次的减肥少部分放在「管住嘴」上，多数是在「迈开腿」上，这段时间的运动强度比较大，游泳，骑车，跑步三项下来每周近9-10个小时。所以很快就瘦了下来。</p>
<h2 id="Mind-and-body"><a href="#Mind-and-body" class="headerlink" title="Mind and body"></a>Mind and body</h2><p>仔细来想「管住嘴，迈开腿」其实就是讲到了两个方面，「管住嘴」强调的是我们的「mind」（心思、意念），「迈开腿」讲到我们的「body」（身体，肉体）。实现身体的负增长实在就是与你的「mind」和「body」的斗争。看似小小的一个减肥，确实要花不少代价，难怪越来讨论的人多。现代人常常要求方案系统能够 holistic （整全，全备），要想减肥成功，唯「管住嘴，迈开腿」不破。</p>
<p>信主何尝不是这样。</p>
<h2 id="信靠与顺服"><a href="#信靠与顺服" class="headerlink" title="信靠与顺服"></a>信靠与顺服</h2><p>基督徒中间常常唱一首诗歌《信靠顺服》（Trust and Obey) [1]。我很喜欢的一首老歌，其中副歌部分一直重复：</p>
<p>信靠顺服，此外并无别路，<br>若要得主里喜乐，惟有信靠顺服。</p>
<p>信仰的道路也是这样，信靠顺服，此外并无别路。信靠（trust）和我们的「mind」（心）有关系。一个椅子摆在你的面前，你愿意且敢做下去是因为你心里相信它可以承受你的体重，这就是你心里的一种信靠。仔细想想，我们每时每刻都是要活着信靠中的，或坐下，或站立，或行走，无时无刻不是信靠，只是太小你不觉得而已。</p>
<p>信主的第一条路就是信。信靠耶稣也就是心里相信自己有罪，达不到神的标准，借着神上十字架的救赎，因着你的信心接受而被神算作为义，从而罪得洁净。圣经里面所记载的神的仆人，无一例外不是在信上做了美好的见证。「信靠」更多的是心里的一个决定，就如当你约书亚的决心『至于我和我家，我们必定侍奉耶和华。』（约书亚记24章15节）。</p>
<p>信主的另一条路就是顺服，这里更多的是因为信心而产生的行为。如新约主耶稣的肉身兄弟雅各所写『身体没有灵魂是死的，信心没有行为也是死的。』（ 雅各书2章26节）。不可停止聚会，要爱人入己。</p>
<p>顺服就是要与神同行，如同专心的迦勒， 『然而同我上去的众弟兄使百姓的心消化；但我专心跟从耶和华我的神。』（ 约书亚记14章8节）。当年神应许以色列人进入迦南，可当他们即将要去得地为业派探子去打探的时候，迦南地的原住民，把他们给吓到了。但是迦勒仍然顺服神。『所以希伯仑作了基尼洗族耶孚尼的儿子迦勒的产业，直到今日，因为他专心跟从耶和华以色列的神。』（ 约书亚记14章14节），唯有顺服才能与神同行。</p>
<h2 id="同心同行"><a href="#同心同行" class="headerlink" title="同心同行"></a>同心同行</h2><p>如同减肥需要『管住嘴，迈开腿』一样，信主之人当『信靠顺服』才能与神同行，得主里喜乐。阿摩司书第三章三节：『二人若不同心，岂能同行呢﹖』。圣经也告诉我们，「mind」和「body」也是要一起的。同心才可同行。没有信靠顺服就不能与神同行。两个人不同行，就会一前一后。与神不同行，必然不是走在神的前面，就是走在神的后面。走在神的前面就是神常常讲的任意妄为的罪（presumptuous sins)。如诗篇19篇13节『求你拦阻仆人不犯任意妄为的罪，不容这罪辖制我，我便完全，免犯大罪。』。走在神的后面就是悖逆神（disobedient)。如申命记9章24节『自从我认识你们以来，你们常常悖逆耶和华。』。神要的是信靠的心和顺服的同行。『世人哪，耶和华已指示你何为善。他向你所要的是什么呢？只要你行公义，好怜悯，存谦卑的心，与你的神同行。』（弥迦书6章8节）。</p>
<p>多么的相似，如同减肥很难一样，信主的路也很难，是一条「十字架的道路」。<br>减肥后会给你带来快乐健康，信主带给你的远不止这些。亲，你打算「减肥」吗？</p>
<p>2017/02/05@12:39AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="微信公众号"></p>
<h2 id="参考："><a href="#参考：" class="headerlink" title="参考："></a>参考：</h2><ol>
<li>《信靠顺服》诗歌 <a href="http://www.mbcsfv.org/chinese/library/hymncampanions/015.html" target="_blank" rel="external">http://www.mbcsfv.org/chinese/library/hymncampanions/015.html</a></li>
<li>题图：<a href="https://dribbble.com/shots/2468974-Mind-AND-Body" target="_blank" rel="external">https://dribbble.com/shots/2468974-Mind-AND-Body</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/04/mind_and_body.jpg&quot; alt=&quot;mind-and-body&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在猜朋友们看到这样的题目肯定在想，是不是在搞标题党啊。减肥
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从 rm -rf 看秩序和顺序</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/02/01/%E7%A7%A9%E5%BA%8F%E5%92%8C%E9%A1%BA%E5%BA%8F/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/02/01/秩序和顺序/</id>
    <published>2017-02-02T00:52:48.000Z</published>
    <updated>2017-02-08T02:14:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/01/hugops-hero.png" alt="hugops-hero"></p>
<p>不少网友觉得应该将2月1日设立为“世界备份日”。</p>
<h2 id="1-Gitlab-事件"><a href="#1-Gitlab-事件" class="headerlink" title="1. Gitlab 事件"></a>1. Gitlab 事件</h2><p>昨晚 (2017/1/31) Gitlab 公司的工程师凌晨在加班工作的时候不小心把生产环境下的300G的网站用户数据给删除了。因为使用了一条 <code>rm -rf</code> 命令。稍微熟悉Linux的朋友可能知道，按下回车后这条命令会递归并且强制的将用户给定目录下的文件和文件夹全部删除。当工程师清醒过来按下 <code>ctrl + c</code> 来停止删除操作时，却只挽留了4.5G的数据，其余所有数据消失殆尽[1]。</p>
<p>误删除数据时有发生，工程师常常对数据删删改改，误删在所难免。但一般重要的数据都会有备份。可今天这个事件的戏剧性就在于，在号称有5种不同备份方式的Gitlab公司里，当管理员不小心删除了300G的数据后，5种方式竟然全部失效，没有一个方式备份了全部或部分数据。唯一一个最近的备份是6小时前，且是这位工程师自己手动的一次备份。他们也因此丢失了近6个小时的数据。</p>
<p>还好Gitlab没有归咎给实习生。他们索性还在YouTube上直播工程师恢复数据[2]，围观者众多，甚是热闹。Youtube也贴出了大部分观众可能的会问的问题：Who did it, will they be fired? （谁干的？他/他们会被炒鱿鱼吗？）回答是：Someone made a mistake, they won’t be fired. （他/他们只是烦了个工作失误，不会被炒。）事故的责任人就是这位 “Team-Member-1”。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/01/jesuis.jpg" alt="jesuis"></p>
<p>不过和大家一样，土豆同样作为一名工程师（咳咳，码农，码畜）也很好奇到底为什么5种备份同时失效，所以仔细看了下他们的博客。</p>
<p>前因后果：</p>
<ol>
<li>1/31日开始，不明攻击者疯狂爆库，Gitlab被插入1.5 million的垃圾数据。</li>
<li>2/1日凌晨，工程师1开始辛苦加班，排查肇事用户，删数据。。。</li>
<li>这个操作直接在生产环境数据库上操作，导致主从数据库同步延迟。</li>
<li>工程师1开始手动同步两个数据库，结果同步出错。工程师1各种调试。。。当时已经很晚了且工程师1早就表示很想回去。</li>
<li>工程师1觉得删除附属数据库来重新同步或许可以。此时时间是 2017/01/31 23:00左右，然后命令<code>rm -rf</code>被执行了。过了一会（23:27）工程师1意识到本来要删除那个附属备份的数据库，结果自己登录到生产环境的机器上执行了删除命令。</li>
<li>然后就是工程师1，工程师2，工程师3 解释了为什么5中备份同时失效：有两种备份是每隔24小时备份一次，另一种备份方案不备份这个数据库，另外有两种备份不工作。OMG…</li>
</ol>
<p>看到这个事件，既是同情又有感慨。感同身受，工程师1好像就是我。很快回想起自己很多类似的场景。某日解决一个问题中，刚开始有些方向，尝试去解决，结果拔出萝卜带出泥，其他地方又不工作，继续搜索解决。此时调试窗口满屏飞，这边命令等结果，那头命令等回车。一会儿连接这个服务器，过会儿删掉那个数据库，改配置，启服务，清缓存，不亦乐乎，怎一个乱乱乱，只道是头大大大。</p>
<p>之所以写的这么具体是觉得应该大多数人都经历或者曾经经历过。甚至网上专门有一群人做这样的 Empathy Skill (关怀技巧）来帮助这种因为失误导致的生产灾难的工程师。他们使用Tag <code>#HugOps</code>在Twitter鼓励和为工程师们打气，同时也会提供也些教导。如“Get it together! Why is your service always down?!” （振作起来，为什么你的服务老是下线？！）</p>
<p>当看到这个时候突然发现这帮工程师们也还蛮温暖。</p>
<h2 id="2-Get-it-together-Why-is-your-service-always-down-振作起来，为什么你的服务老是下线？！"><a href="#2-Get-it-together-Why-is-your-service-always-down-振作起来，为什么你的服务老是下线？！" class="headerlink" title="2. Get it together! Why is your service always down?! 振作起来，为什么你的服务老是下线？！"></a>2. Get it together! Why is your service always down?! 振作起来，为什么你的服务老是下线？！</h2><p>抛开事件过失和责任不谈，回顾自己常常发生的混乱场面，我在想怎么做事才能不混乱，如何才能高效。几年前我写了篇博客，当时看了些书，自己总结了3点关于如何高效 [3]：</p>
<h3 id="a-Efficiency-comes-from-familiarity-and-simplicity"><a href="#a-Efficiency-comes-from-familiarity-and-simplicity" class="headerlink" title="a. Efficiency comes from familiarity and simplicity."></a>a. Efficiency comes from familiarity and simplicity.</h3><p>高效来源于熟练，俗语说：“熟能生巧”。同样的，高效来源于简单。简单不意味着更少。简单是对完美的追求，达到某种圆满 (completeness)，是为高效的上限（upper bound），增一分减一分都会招致破坏。简单对爱因斯坦来说是尝试把自然规律用最简单的公式表述出来，那是一种美。对我们工程师来讲，大抵是不去过度的设计。曾经听公司的高层讲，公司产品的每个版本都是基于当时能有的资源、技术和人力给出的最完美的方案。</p>
<h3 id="b-Say-NO-to-1000-things"><a href="#b-Say-NO-to-1000-things" class="headerlink" title="b.  Say NO to 1000 things."></a>b.  Say NO to 1000 things.</h3><p>敢于说不。很重要。我之前的版本加上了 Admitting your incapabilities, say no to 1000 things。现在觉得 “Admitting your incapabilities （承认自己有所不能）”这个不一定适合加在前面。因为有时候的我们更需要在很多东西都可以做，有很多很好的想法可以实现面前去对它们说『不』而且选择最优的。</p>
<h3 id="c-Be-well-organized-maintained"><a href="#c-Be-well-organized-maintained" class="headerlink" title="c. Be well organized/maintained."></a>c. Be well organized/maintained.</h3><p>有秩序且勤维护。博客文章[4]里面讲到建立和维护自己的一个系统的建议。”罗马不是一天建成的“（Rome was not built in a day），一样的做事也分阶段和也需要累积，按照顺序一步步来，但是每一步都需要有秩序。有秩序才不会乱。换句话按秩序来才会快。</p>
<h2 id="秩序与顺序"><a href="#秩序与顺序" class="headerlink" title="秩序与顺序"></a>秩序与顺序</h2><p>今天发现，我自己解决问题混乱的主要原因还在于上面的第三点。秩序和顺序恰恰是我最缺乏的。也是造成我时常混乱头疼的原因。</p>
<p>有序是对事情当下处理的态度，顺序是对处理事情方向的把握。从计算机的角度看，有序是BFS（宽度优先搜索），在问题面前找最近的最好是最优（greedy）的解。顺序是DFS（深度优先搜索），一个问题一直往下钻。虽然都是要回过头来 （backtracking）解决原先的问题，但是我的大脑好像更能够处理BFS，也就是在有秩序的情况下慢慢往前走。用王建林的话就是“先完成一个小目标”。</p>
<h2 id="旷野四十二站"><a href="#旷野四十二站" class="headerlink" title="旷野四十二站"></a>旷野四十二站</h2><p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/01/exodus.gif" alt="exodus"></p>
<p>解决问题和生命成长多么的类似。圣经《民数记》记载了以色列人当初在旷野里面漂流了四十年。从表面上来看，好像他们漂流了四十年。我们如果读民数记33章，我们就知道，原来神对以色列人有一个计划，他们是经过四十二站，然后从埃及才进到迦南。四十二站每一个经历都不一样，神也将这四十二站的功课按照顺序教导给以色列人。每到一站以色列人安营扎寨，都是规规矩矩有序的按照神借着摩西颁布的会幕蓝图。</p>
<p>以色列人旷野的道路岂不就是今天基督徒的成长道路。神在我们生命中的带领也有着顺序，一站一站带着信心往前。但是每一站也都要像保罗教导哥林多教会的圣徒那样的有序『凡事都要规规矩矩地按着次序行。』（哥林多前书14章40节）。</p>
<p>事情有顺序，做或没做，混乱或者高效的做完，再大的事情也会过去。<br>属灵生命的顺序，需按时浇灌以至开花结果。过去了，就再难有收成。<br>朋友，你有没有将你的生命打包一份备份在神那里？</p>
<p>2017/02/02@12:26AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="微信公众号"></p>
<h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考:"></a>参考:</h2><ol>
<li><a href="https://about.gitlab.com/2017/02/01/gitlab-dot-com-database-incident/" target="_blank" rel="external">https://about.gitlab.com/2017/02/01/gitlab-dot-com-database-incident/</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/c/Gitlab/live" target="_blank" rel="external">https://www.youtube.com/c/Gitlab/live</a></li>
<li>How to be efficient: <a href="http://anotherbug.com/2013/10/20/how-to-be-efficient/" target="_blank" rel="external">http://anotherbug.com/2013/10/20/how-to-be-efficient/</a></li>
<li><a href="http://www.read.org.cn/html/1641-establish-and-accumulate-your-little-system.html" target="_blank" rel="external">http://www.read.org.cn/html/1641-establish-and-accumulate-your-little-system.html</a></li>
<li>《基督徒成长路-旷野42站》-陈希曾</li>
<li><a href="http://zionministry.us/BibleMaps/02Exodus.gif" target="_blank" rel="external">http://zionministry.us/BibleMaps/02Exodus.gif</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/02/01/hugops-hero.png&quot; alt=&quot;hugops-hero&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不少网友觉得应该将2月1日设立为“世界备份日”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 i
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>老虎</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/30/%E8%80%81%E8%99%8E/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/30/老虎/</id>
    <published>2017-01-31T04:50:13.000Z</published>
    <updated>2017-02-08T02:26:18.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>迄今为止，我快四岁的儿子可能见过两次活生生的老虎，都是在动物园。最近一次是去年在加州的 Oakland Zoo。虽然如此，他还是很怕老虎，常常提到老虎。每到一个地方就要问，有老虎吗？而我呢，有时要是他离开我跑远了，我就来句：“有老虎！”。他就会很快速的跑回来。之后我又余心不忍的跟他讲，其实没有，老虎都在动物园的，我是怕你跑太远了。而他这个时候内心虽然很惶恐但故作镇定的且严肃大声说：“有，真的有哦！” 很可能是因为他真见过。</p>
<p>我承认这样不好，但确实有效。</p>
<p>最近看新闻，今年年初二，浙江宁波雅戈尔动物园发生老虎咬死游客事件，之后咬人老虎被击毙。不过据当局称，这名游客系逃票翻入虎山。李土豆我也看了下视频，心里很吃惊。网上对于此事件褒贬不一，又说受害人没有安全意识，有说逃票不该，有的网友戏称要双方受害人都来称述，因为老虎事发被击毙，也是受害“人”。有的斥责动物园管理不当。也看到一篇文章分析到咬死受害人的是两只老虎（额，突然有儿歌的既视感）。讲到我们每个人心中都有一个贪图便宜的“欲望老虎”，可谓『驱园中虎易，驱心中虎难』。</p>
<p>在我的草稿箱里，也保存着一篇『老虎』的文章，今晚我想把它写完。首先必需申明下，我不是标题党，这篇文章我起意要写已经有近4天。年前就打算了。无奈一直没想好切入角度。后面会解释。</p>
<h2 id="Richard-Parker-理查德·帕克"><a href="#Richard-Parker-理查德·帕克" class="headerlink" title="Richard Parker 理查德·帕克"></a>Richard Parker 理查德·帕克</h2><p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/30/pi_richard_parker.jpg" alt="Richard Parker"></p>
<p>最近断断续续地又看了遍 Life of Pi 《漂流少年Pi》。李安的电影，上次看是2012年。人家常讲，大导演拍的电影，不管你是什么样的人，也不管你理解了电影多少，看完总会总会有种冲动要来句：“哇塞，真牛！”。我就是带着上次观看后的这种冲动来看第二遍的。不过这次看到Pi和老虎的那段自然是不忘记把儿子叫过来让他坐在我边上一起看，偶尔还发出声音对他说：“你看，老虎哦。“，而他是边捂着脸边逃避说到“啊，老虎在船上？”</p>
<p>少年Pi里面的老虎叫Richard Parker，很奇怪是个人的名字。电影解释了，因为当初捕到老虎的人是个马大哈，在登记的时候把自己和老虎的名字写反了。他的名字就成了老虎的名字。不过导演似乎有意的在隐喻老虎也是一个人。就像刚刚新闻里面的要求双方受害人家属来评理一样。</p>
<p>电影不细讲了，近2个小时的电影，大部分篇幅落在少年Pi和老虎在海上的经历上。表面上看是一场海上历险记，其时是讲了一个信仰上『救赎』的故事。如果你还记得的话，影片开始Pi小时候一口气接受了三个宗教信仰，基督教，伊斯兰教和印度教。当他要接受这么多宗教的时候，他父亲在饭桌上说：“Pi，如果你每个宗教都接受的话，你的每天差不多都是节日了”。哈哈之余，也反应了宗教对社会的影响。下面谈谈电影里面主要的两个故事：</p>
<h3 id="第一个故事"><a href="#第一个故事" class="headerlink" title="第一个故事"></a>第一个故事</h3><p>Pi举家迁往加拿大，与他们同船的还有动物园的动物，结果中途发生沉船，除了Pi，家人全部遇难。Pi侥幸落在救生艇的舱盖布上得以生存，与他同处一艇的还有一条鬣（音lie，烈）狗、一只断了一条腿的斑马、一只母猩猩，以及一只成年孟加拉虎 Richard Parker。在漂流的最初3天，鬣狗咬死了猩猩，活吃了斑马，老虎又杀死了鬣狗。接下来这个少年在海上求生的故事，就是如何对付Richard Parker（老虎）的故事。自知无法战胜老虎的Pi最终选择与它一起面对漂流生活。7个月中，他要收集淡水、捕鱼捉虾，他要使用一切海上生存技能喂饱老虎，也让自己活下来。当然，这场漂流也遇到了暴风雨、鲨鱼的袭击以及各种精彩而血腥的险境。在Pi与老虎所剩的食物耗尽后，陷入绝望的他们已准备从容赴死。但奇迹的是他们随着小船漂到了一座天堂般的岛屿。在短暂的停留休整之后，他发现这儿是个食人岛。惊恐的Pi与老虎再次开始了漂流，直到在墨西哥的海滩上获救，那只老虎却头也不回地消失了。</p>
<p>在Pi被救上来的以后，发生沉船的日本公司派了2个人来调查事故原因。当Pi讲了第一个故事后，两个人根本不能接受，这一切太奇幻了，Pi和老虎，暴风雨，鲨鱼，食人岛这一切。最后Pi讲了另外一个故事：</p>
<h3 id="第二个故事"><a href="#第二个故事" class="headerlink" title="第二个故事"></a>第二个故事</h3><p>其实，救生艇上并没有动物，只有一个厨子、一个断了腿的水手、Pi和他的母亲。厨子先后杀害并吃掉了水手，然后又杀死了Pi母亲，最终Pi忍无可忍同样杀害并吃掉了水手。最终只有Pi活了下来。</p>
<p>网上有几篇电影的影评 [1],[2]，说真的我没有看出这么多，看了分析以后，一方面感叹导演的深思熟虑，前后呼应，一方面也对自己的这篇文章无从下笔。导演有太多对宗教，灵魂，苦难的探讨。这就是迟迟未写的原因。</p>
<h2 id="心中的“老虎”"><a href="#心中的“老虎”" class="headerlink" title="心中的“老虎”"></a>心中的“老虎”</h2><p>正如我的孩子现在对老虎的体会仅仅只是来自于父亲强加的恐惧，Pi年少的时候也是一样，所以有了一场拿肉来喂关在他家动物园里面的Richard Parker的经历。还好哥哥和父亲急忙阻止，Pi的父亲应该很会教育孩子，善于当场教育。他不惜牺牲一只羊，也不顾Pi幼小的心灵可能受到的创伤，上演了一场“老虎吃羊”的场面给Pi，并且告诉Pi替他捡回来了一条胳膊。可是年少的Pi说，“他在Richard Parker的眼睛里，看到的只是他自己。”</p>
<h2 id="理性（科学）与灵性（信仰）"><a href="#理性（科学）与灵性（信仰）" class="headerlink" title="理性（科学）与灵性（信仰）"></a>理性（科学）与灵性（信仰）</h2><p>Pi的父亲无疑是一个很理性的人，在饭桌上，爸爸也教导Pi：一个人不能同时信仰这么多宗教，如果你什么都信就代表什么都不信。然后又告诉Pi，希望Pi拥有自己理性的思维，甚至与老爸信的冲突都没关系，只要是出于理性的。而母亲则说：“科学解决外在的问题，而不是内在的。”</p>
<p>电影里提及了两人的背景：父亲被现代医学救了一条性命，所以他相信科学，代表着理性；母亲倾向于宗教，代表着信仰。电影里还特意强调，母亲舍弃家庭跟随父亲，信仰是她与过去唯一的联系。</p>
<p>在一个家庭里，父亲和母亲的说法不同，少年Pi面临着抉择。要理性还是要信仰。</p>
<p>这就是为什么，Pi要讲两个故事。</p>
<h3 id="第一个故事：母亲的故事-有关灵性"><a href="#第一个故事：母亲的故事-有关灵性" class="headerlink" title="第一个故事：母亲的故事-有关灵性"></a>第一个故事：母亲的故事-有关灵性</h3><p>第一个故事的主角后面就只有Richard Parker和Pi。其时只有一个存在——一体两面。老虎Richard Parker代表的是理性（肉体，科学，现实）的一面，Pi是灵性信仰的一面。一体的两个面在第一个故事里面，先是冲突到后面才慢慢合一。</p>
<p>比如当老虎饿的受不了跳入海中捕鱼，然后上不了救生艇时，Pi想借此杀死老虎。后来Pi发现没有了老虎，自己也会崩溃，所以又想办法把老虎救起来。</p>
<p>比如当Pi捕到一条大鱼的时候，他自己亲自感谢他信仰之一的宗教的神，亲自以鱼的化身来奉献自己拯救他们。但是你注意，Pi其时把鱼全部给了老虎，其时就是他的理性（肉体）。Pi作为灵性的一面去感谢”神“的供应。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/30/pi_fish.jpg" alt="Thankful"></p>
<p>比如当他们遇到大风浪，闪电，雷鸣时，Richard Parker是吓得躲在了救生艇的帆布里面，Pi则几近疯狂的吼道：”It’s beautiful, it’s a miracle“，并且拍打着帆布让老虎出来一同观看。遇到神迹奇事时理性的老虎常常埋头不敢看，不愿意相信，只当是一场风暴。信仰的Pi把它当成是神的作为，兴奋的大声疾呼。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/30/pi_lord_miracle.jpg" alt="Miracle"></p>
<p>最后，当经历了食人岛之后，灵性的Pi终于领悟了一切都是神的带领，一切都是神迹（sign）。Pi临离开食人岛的时候猛吹口哨召唤老虎，此处旁白：”I knew he wouldn’t be late“。而此时的老虎（理性）从远处顺服的奔跑过来。然后就是Pi灵性的一段告白：</p>
<figure class="highlight vbnet"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">Even <span class="keyword">when</span> God seemed <span class="keyword">to</span> have abandoned <span class="keyword">me</span>, He was watching.</div><div class="line">Even <span class="keyword">when</span> He seemed indifferent <span class="keyword">to</span> my suffering, He was watching.</div><div class="line"><span class="keyword">And</span> <span class="keyword">when</span> I was beyond all hope <span class="keyword">of</span> saving, he gave <span class="keyword">me</span> a rest,</div><div class="line"><span class="keyword">then</span> gave <span class="keyword">me</span> a sign <span class="keyword">to</span> <span class="keyword">continue</span> my journey.</div></pre></td></tr></table></figure>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/30/pi_1.jpg" alt="Sign1"><br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/30/pi_2.jpg" alt="Sign2"><br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/30/pi_3.jpg" alt="Sign3"><br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/30/pi_4.jpg" alt="Sign4"></p>
<p>最后的最后，老虎上岸后，头也不会的离开了Pi走进了森林。此时的Pi完全明白了救赎的意义。理性和心里的老虎，既不会与他有如像在海中漂泊时的挣扎对立，同时理性也不会单独存在了。Pi被救赎了。之后Pi常常怀恋Richard Parker，那个站在他灵性对立面的理性。现在活着好好的Pi是完整的融合了理性和灵性的被『救赎』后的人。理性的老虎已经被灵性化了。</p>
<h3 id="第二个故事：父亲的故事-有关理性"><a href="#第二个故事：父亲的故事-有关理性" class="headerlink" title="第二个故事：父亲的故事-有关理性"></a>第二个故事：父亲的故事-有关理性</h3><p>对于神迹（sign），并不是所有人都能够接受，比如调查事故的两个日本人。第二故事里面确实没有老虎，我是指现实世界里面的真的老虎。注意电影里面怕观众看不懂，特别最后让演员复述了一遍两个故事里面的对照关系：母亲=猩猩，厨师=鬣狗，水手=斑马，老虎=Pi。第一个故事里面信仰层面的Pi没有了。取而代之的是老虎，没有信仰层面的Pi，只有一个充满理性的Pi。理性，那是关于父亲的故事。Pi心中的那条老虎已经把年少的Pi吃掉了。爬出来的是一个理性人。诚然第二个故事没有凶残的老虎，但是比第一个故事更苦，更惨。有人说第二个故事是真的，Pi其实真的是吃了厨子，甚至还有人分析，Pi也确实吃了自己的母亲。比如食人岛莲花和牙齿的隐喻等等。</p>
<p>当别人问李安两个故事的真假时，他有意回避，不正面谈论故事的真假。大导演的高明之处也在此。”当你在看风景的时候，你也成了别人眼里的风景“ 当你在试图分析第一个故事多么的不合理，以至于明明沙漠中才有的狐獴怎么密集的会出现在海里，多么的奇幻，第二个故事虽然作者心里多么不愿意承认，多么的接受不了的时候但是的确符合事实的时候，你生命中的”老虎“在哪里，他是否已经跃跃欲试，从你的对立面变成了你的整个代表？</p>
<h2 id="心有猛虎，细嗅蔷薇"><a href="#心有猛虎，细嗅蔷薇" class="headerlink" title="心有猛虎，细嗅蔷薇"></a>心有猛虎，细嗅蔷薇</h2><p>英国诗人Siegfried Sassoon的诗作《In me, Past, Present, Future meet》里面有一句 “In me the tiger sniffs the rose.” 后来被诗人余光中翻译成『心有猛虎，细嗅蔷薇』。Siegfried Sassoon这句话，表达了人类内心的两面性，理性和灵性，或者说兽性和良心。</p>
<p>圣经上也讲：『神就照着自己的形像造人，乃是照着他的形像造男造女。』（创1章27节）。人的灵性或良心是来自神。可是当我们吃了分别善恶树上的果子以后，罪入了世界。我们常常靠我们从神而来的但不完全的且有罪性的理性在世界征战。也因此发展出了科学和宗教。科学是用人的理性去认识神的规律，宗教是用人的办法去寻找神。一切都是心中的那条孟加拉虎在征战，那个“虎”就是第二个故事里的灵性被吃掉的Pi，那个虎就是充满了理性之上，科学主义的现实世界的你和我。</p>
<p>Pi的一生，不也正是我们漂泊征战的一生吗？<br>在你生命的小船上，你会放任失足落水的“老虎”而不顾吗？<br>在你生命的小船上，你会去邀请“老虎”和你一起去观看和高呼“It’s a miracle, it’s beautiful”吗？</p>
<p>保罗讲『我们若果颠狂，是为神；若果谨守，是为你们』（哥林多后书5章13节）。当我们的灵性占据上风，你能否体谅到理性的忧伤，当我们完全被理性吞噬，我们可否想到灵性来的光芒？</p>
<p>于力工牧师曾经总结到：“理性灵性化，灵性理性化”。基督信仰带来的是平衡的人生，一个被灵性对付了的理性，一个和理性合一的灵性。</p>
<p>电影最后Pi问来访的记者，这两个故事，你相信哪个？记者说，有老虎的那个（第一个）。<br>Pi回答：所以你跟随上帝。</p>
<p>朋友你生命中还有“老虎”吗？</p>
<p>2017/01/31@12:30AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="微信公众号"></p>
<h2 id="参考："><a href="#参考：" class="headerlink" title="参考："></a>参考：</h2><ol>
<li>李安的隐喻森林与少年Pi的三个故事 <a href="https://movie.douban.com/review/5682066/" target="_blank" rel="external">https://movie.douban.com/review/5682066/</a></li>
<li>还原故事的真相：少年派毫不奇幻的残酷漂流 <a href="https://movie.douban.com/review/5666816/" target="_blank" rel="external">https://movie.douban.com/review/5666816/</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;迄今为止，我快四岁的儿子可能见过两次活生生的老虎，都是在动物园。最近一次是去年在加州的 Oakland Zoo。虽然如此，他还是很怕老虎，常常提到老虎。每到一个地方就要问，有老虎吗？而我呢，有时要是他离开我跑远了，我就来句：“有老虎！”。他就会很快速的跑回来。之后我又余心不
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>轨迹</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/27/%E8%BD%A8%E8%BF%B9/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/27/轨迹/</id>
    <published>2017-01-28T07:15:25.000Z</published>
    <updated>2017-02-08T02:29:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天和一位正在读博士的朋友聊天，他和我是同一所大学且是同一个系的，现在是博士的第四年，他很感慨，觉得有读不下去的感觉，希望早些毕业。</p>
<p>作为有同样经历的朋友，我安慰他这不过是黎明前的黑暗，有厌烦情绪说明你要成功了。然后和他分享了一个博士（PhD)的轨迹图。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/28/transition-curve-slide.jpg" alt="Transition curve"></p>
<p>这张图最初是来源于Tim Ferriss在他的博客中的一片谈创业的文章 [1]。里面讲到了创业者内心的5个阶段，后来人们也发现用在PhD的学习过程中也很类似[2]。</p>
<h2 id="读博士-创业的轨迹"><a href="#读博士-创业的轨迹" class="headerlink" title="读博士/创业的轨迹"></a>读博士/创业的轨迹</h2><h3 id="阶段-1：不明的乐观-Uninformed-optimism"><a href="#阶段-1：不明的乐观-Uninformed-optimism" class="headerlink" title="阶段 1：不明的乐观 (Uninformed optimism)"></a>阶段 1：不明的乐观 (Uninformed optimism)</h3><p>第一阶段其时就是「初生牛犊不怕虎」，自身可能还不了解这个”水“（创业，读博）有多深。但是心态很乐观，甚至是兴奋。随时觉得自己能做些什么，亦或成为什么。</p>
<h3 id="阶段-2：明达的悲观-Informed-Pessimism"><a href="#阶段-2：明达的悲观-Informed-Pessimism" class="headerlink" title="阶段 2：明达的悲观 Informed Pessimism"></a>阶段 2：明达的悲观 Informed Pessimism</h3><p>第二阶段就是我们常常讲的「把手弄脏」(get your hands dirty)。这是直译。当你开始进入到某个领域亲自做些东西的时候，虽然对这个领域有了些了解，但仍是会很迷茫。这对那些换专业或者方向的人来说心里的悲观会更甚。</p>
<h3 id="阶段-3：价值感的危机-Crisis-of-Meaning"><a href="#阶段-3：价值感的危机-Crisis-of-Meaning" class="headerlink" title="阶段 3：价值感的危机 Crisis of Meaning"></a>阶段 3：价值感的危机 Crisis of Meaning</h3><p>第三阶段其时是挫败感更厉害的时候了。当人感到有很深的挫折感的时候会不由自主的去寻找出路。第一个想法自然就是做这个事情的意义。这个阶段，我们对学业，创业的价值和意义产生了怀疑。信心也动摇了。常常想这个方向可能做不出来，发不了文章。这个产品可能没法做出来，或者没有竞争优势。真如图上所显示的，当我们在第三阶段的时候处在了局部的谷底，我们透不过气来，更谈不上全局观。乔布斯曾经讲过 connect the dots （连接经历点），其时当我们走出来了，也就会发现每一个动作其时都是一个有意义的点。</p>
<h3 id="阶段-4-耗尽与坠落（非必需）Crash-and-Burn-optional"><a href="#阶段-4-耗尽与坠落（非必需）Crash-and-Burn-optional" class="headerlink" title="阶段 4: 耗尽与坠落（非必需）Crash and Burn (optional)"></a>阶段 4: 耗尽与坠落（非必需）Crash and Burn (optional)</h3><p>如果要在图上画一条竖线的话，其时就是在阶段三的位置，从3开始就变成了一个defining point（决定性的点）, 第一到第三阶段我们都要经历。真正决定最后结果的是4或者5。在军事上常常用两个术语：D-day和V-day来描述一个战争的结果。V-day就是Victory Day战争胜利的那一天。而D-day [3]就是真正奠定了战争胜利的那场战斗的一天。对应的二战中 D-day 就是诺曼底登陆 (Normandy landings)的那天-1944年6月6日。V-day还细分成 VJ Day (victory in Janpan, August 14, 1945) 和VE day (victory in Europe, 8 May 1945)。</p>
<p>所以第三阶段如果是D-day的话，第四阶段也就是非必需了。</p>
<h3 id="阶段-5-明达的的乐观-Informed-Optimism"><a href="#阶段-5-明达的的乐观-Informed-Optimism" class="headerlink" title="阶段 5: 明达的的乐观 Informed Optimism"></a>阶段 5: 明达的的乐观 Informed Optimism</h3><p>第五阶段对学生来说就是「毕业了」对创业者就是「上市了」。V-day来临了。抛开学业研究或者公司产品的本身，第五阶段算是一个总结。一个开心的结果。博士毕业后对所研究的领域知道也确实很有限，贡献可能就更少。创业者的产品可能刚刚从原型中走出来，还要经过更多的迭代。但是我们可以继续往前，带着更好的心态。</p>
<h2 id="轨迹本身"><a href="#轨迹本身" class="headerlink" title="轨迹本身"></a>轨迹本身</h2><p>用现在很流行的人工智能，机器学习角度去看，如果不给轨迹限定一个实际场景（如读 PhD，创业）而去单单研究轨迹本身，所谓的无监督学习 un-supervised learning，也很有意思。举个例子：</p>
<p>Benjamin Graham所著投资书籍《The Intelligent Investor》，中文翻译《聪明的投资者》[4]，被巴菲特称之为“有史以来最伟大的投资著作”里面统计了近100年的成功股票的图形样子。对，你可能猜到了。那些有潜力的，最后让投资者有回报的个股，无一例外的都呈现出类似的轨迹。（阶段1，2，3，5），并且是一直在一个上升的通道里面弯曲攀升。失败的股票无一避免的出现了阶段4。</p>
<blockquote>
<p>Through chances various，through all vicissitudes，we make our way… – Virgil, The Aeneid</p>
</blockquote>
<p>这是写在 The Intelligent Investor 扉页上的一句话，我把它翻译成『历经风险无数，历经跌宕起伏，我们依迹而行。』</p>
<p>我很被这句话感动，一直作为我微信的封面文字。轨迹本身是拿来供我们分析自己，最终确发现，我们自己也在依迹而行。生命行完了，就成了轨迹。</p>
<h2 id="约瑟的轨迹"><a href="#约瑟的轨迹" class="headerlink" title="约瑟的轨迹"></a>约瑟的轨迹</h2><p>读圣经的时候，有个好处是你可以看到很多人的一生。也就是他们生命的轨迹。创世记里面讲了约瑟的一生。他的一生的经历常常感动我，归纳起来也有四个阶段。更巧妙的是，圣经也翔实记载了他的四件衣服。<br>衣服是生命和地位的代表。四件衣服『彩/血衣，奴衣，囚衣，细麻衣』（创38:31，创39:16，创41:14，创41:42）代表着他这四个阶段的生命。年少时父亲给做的彩衣，后来因着弟兄嫉妒自己被卖，彩衣也成了血衣。当他被卖到埃及为奴隶时，穿的是奴衣。后来因着奴隶家主母的诬告，约瑟被下到监狱被迫穿上了囚衣。从人的角度来看约瑟的生命非常的悲惨，大部分的生命一直在走下坡路：从彩/血衣到奴衣再到囚衣。但是圣经明明告诉我们是神在一直在保守约瑟，试炼约瑟。当他完成了这3个阶段，有了那个D-day的时候，终有一天神亲自将他提起。等V-day 到来时，他就要穿穿上细麻衣成为埃及的宰相。</p>
<p>是的，我们的生活，生命都不可避免的被限制在各样的轨迹中。世人常讲要 Ensure（确保），属神的人确有 Assure（确据）。巴不得每一位读者都得着那个确据。</p>
<p>2017/01/28@12:55AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="微信公众号"></p>
<h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考:"></a>参考:</h2><ol>
<li><a href="http://tim.blog/2008/10/03/harnessing-entrepreneurial-manic-depression-making-the-rollercoaster-work-for-you/" target="_blank" rel="external">http://tim.blog/2008/10/03/harnessing-entrepreneurial-manic-depression-making-the-rollercoaster-work-for-you/</a></li>
<li><a href="http://juliopeironcely.com/archives/5-phases-of-phd-motivation-explained-the-roller-coaster-curve.html" target="_blank" rel="external">http://juliopeironcely.com/archives/5-phases-of-phd-motivation-explained-the-roller-coaster-curve.html</a></li>
<li><a href="http://www.history.com/news/ask-history/why-was-it-called-d-day" target="_blank" rel="external">http://www.history.com/news/ask-history/why-was-it-called-d-day</a></li>
<li>Benjamin Graham ，《The Intelligent Investor》中文翻译《聪明的投资者》</li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天和一位正在读博士的朋友聊天，他和我是同一所大学且是同一个系的，现在是博士的第四年，他很感慨，觉得有读不下去的感觉，希望早些毕业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为有同样经历的朋友，我安慰他这不过是黎明前的黑暗，有厌烦情绪说明你要成功了。然后和他分享了一个博士（PhD)的轨迹图。&lt;/p
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[NJ]天城基督教会</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/27/NJ-%E5%A4%A9%E5%9F%8E%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E6%95%99%E4%BC%9A/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/27/NJ-天城基督教会/</id>
    <published>2017-01-28T07:10:37.000Z</published>
    <updated>2017-02-01T08:38:35.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.ebccnj.org/chn/chn_index.htm" target="_blank" rel="external">天城基督教会</a></p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="qrcode"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ebccnj.org/chn/chn_index.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;天城基督教会&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码
    
    </summary>
    
    
      <category term="北美华人教会" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%8C%97%E7%BE%8E%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%95%99%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>父亲的草原母亲的河</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/27/%E7%88%B6%E4%BA%B2%E7%9A%84%E8%8D%89%E5%8E%9F%E6%AF%8D%E4%BA%B2%E7%9A%84%E6%B2%B3/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/27/父亲的草原母亲的河/</id>
    <published>2017-01-27T08:08:21.000Z</published>
    <updated>2017-02-08T02:30:07.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/27/home_and_legacy.png" alt="Home"></p>
<pre><code>父亲曾经形容草原的清香；
让他在天涯海角也从不能相忘。
母亲总爱描摹那大河浩荡；
奔流在蒙古高原我遥远的家乡。

如今终于见到这辽阔大地；
站在芬芳的草原上我泪落如雨；
河水在传唱着祖先的祝福；
保佑漂泊的孩子,找到回家的路
啊！父亲的草原，
啊！母亲的河；

虽然己经不能用不能用母语来诉说。
请接纳我的悲伤我的欢乐；
我也是高原的孩子啊！
心里有一首歌；
歌中有我父亲的草原母亲的河。
- 作词：席慕蓉
</code></pre><p>我的岳父很爱唱歌，也唱的很好，他曾出过一张专辑。我最喜欢专辑里面的一首歌《父亲的草原母亲的河》。每当开车或是在家想听歌的时候也总会放这首，全家人都爱，包括我那三岁的儿子，他不到2岁时就已经会哼唱了。</p>
<p>《父亲的草原母亲的河》原唱有很多，作词是台湾女诗人席慕蓉，写的是她自己。</p>
<blockquote>
<p>『不能在自己家乡出生，不能讲正确的蒙古话，不认识蒙古文字，这是我一生最大的遗憾』席慕容如是说，虽是蒙古族人，席慕容却从来没有见到过自己的家乡、没有见到过草原，只是从父母那里得到一些关于草原的模糊影子。幼年的时候，父亲带她到公园，在一片大草坪上，她开心的说见到了草原，父亲告诉她说：真正的草原在我们家乡乌兰察布，那里百花盛开、芳香四溢……。母亲告诉她，在故乡的草原上，有一条西拉木伦河，蜿蜒流淌、奔腾浩荡……。</p>
</blockquote>
<p>查看诗人席慕蓉的经历：生于重庆，建国后转至香港，后迁至台湾。蒙古草原与她没有交集。故乡对她的记忆可能是既深刻又模糊。因为刚开始记事，且出生外地，故乡应当是模糊且遥远的。而深刻可能是因为这是她祖辈和父家的居住的地方，童年时她的耳畔一定常常响起父亲提到的草原，母亲诉说的河。</p>
<p>对大多数人而言，成年以后因着求学，工作，婚姻等原因我们不得不离开家乡。童年的时光常常是充满着父爱，母爱然后居住在父母之爱呵护下的环境——我们后来称之为故乡的地方。我们的童年不可避免的受到父亲，母亲和故乡的影响。父亲的爱常常粗犷，奔放如同草原，而母爱细腻，绵长如同河流。父母在一起称为家，那被称为故乡的地方，是我们小时家的所在。英文家庭Family这个单词也被常常说成是 Father And Mother I Love You。</p>
<p>但这会是全部吗？</p>
<p>童年真的只是父母之爱和故乡吗？那席慕蓉在寻找什么？『如今终于见到这辽阔大地；站在芬芳的草原上我泪落如雨』，她为何而哭？</p>
<h2 id="寻根"><a href="#寻根" class="headerlink" title="寻根"></a>寻根</h2><p>马克思曾经讲:『人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切社会关系的总和』。这一切的社会关系总有个起始，有个根。童年是那个根，故乡是滋润根生长的一片沃土。</p>
<p>我们的童年生活受到故乡以及父母再包括父辈的影响，一层层的叠加。对个人而言，童年的经历如何将会反映在你以后如何对事情和人的认识。对整个国家和民族而言，众多的经验叠加渐渐就形成文化，成为国家名族的根本。</p>
<p>对于诗人席慕蓉来说，如果只是追寻自己童年的成长环境，她可能去出生地重庆。可要是寻根，那就只能是那片辽阔大地，芬芳的草原。</p>
<p>华人的文化中也很看重『根』，常常也『寻根』。孙美玲说：“虽然我在洛杉矶出生，但我的根在中国。中国的传统文化和悠久历史，一直是我想了解的。将来我一定会回来的，回来寻根。“</p>
<p>其实外国人也一样，1976年秋，美国出版了黑人作家亚历克斯·哈利（Alex Haley）所写的一部家史小说《根》（Root）。作者自称他经过十二年的考证研究，追溯到他的六代以上的祖先昆塔·肯特，一个从非洲西海岸被白人奴贩子掳到北美当奴隶的黑人，描述了他在非洲的自由人生活，他和他的子孙在美国奴隶制下的苦难历程，以及这个家族获得自由后的经历。这书一出版，就成为脍炙人口的畅销书。如今成为美国学生的必读课本。</p>
<h2 id="根是什么？"><a href="#根是什么？" class="headerlink" title="根是什么？"></a>根是什么？</h2><p>我常常在想『寻根』究竟是在寻找什么？具体点可能是父辈的教导，家乡的习俗，亲朋好友间的世交？再往上呢，只怕又会变成”保安三问“：从哪里来，到哪里去，干什么事了。</p>
<p>我想对于我们普通的人来说，更多的是寻找祖辈的遗传。是经过了多少代流传下来的，虽然我们可能记不清传了多少代，甚至于模糊了流传的内容，但一想到自己现在正在承接着这个流传的时候就会产生出一种使命感。『寻根』是一种使命，像接过传到自己手中的那根接力棒一样，驱赶着我们往前，寻找这个接力之棒到底要传往哪里？</p>
<p>今天因着科技，社会环境的变化，人与人，国与国之间的融合。『寻根』的路越来越难。正如诗中所写的”我也是高原的孩子啊！虽然己经不能用不能用母语来诉说。请接纳我的悲伤我的欢乐；“ 当诗人『寻根』到最近的那一刻，却因着自身的经历，与『根』无法亲密接触，倾诉。当不能再变回到以前的时候，唯一能做的就是提醒自己不要忘记曾经。诗人也感慨到自己也是”高原的孩子“，也是父辈的一份子。我常常很体谅在美国出生的华人孩子，他们被成为ABC （America Born Chinese）。我们的孩子也会经历到已经说不出父辈的语言，看不到父辈所立过的土壤，听不到那遥远的乡音。</p>
<p>美国人爱使用 legacy（遗产, 遗赠物） 这个词。比如特朗普一上任就要把前总统奥巴马的政治 Legacy 给去掉。约翰·派博（John Piper）牧师写过一本书《The Legacy of Sovereign Joy》中文翻译成《至高喜乐的传承》。我看了很受益，里面讲到了属灵信仰前辈们对于恩典喜乐的传承（Legacy）。其实我们每个人的家庭也有 Legacy。不光光是遗产金钱。我更喜欢把 Legacy 翻译成传承。</p>
<p>一个家庭一代一代的传承就成了我们去寻找的那个『根』。『根』说白了其是祖祖辈辈所经历的传承。</p>
<h2 id="亚伯拉罕的决心"><a href="#亚伯拉罕的决心" class="headerlink" title="亚伯拉罕的决心"></a>亚伯拉罕的决心</h2><p>圣经里面记载了亚伯拉罕的故事，他被称为信心之父，他的故事可谓惊心动魄，曾经因着信心要把自己的儿子献给上帝。当他住在米所波大米平原时（那时候名字还叫亚伯兰），耶和华对亚伯兰说：你要离开本地，本族、父家，往我所要指示你的地去（创12:1）。那时的亚伯拉罕和我们一样，对于这样的指示似乎难以接受。为什么呢？因为同样的命令，神讲了两次。第一次他答应了神，离开了本地，本族，不过还是带着自己的父亲和侄子一道上路。后来，神的话再次临到他，也因此将他的父亲挪去（去世），他才能够真正离开本地，本族、父家去到神所要指示的地方（迦南地）去。</p>
<p>我们的神难道不要我们『寻根』吗？仔细读圣经你会发现，神是要他离开那拜偶像之地，并他拜偶像的本族、父家，到神所指示之地。亚伯拉罕所处的是远离神、堕落、拜偶像的地方与环境中。试想，在这样的环境下会有什么样的传承。</p>
<p>亚伯拉罕遵着神的命离开他的本地、本族、父家。离开那个所毁坏的『根』。他也因此被称为信心之父。圣经讲说当他出迦勒底的时候，还不知道往那里去（来十一8，）只得信靠神，倚靠祂随时的带领。因着这样的信，他就得神称义，并称为一切分别出来之人的父。</p>
<p>我们都有『寻根』的情节，对祖祖辈辈所经历的传承也是社会国家进步的根源。但是不得不面对的是如果我们处在一个错误的『根』，一个渐渐失去内容的『根』里面，我们是无法靠自己主动走出来的或者改正过来的。亚伯拉罕失败了，最终他走出来，皆因着荣耀的神主动向他呼召和带领。而他所做的只有信靠和顺服。神破碎了他的本地、本族、父家的传承，但是神立定了不朽坏的传承给他的家族。直到今天，我们的神不是还被称为『亚伯拉罕的神，以撒的神，雅各的神』吗？（出3:6，以撒和雅各分别是亚伯拉罕的儿子和孙子）。</p>
<p>不破不立。追寻与归回。</p>
<p>2017/01/27@00:08AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="微信公众号"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/27/home_and_legacy.png&quot; alt=&quot;Home&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;父亲曾经形容草原的清香；
让他在天涯海角也从不能相忘。
母
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>利其器 善其事</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/25/%E5%88%A9%E5%85%B6%E5%99%A8%E5%96%84%E5%85%B6%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/25/利其器善其事/</id>
    <published>2017-01-25T22:43:18.000Z</published>
    <updated>2017-02-08T02:08:12.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/26/rise.jpeg" alt="兴起"></p>
<p>美国有一个网站叫 <a href="https://usesthis.com/" target="_blank" rel="external">The Setup Interview</a>。 网站邀请各个行业的人去分享他们常用的软件、设备以及理想的工作环境。类似的，国内也有个网站叫 <a href="http://liqi.io/" target="_blank" rel="external">利器</a>，做同样的事情但是大部分的分享作者都是国人。我每期都看，也因此”剁手” (购买）很多上面作者推荐的东西。也时常感慨一个很小的东西（软件，设备）设计的初衷只为了来完成一个很小的目的。可当这个小小功能实现了以后，设计者可能会增加更多的功能，外设，有时候反而起了负作用。</p>
<p>最难能可贵的是一直做一个功能，然后把它做好，做精致。——也即我们提的『工匠精神』。Unix哲学也是这样：让每个程序就做好一件事。最近流行的微服务架构，重新炒冷饭罢了。</p>
<p>我们都知道『工欲善其事，必先利其器』。一个『利器』往往能够很方便的帮我们把事情完成。利器因人而异，不一定是最贵，最漂亮，功能最多，但一定是适合自己的。比如农村挑担子，很多人认扁担。那弯弯曲曲的扁担可能不是最好的，但恰好适合你的肩膀，却是最适用的。</p>
<p>今天也给大家介绍这样几个”扁担”用来读圣经，说不准能够让你的担子轻省呢?</p>
<h2 id="一、一本纸质的中文圣经"><a href="#一、一本纸质的中文圣经" class="headerlink" title="一、一本纸质的中文圣经"></a>一、一本纸质的中文圣经</h2><p>很多人都希望有一本，金边的那种，不读，放书架上，倍有面子。嗯，你要是还没，可以考虑买一本。最好是和合本圣经，至少在北美华人教会用的最多。要想了解和合本圣经的历史，可以参考和合本圣经与中国 [1]。</p>
<h2 id="二、两款手机-app"><a href="#二、两款手机-app" class="headerlink" title="二、两款手机 app"></a>二、两款手机 app</h2><p>「<strong>You Version</strong> 」app [2] 和 「<strong>微读圣经</strong>」app。提供各种圣经版本，注释，甚至是圣经原文。提供圣经阅读计划。</p>
<p>用来读经，标记，跟阅读计划。因为提供了多语言版本的圣经，可以对照参看各个版本的翻译。这个功能很好用。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/26/Bible.png" alt="Bible"><br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/26/wedevote_bible.png" alt="wedevote_bible"><br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/26/wedevote_cover.png" alt="wedevote_cover"></p>
<h2 id="三、一个网站"><a href="#三、一个网站" class="headerlink" title="三、一个网站"></a>三、一个网站</h2><p><a href="http://31103.cn" target="_blank" rel="external">http://31103.cn</a> [3] 基督新教《圣经》包括旧约39卷、新约27卷，共66卷、1189章、31103节。网站名由此而来。几年前看到这个网站，因为这个名字一下子就记住了。平时随手在电脑前查经文，搜索，阅读都用这个。简单明了的设计，速度也很快。够用，好用。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/26/31103.png" alt="31103"></p>
<p>最近读到一段经文来自士师记5章，底波拉作诗歌说：『兴起！在溪水旁心中有设大谋的，你当兴起！河水会把敌人冲没，你的灵应当努力前行。』亲爱的，兴起！努力向前行！</p>
<p>2017/01/26@12:21AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="微信公众号"></p>
<h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考:"></a>参考:</h2><ol>
<li>和合本圣经与中国 pdf 下载 <a href="http://www.racingwithhorse.org/t/90" target="_blank" rel="external">http://www.racingwithhorse.org/t/90</a></li>
<li><a href="https://www.bible.com/zh-CN/app" target="_blank" rel="external">https://www.bible.com/zh-CN/app</a></li>
<li><a href="http://31103.cn/public/about/#us" target="_blank" rel="external">http://31103.cn/public/about/#us</a></li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/26/rise.jpeg&quot; alt=&quot;兴起&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国有一个网站叫 &lt;a href=&quot;https://usesthis.com/&quot; target=&quot;
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我认识圣经的过程</title>
    <link href="http://racingwithhorse.org/2017/01/22/%E6%88%91%E8%AE%A4%E8%AF%86%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E7%9A%84%E8%BF%87%E7%A8%8B/"/>
    <id>http://racingwithhorse.org/2017/01/22/我认识圣经的过程/</id>
    <published>2017-01-23T06:32:58.000Z</published>
    <updated>2017-02-08T02:29:26.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/23/stages.jpg" alt="Stages"></p>
<p>王国维在《人间词话》里面说——古今之成大事业、大学问者，必经过三种之境界：”昨夜西风凋碧树。独上高楼，望尽天涯路。”此第一境也。”衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。”此第二境也。”众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火阑珊处。”此第三境也。</p>
<p>想来到如今，我既没有成就大学问，也没有做成大事业。本没有什么可拿来谈这三种境界的。不过王先生总结的确实很精辟入微。不光是大事业，大学问，连我的个人信仰追求也不例外。想想自己来美国后接触基督教然后认识圣经这过程也确实也经过了或正在经历着类似的阶段。借着王先生的三种境界，土豆也和大家聊一聊自己认识圣经的心路历程。</p>
<h2 id="第一境界：昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路"><a href="#第一境界：昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路" class="headerlink" title="第一境界：昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路"></a>第一境界：昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路</h2><p>第一重境界可以概括为：『立』。「昨夜西风凋碧树」讲到环境的恶劣，「独上高楼」讲到动作和方向，「望尽天涯路」是目的和结果。此第一境界指出了入门和方向，『立』是立志与下决心。</p>
<p>刚信主受洗的时候，我圣经很不熟悉，自然是没有读完一遍。只是知道新约福音书一些零星内容。这没有妨碍我受洗，因为牧师告诉了我福音的中心和重点。『基督照圣经所说，为我们的罪死了，而且埋葬了；又照圣经所说，第三天复活了。』（哥林多前书15章3b-4），我只需要信福音与我有关，我的罪借着基督的死和复活，因着我的相信被赦免了。因着神的恩典，当我相信并接受耶稣作为我个人的救主的时候，这也就是给自己选择了方向——成了「独上高楼」。「独上高楼」并不是指我对圣经的熟悉，可能更多的是我在被很多的外在声音，干扰，抉择所左右之后，选择了那一个方向-就是相信。对我个人而言是众多选择中唯独的那一个。</p>
<p>所以，第一重境界，更多的与知识或者认识本身没有关系。是一个方向的抉择或者说心的问题。过了第一重境界，我还是我，圣经还是圣经，唯一不一样的是我向它多了个方向箭头（如下图所示）。换句话说我从一个四向发散的过程变成了一个单向追寻的过程。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/23/first_stage.png" alt="first stage"></p>
<p>很多的慕道朋友可能来教会比较早，认识圣经的也会更多更全面。唯一不太一样的是心志抉择上。曾经有个例子说，有一个在教会慕道很多年的人，有段时间晚上天天做梦，梦到数字「19」，他怎么也搞不清楚这个「19」是什么意思。情急之下只好去问牧师，牧师听后笑着答到：“人的脑袋和心脏之间的长度是「19」寸啊！”。好像是神在刻意提醒这位慕道朋友，别老把圣经装在脑袋瓜子里了，得开始要用心来做抉择了。巴不得很多的朋友都能梦到「19」呢！然后都可以『立』定心志跟从主。</p>
<h2 id="第二境界：衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。"><a href="#第二境界：衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。" class="headerlink" title="第二境界：衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。"></a>第二境界：衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。</h2><p>第二重境界可以概括为：『守』，确定了『立』的方向之后，更多的是坚持与执着的态度。这中间的过程是「人憔悴」，但心态仍是「终不悔」，坚守当初的选择，并且追求。</p>
<p>差不多在我信主后的2年间，我开始阅读圣经，大把大把的读，比如一晚上看一遍《创世记》，《启示录》。然后参加很多的特会，福音营，夏令会，灵命进深营等。喜欢去教会和查经班，也特别喜欢有外面的牧师/宣教士来教会。然后网上也有很多的资料，各个圣经的翻译版本，各本圣经书卷的查经讲解，各个牧师讲道录音，视频专题等。很快的，自己就被很多的知识信息所包围。花了很多的时间，也真的很有收获。我知道自己与圣经有了交集。</p>
<p>记得09年我刚到美国读书时，教会的牧师分享说当年他物理博士毕业后写家书给父母，报告自己顺利毕业拿到学位，但同时他说让他收获最大的不是这个博士学位，而是认识了主耶稣基督。那时我刚来求学，他作为一个长者和过来人，却讲到拿到学位不是他最觉得成就和收获的。当时我的反应是这样的想法我还接受不了，然后我就在思考，从他的角度能讲出这样的话的原因是什么。到今天，我对牧师的话不是吃惊，反到是认同。我在读书的几年里，大部分的时间其时也都是用在圣经上，要不然的话我在本文开始说不定可以自豪的分享大事业、大学问者的几个境界了呢。这当然是玩笑，不过因着对圣经的接触，自己的观念和心态会有很大的不同，这到是真的。</p>
<h2 id="第三境界：众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火阑珊处。"><a href="#第三境界：众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火阑珊处。" class="headerlink" title="第三境界：众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火阑珊处。"></a>第三境界：众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火阑珊处。</h2><p>第三重境界可以概括为：『得』。「众里寻他千百度」强调了一种历经沧桑的追寻过程，「蓦然回首」给我的感觉更像是一种顿悟，光照（enlightment），结局就是「那人却在灯火阑珊处」这个事实。「在…处」反应了「得」的确据，我们确实找到了，看见了，瞧，不就在那儿么。</p>
<p>其实第二重境界时我时常也有收获，但是我知道那很多的知识都是脑袋里面的，真正的「得」可能要经过多次周折，经过多次的磨练之后，逐渐成熟起来。正如罗马书5章3b-4所写『因为知道患难生忍耐，忍耐生老练，老练生盼望，盼望不至于羞耻…』。</p>
<p>相对于第二重境界的「获得」，第三重境界的「得」更多的是物（圣经）与我的交融，变成了知识「获得」的吸收。在粗俗一点讲，就是「吃的猪肉变人肉的过程。不过有一天你拉肚子了，你就知道那滋味。生命「得」经历也会有痛苦和磨练，是一个阶段与一个阶段的积累。如同洋葱的皮，你一片片剥，过程总是让你掉眼泪，但是剥到核心，才知道是空的。这种境界的「得」，得到了以后，生命升华了，但我还是我。</p>
<p>记得，信主不久有牧师长老说有些关于圣经的书你现在不可以看，或是因为对你现在认识圣经的帮助不大，或是你还不能分别其中的好坏，看了反而不能消化。也就是说当自己还没有达到一定境界时很难『同感』或者『舍得』。经历之后才会有『同感』，能够分辨之后，「舍」去不太好的，才「得」到真正有帮助的真理。</p>
<p>第三重境界也就是「信徒成圣」的过程，我刚刚才尝到一点，还有很长的路要走。更多的时候是徘徊在第二和第三重境界之间。细想来，因着恩典「独上高楼」，凭着信心「人憔悴、终不悔」，带着盼望「众里寻祂」，末了的末了，希望我也可以坦然无惧的说『那美好的仗我已经打过了，当跑的路我已经跑尽了，所信的道我已经守住了。』（提摩太后书4章7）。巴不得，每一位读者在各样的知识和善工上都能经历这三重境界。给追寻一个方向，给奋斗一个态度，给结局一个盼望。</p>
<p><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/23/three_stages.png" alt="Three stages"></p>
<p>2017/01/23@12:40AM 于加州</p>
<hr>
<p>如果这些文字对你有帮助，或者你也愿意一起寻找，欢迎点击下面的二维码关注我的公众号。知道你很忙，但愿我写出来的文字对得起你看得时间。:-)。<br><img src="http://blog.racingwithhorse.org/images/2016/12/25/qrcode_seek_and_rest_6.jpg" alt="微信公众号"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.racingwithhorse.org/images/2017/01/23/stages.jpg&quot; alt=&quot;Stages&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王国维在《人间词话》里面说——古今之成大事业、大学问者，必经过三种之境界：”昨夜西风凋碧
    
    </summary>
    
    
      <category term="微信公众号文章" scheme="http://racingwithhorse.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
